在 确保 现有 客户 <ORGANIZATION>海尔</ORGANIZATION> 、 格力 、 <ORGANIZATION>冠捷</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 等 家电 龙头 订单 稳定 的 基础 上 ， 大力 拓展 市场 ， 争取 更 多 的 市场 份额 ； 同时 精简 优化 部门 人员 ， 加强 管理 ， 进一步 提高 生产 效率 ， 提升 产品 品质 ， 充分 利用 公司 所 处 地理 优势 ， 将 业务 进一步 做 大 做 强 。
全球 智能 手机 销量 前 <MISC>五</MISC> 的 手机 品牌 中 ， 公司 的 <MISC>两</MISC> 个 主要 客户 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>vivo</ORGANIZATION> 分别 排名 <MISC>第三</MISC> 和 <MISC>第五</MISC> 。
在 保持 华为 手机 业务 的 基础 上 ， 公司 延伸 产品 合作 范围 ， 承接 了 华为 数据卡 、 可穿戴 设备 、 平板 的 生产 ， 公司 与 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 的 合作 得到 进一步 加深 。
为 降低 外部 环境 对 公司 业务 带来 的 冲击 ， 公司 一方面 在 稳固 原有 业务 的 基础 上 ， 积极 拓宽 与 客户 的 合作 领域 ， 如 <GPE>马来西亚</GPE> 工厂 自 投产 运营 以来 ， 出货量 稳定 上升 ， <MISC>2016年</MISC> 继续 保持 原有 硬盘 主板 业务 生产 外 ， 将 引入 <ORGANIZATION>希捷</ORGANIZATION> 存储 服务器 和 SSD 产品 的 生产 服务 ， 为 该 业务 增加 新 的 利润 增长点 。
在 消费 与 通讯 电子 领域 ， <MISC>2015</MISC> 华为 手机 业务 销量 迅速 增长 ， 公司 为 满足 华为 业务 攀升 的 需求 ， 积极 调配 和 扩充 产能 ， 并 在 原有 手机 业务 的 基础 上 ， 延伸 业务 合作 范围 ， 拓展 了 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 数据卡 和平板 业务 ， 公司 与 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 的 合作 得到 进一步 加深 。
同时 ， 公司 积极 开拓 市场 ， <MISC>2015年 下半年</MISC> 成功 导入 华勤 、 <ORGANIZATION>vivo</ORGANIZATION> 等 新 客户 ， 进一步 扩大 了 公司 在 消费 与 通讯 电子 产品 生产 的 影响力 和 市场 份额 。
<MISC>1</MISC> ） 本 公司 在 <ORGANIZATION>国家 电网 公司</ORGANIZATION> 电能 表 <MISC>2014年 第一</MISC> 批 到 <MISC>第四</MISC> 批 项目 中 累计 中标 <MISC>119.64万</MISC> 只 ， 合同 总价 约 <MISC>2.28亿 元 人民币</MISC> ， 截止 报告日 已 全部 履行 完毕 。
根据 公司 与 <ORGANIZATION>IBM</ORGANIZATION> 签署 的 《 <MISC>框架 合作 协议</MISC> 》 和 《 关于 <MISC>NBNL 项目 的 补充 协议 》</MISC> ， 本 公司 是 <ORGANIZATION>IBM</ORGANIZATION> 全球 智能 电表 终端 产品 供应商 ， <ORGANIZATION>IBM</ORGANIZATION> 本次 中标 的 NBNL 智能 电表 项目 合同 将 全部 由 本 公司 从 <MISC>2014年 11月</MISC> 开始 执行 ， 截止 报告 期末 已 执行 完毕 。
继续 深化 与 <GPE>京东方</GPE> 、 熊猫 、 彩虹 、 <ORGANIZATION>华星 光电</ORGANIZATION> 等 重点 客户 的 合作 ， 重点 执行 好 京 东方 B9 、 B10 项目 ， 认真 总结 经验 ， 努力 提升 服务 档次 ， 确保 万无一失 。
积极 跟进 与 争取 <ORGANIZATION>华星</ORGANIZATION> t1 增产 、 <ORGANIZATION>华星 G11</ORGANIZATION> 、 <MISC>京东方 B11</MISC> 、 B12 、 <GPE>深圳</GPE> 柔宇 等 项目 ， 继续 保持 在 显示 设备 物流 服务 的 <MISC>第一</MISC> 梯队 。
工厂 物流 方面 ， 神彩 物流 立足 <ORGANIZATION>惠州 TCL</ORGANIZATION> 工厂 物流 业务 ， 着手 建立 工厂 物流 样板仓 ， 拓展 并 中标 景田 、 <GPE>京东</GPE> 、 怡宝 等 客户 的 <LOCATION>珠三角</LOCATION> 运输 业务 及 <ORGANIZATION>中山 空调 工厂</ORGANIZATION> 物流 项目 。
<ORGANIZATION>LED 液晶</ORGANIZATION> 显示 业务 方面 ， 紧跟 <ORGANIZATION>京东方</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>华星 光电</ORGANIZATION> 、 熊猫 的 新 产线 上 线 ， 继续 保持 整个 产业 链条 上 的 合作 关系 ， 扩大 业务 操作量 ， <GPE>南京</GPE> 熊猫 8.5 代 线 相关 物流 服务 业务 增长 明显 。 主动 收缩 供应链 业务 体量 ， 规避 业务 风险 ， 集中 精力 做 好 石材 供应链 一体化 业务 。
市场 拓展 方面 ， <MISC>上半年</MISC> 捷达 公司 参与 了 咸阳 彩虹 <MISC>8.6</MISC> 代线 、 <GPE>成都</GPE> 熊猫 <MISC>8.6</MISC> 代 线 、 <ORGANIZATION>深圳 华星 光电 300K</ORGANIZATION> 扩产 项目 、 <ORGANIZATION>武汉 华星 光电</ORGANIZATION> <MISC>T3 二</MISC> 标段 业务 、 <ORGANIZATION>深圳 柔宇 柔性 OLED 液晶</ORGANIZATION> 面板 生产线 等 <MISC>5</MISC> 个 大型 项目 ， 除 <GPE>深圳</GPE> 柔宇 还 未 开标 外 ， 其余 项目 均 有 中标 。
c . <ORGANIZATION>中电 桑飞 公司</ORGANIZATION> 发挥 <ORGANIZATION>飞利浦</ORGANIZATION> 品牌 优势 ， 大力 开拓 国内 智慧 照明 市场 ， 签订 <GPE>上海</GPE> 路灯 智能 照明 项目 及 <GPE>福州</GPE> 、 <GPE>佛山</GPE> 、 <GPE>深圳</GPE> 等 地 的 <MISC>3</MISC> 个 单体 智能 照明 亮化 工程 与 <ORGANIZATION>上海 普天</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中广核</ORGANIZATION> 等 国内 大型 <ORGANIZATION>EMC 公司</ORGANIZATION> 建立 战略 合作 关系 。
公司 在 项目 开发 方面 呈现 新 的 亮点 ， 全面 承揽 了 <ORGANIZATION>华星 光电 T2</ORGANIZATION> 项目 实验线 的 物流 运输 、 中标 了 <GPE>重庆</GPE> <ORGANIZATION>京东方</ORGANIZATION> B8 项目 成品 陆运 、 中标 了 <ORGANIZATION>华星 光电 T2</ORGANIZATION> 项目 二 标段 的 <GPE>韩国</GPE> 线 物流 业务 。
争取 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 、 魅族 <MISC>两</MISC> 大 品牌 手机 的 线上 代理 资源 ， 完成 了 手机 定制 项目 ， 形成 了 以 手机 产品 为 主导 ， 移动 电源 、 手机 配件 等 手机 周边 产品 及 其他 产品 为 补充 的 多 个 产品 系列 积极 尝试 自 媒体 运营 等 多种 营销 模式 ， 开展 品牌 推广 、 粉丝 运营 及 商品 销售 。
报告期 内 ， 公司 的 客户 数量 已 达 <MISC>2000 + 家</MISC> ， 已 服务 的 客户 包括 金融 、 保险 、 广电 、 运营商 、 互联网 服务商 、 游戏 、 电商 、 门户 网站 、 流 媒体 、 云计算 、 政府 机构 等 ， 如 <GPE>中国</GPE> 移动 、 <ORGANIZATION>腾讯</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>阿里巴巴</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>百度</ORGANIZATION> 、 小米 、 <PERSON>金山云</PERSON> 、 <ORGANIZATION>迅雷</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海尔</ORGANIZATION> 、 <LOCATION>太平洋</LOCATION> 保险 等 。
从 传统 燃油车 辅助 加热 到 新 能源 空调 加热 ， 再 扩展 到 新 能源 电池 加热 ， 汽车 空调 加热 的 PTC 加热器 已 开始 在 上汽 、 奇瑞 、 <LOCATION>江淮</LOCATION> 、 <ORGANIZATION>北汽</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>通用 五菱</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>众泰</ORGANIZATION> 等 车型 上 批量 应用 ， 目前 还有 多 个 汽车厂 的 项目 也 在 研发 中 ； 新 能源 电池 加热 产品 也 在 与 上汽 、 柳汽 、 <ORGANIZATION>比亚迪</ORGANIZATION> 、 国轩 等 客户 合作 开发 中 。
公司 在 其他 重要 品牌 客户 <ORGANIZATION>微软</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 、 OPPO 、 <ORGANIZATION>vivo</ORGANIZATION> 、 小米 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中兴</ORGANIZATION> 等 也 取得 了 快速 增长 。
在 稳定 现有 <MISC>三</MISC> 大 客户 <ORGANIZATION>日本 JCS</ORGANIZATION> 、 全球 开利 、 <GPE>韩国</GPE> 佑理 已 批量 产品 份额 的 同时 ， 大力 开发 新 客户 新 产品 ： 通过 <ORGANIZATION>飞利浦</ORGANIZATION> 供应商 资格 审核 ； 阳光 等 多 款 汽车 传感器 全面 导入 全球 日产 体系 ； 与 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 在 白色 家电 传感器 领域 深化 战略 合作 ； 与 <ORGANIZATION>伊莱克斯</ORGANIZATION> 合作 开发 的 高温 传感器 进入 量产 前夜 。
视讯 事业部 注重 产品 创新 ， 由 过去 单一 的 产品 尺寸 发展 到 多 系列 多 尺寸 的 产品线 ， 现 已 拥有 LIF 系列 、 G 系列 、 FIM 系列 、 C350 曲面 系列 等 多种 完全 自主 设计 开模 的 产品 ； <MISC>2016年 下半年</MISC> 公司 成功 引进 新 的 客户 <GPE>台湾</GPE> 品牌 “ ACER ” ， 目前 已 发展 成 <MISC>四</MISC> 大 主体 客户 ， 包括 现有 客户群 （ <MISC>AOC</MISC> 体系 ） 、 <GPE>美国</GPE> 品牌 Viewsonic 、 <GPE>台湾</GPE> 品牌 ( ACER ) 、 自 有 品牌 （ <ORGANIZATION>HSO</ORGANIZATION> ） ； 实现 销售 区域 全球化 ， 国内 、 亚 太 ， <LOCATION>欧洲</LOCATION> ， <LOCATION>北美</LOCATION> 等 区域 都 有 工厂 所 生产 的 产品 ； 同时 ， 增加 电商 销售 渠道 ， 实现 销售 收入 稳步 增长 。
另外 ， 为 应对 未来 显示 技术 的 升级 ， 公司 加大 了 研发 力度 ， 已 顺利 完成 LTPS （ 低温 多晶硅 ） 玻璃 基板 料方 的 整体 性能 参数 测试 及 全 性能 优化 整合 ， 并 建立 了 与 和 辉光电 、 <ORGANIZATION>华星 光电</ORGANIZATION> 等 客户 的 沟通 渠道 。 未来 ， 公司 将 依据 下游 市场 需求 ， 适时 对 <GPE>G5</GPE> 、 G6 代线 加以 改造 。
<MISC>2014年</MISC> ， 公司 与 <GPE>京东方</GPE> 、 <ORGANIZATION>昆山 龙腾 光电 有限公司</ORGANIZATION> 已 签订 战略 合作 协议 ， 向 下游 面板 生产 厂商 拓展 面板 生产线 设备 业务 。
目前 ， 公司 的 玻璃 基板 产品 覆盖 <MISC>第5</MISC> 代 、 <MISC>第6</MISC> 代 玻璃 基板 ， 已 销 往 龙腾 光电 、 <ORGANIZATION>京东方</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中华 映管</ORGANIZATION> 等 下游 客户 ， 并 取得 了 良好 的 经济效益 ， 公司 已经 成为 是 国内 最 大 的 液晶 玻璃 基板 生产商 。
<MISC>2015年</MISC> 公司 通过 股权 收购 和 增资 的 方式 获得 <GPE>江苏</GPE> 吉星 新 材料 有限公司 50.5% 的 股权 ， 成功 切入 蓝宝石 领域 ， 目前 公司 拥有 从 蓝宝石 晶体 生长 到 衬底 、 窗口 片 制造 的 全 套 完整 生产 设施 、 设备 及 相关 工艺 技术 ， 产品 涵盖 大 尺寸 蓝宝石 晶锭 、 <MISC>2-8</MISC> 英寸 蓝宝石 晶棒 、 <MISC>2-8</MISC> 英寸 蓝宝石 衬底 、 光学 窗口 材料 、 手机 应用 光学片 、 <MISC>激光 美容晶</MISC> 条 、 光 通讯 用 蓝宝石 封 装条 等 类型 品种 ， 拥有 <GPE>徐州</GPE> 同鑫 、 <ORGANIZATION>北方 微电子</ORGANIZATION> 等 稳定 客户 ， 报告期 亦 取得 了 良好 的 经济效益 。
公司 积极 发挥 规模 效应 ， 整合 公司 的 研发 、 供应链 、 客户 等 资源 ， 优化 业务 流程 ， 降低 采购 、 生产 、 营销 成本 ， 发挥 协同 效应 ， 公司 全年 实现 销售 收入 <MISC>97</MISC> , <MISC>984.39万 元</MISC> ， 较 <MISC>去年</MISC> 同比 增长 <MISC>65.12%</MISC> 。 公司 的 玻璃 基板 产品 已 销 往 京东方 、 龙腾 光电 、 <ORGANIZATION>中华 映管</ORGANIZATION> 等 下游 客户 ， 并 取得 了 良好 的 经济效益 。
公司 是 全球 少数 几 家 掌握 液晶 玻璃 基板 和 <ORGANIZATION>液晶 玻璃</ORGANIZATION> 基板 成套 装备 生产 技术 的 企业 ， 为 <ORGANIZATION>郑州 旭飞</ORGANIZATION> 、 <GPE>石家庄</GPE> 旭新 等 多 家 玻璃 基板 厂商 提供 了 成套 设备 及 技术 服务 。
坚持 “ 深度 合作 、 协同 开发 、 价值 共 创 ” 方针 ， <GPE>京东方</GPE> 已 成为 半导体 显示 领域 世界 顶级 供货商 ， 与 包括 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>LG</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海信</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>康佳</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>戴尔</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>惠普</ORGANIZATION> 等 在内 的 国内外 知名 客户 保持 了 长期 、 可 持续 的 合作 ， 是 众多 国际 一线 品牌 的 <MISC>第一</MISC> 供应商 。
公司 黄金 的 主要 客户 <GPE>洛阳</GPE> 紫金银辉 黄金 冶炼 有限公司 是 <ORGANIZATION>上海 黄金 交易所</ORGANIZATION> 会员 ， 公司 将 黄金 产品 移交 客户 通过 <ORGANIZATION>上海 黄金 交易所</ORGANIZATION> 交易 系统 销售 ， 金锭 的 下游 用户 包括 黄金 生产 企业 （ 生产 投资 金条 、 标准 金锭 ） 、 首饰 生产 企业 、 其他 工业 用金 企业 等 ， 最终 用途 包括 央行 （ 官方 储备 ） 、 投资 、 首饰 、 工业 等 方面 。
公司 主要 产品 为 除草剂 、 杀菌剂 和 杀虫剂 等 ， 以 出口 业务 为主 ， 客户 主要 为 <ORGANIZATION>陶氏 化学</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>巴斯夫</ORGANIZATION> 、 ADAMA 等 知名 国际 农化 大 公司 。
精密 制造 分公司 在 巩固 与 <ORGANIZATION>米其林</ORGANIZATION> 等 核心 客户 合作 的 基础 上 ， 顺利 完成 米其林 订单 项目 ， 引进 新 的 战略 合作 伙伴 ， 同时 转型 升级 ， 向 军品 领域 拓展 。
高端 客户 开拓 进程 加快 ， 成功 打入 中航 工业 、 <GPE>中国</GPE> 船舶 重工 、 东风 农机 等 国家 重点 行业 知名 企业 ， 实现 在 宇通 客车 、 金龙 客车 、 <ORGANIZATION>比亚迪</ORGANIZATION> 等 新 能源 汽车 领域 垄断 ， 激光 焊接 设备 顺利 交付 上汽 、 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 、 东风 等 汽车 主机厂 。
由 大族 电机 完全 自主 开发 的 轻量型 人机 协作 机器人 进入 量产 阶段 ， 受到 来自 <LOCATION>欧</LOCATION> 、 <GPE>美</GPE> 、 <GPE>日</GPE> 、 <GPE>韩</GPE> 等 地 客户 的 好评 ， 正 逐步 建立 覆盖 全球 的 销售 网络 。 自主 开发 的 <ORGANIZATION>AGV</ORGANIZATION> 及 协作 机器人 高端 客户 购买 意愿 强烈 ， 有望 实现 小 规模 销售 。
公司 成为 行业 内 唯一 入选 <ORGANIZATION>国家 工信部</ORGANIZATION> 智能 制造 试点 示范 项目 名单 的 企业 ； 成功 为 <ORGANIZATION>宇通 客车</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>徐工 集团</ORGANIZATION> 、 星光 农机 、 <GPE>中农博远</GPE> 、 <ORGANIZATION>日立 电梯</ORGANIZATION> 等 <MISC>10</MISC> 余 家 航空 、 新 能源 汽车 、 农业 机械 等 领域 客户 打造 带有 多 台 FMS 激光 切割 柔性 生产线 及 单机 料库 的 <ORGANIZATION>智能 化工厂</ORGANIZATION> ， 成为 国内 首 家 提供 完整 智能化 切割 解决 方案 的 企业 ， 实现 销售 收入 约 <MISC>5</MISC> , <MISC>600万 元</MISC> ； 公司 动力 电池 焊接 自动化 设备 广泛 应用 于 动力 电池 电芯 及 模组 激光 焊接 ， 获得 国内 知名 锂 电池 厂商 的 认可 ， 实现 销售 收入 约 <MISC>1.1亿 元</MISC> ； 新 产品 自动化 组装 设备 以及 完成 升级 的 多媒体 检测 设备 首 次 大规模 应用 在 媒体 用户 体验 领域 ， 获 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 等 高端 客户 认可 ， 实现 销售 收入 约 <MISC>2亿 元</MISC> ； 脆性 材料 切割 设备 及其 自动化 生产线 首 次 切入 面板 行业 <ORGANIZATION>液晶 LCD</ORGANIZATION> 、 <MISC>OLED</MISC> 生产 制程 ， 深受 <ORGANIZATION>华星 光电</ORGANIZATION> 、 <GPE>京东方</GPE> 等 多 家 行业 龙头 客户 好评 ， 目前 已 实现 销售 收入 约 <MISC>1亿 元</MISC> 。
具备 抓取 、 分拣 、 快速 整列 等 功能 的 DELTA 并 联 机器人 实现 <MISC>一</MISC> 次 订单 <MISC>112 台</MISC> ， 广泛 应用 于 电子 、 医药 、 食品 等 制造 领域 ； 激光 导航 <ORGANIZATION>AGV</ORGANIZATION> 、 顶升式 、 背负 牵引式 及 单向 潜伏式 等 多 款 AGV 产品 已 完成 样机 制作 ， 处于 电子 行业 主流 客户 试用 阶段 。
公司 通过 多年 的 积累 沉淀 在 自动化 输送 业务 领域 拥有 优质 稳定 的 客户 群体 ， 客户 覆盖 众多 知名 汽车 厂商 包括 <ORGANIZATION>福特 汽车 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽 大众 汽车 有限公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>广州 本田 汽车 有限公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>东风 汽车 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽 轿车 股份 有限公司</ORGANIZATION> 、 <GPE>广汽菲亚特</GPE> 汽车 有限公司 等等 。
在 汽车 物流 自动化 装备 系统 领域 ， 本 公司 以 雄厚 的 技术 实力 和 良好 的 产品 质量 赢得 了 众多 整车厂 的 信赖 ， 客户 覆盖 了 大多数 主流 汽车 厂商 ， 特别 是 与 <ORGANIZATION>福特 汽车 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>东风 汽车 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽 大众 汽车 有限公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>广州 本田 汽车 有限公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽 轿车 股份 有限公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>广汽菲亚特 汽车 有限公司</ORGANIZATION> 等 知名 汽车 整车 厂商 建立 了 良好 稳定 的 业务 合作 关系 ； 在 商业 物流 系统 领域 ， 本 公司 服务 过 的 客户 有 <FACILITY>白云 机场</FACILITY> 、 <ORGANIZATION>耐克</ORGANIZATION> （ <GPE>中国</GPE> ） 等 知名 企业 ； 在 散料 输送机 领域 ， 本 公司 的 客户 包括 了 <ORGANIZATION>宝钢</ORGANIZATION> 、 <GPE>韶钢</GPE> 等 大型 冶金 矿山 企业 ； 在 风电 产业 领域 ， 本 公司 与 <ORGANIZATION>西门子</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>阿尔斯通</ORGANIZATION> 、 GE 等 结成 了 战略 合作 关系 。
目前 聚焦 <MISC>四</MISC> 大 行业 客户 类型 ： 制造 、 物流 、 电商 / 互联网 、 会议 / 赛事 ， 为 <ORGANIZATION>方太</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>可口可乐</ORGANIZATION> 、 <GPE>京东</GPE> 、 <PERSON>苏宁</PERSON> 、 <MISC>ofo 、 大连 达沃斯 论坛</MISC> 等 众多 知名 企业 和 活动 等 提供 了 全 链条 的 城市 物流 供应链 解决 方案 。
公司 重点 完善 原有 核心 空调 元器件 产品 系列 ， 加强 新 一代 电子 膨胀阀 、 商用 元器件 、 控制器 等 产品 开拓 ； 加大 传感器 在 <ORGANIZATION>HVAC</ORGANIZATION> 、 汽车 等 领域 的 应用 与 销售 ， 加速 新 能源 汽车 热 管理 系统 产业 布局 ； 设立 <GPE>韩国</GPE> 子公司 ， 完善 <LOCATION>泛亚太</LOCATION> 、 <LOCATION>美洲</LOCATION> 、 <LOCATION>欧洲</LOCATION> 分 区域 营销 网络 ， 重点 客户 取得 突破 ， 提升 海外 市场 份额 ； 加快 <GPE>美国 田纳西州 孟菲斯</GPE> 生产 基地 建设 ， 协同 <GPE>美国</GPE> 、 <GPE>日本</GPE> 、 <GPE>泰国</GPE> 、 <GPE>韩国</GPE> 、 <ORGANIZATION>欧洲 公司</ORGANIZATION> 构建 国际化 技术 、 制造 、 销售 、 服务 为 一体 的 平台 。
在 采购 协同 方面 ， Hilite 确定 采购 <ORGANIZATION>新航 集团</ORGANIZATION> 的 铝合金 盖板 产品 ， 同时 双方 共同 投资 的 粉末 冶金 项目 已 立项 ， 进入 可 研 阶段 。
在 压铸 及 冷挤压 产品 方面 ， 进入 国内 重点 企业 配套 体系 ， 完成 中高端 乘用 车 量产 交付 ； 启动 发动机 缸体 铸造 研究 ， 进入 <ORGANIZATION>广汽 研究院</ORGANIZATION> 三缸机 缸体 铸造 项目 ， 实现 产品 结构 调整 。
<MISC>3</MISC>. 公司 医疗 器械 产业 主要 产品 为 托管 企业 江航 公司 的 制氧机 、 血压计 、 雾化器 和 <ORGANIZATION>贵州 风雷 公司</ORGANIZATION> 的 高压氧 舱 等 。
目前 ， 产品 已 配套 国内 主流 主车厂 ， 国际 市场 方面 已 成为 <ORGANIZATION>菲亚特</ORGANIZATION> 、 <PERSON>福特</PERSON> 、 日产 、 <ORGANIZATION>五十铃</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>通用</ORGANIZATION> 、 <PERSON>戴姆勒</PERSON> 等 国际 公司 合格 供应商 。
公司 将 利用 <ORGANIZATION>厦门 汉胜 秦岭 宇航 有限公司</ORGANIZATION> 在 飞机 发电 系统 产品 （ 包括 其 控制 装置 和 零部件 ） 的 维修 和 大修 ， 相关 零部件 进出口 和 仓储 等 业务 方面 作为 <ORGANIZATION>美国 汉胜 公司</ORGANIZATION> 在 <GPE>中国 大陆</GPE> 发电机 产品 的 唯一 OEM 产品 的 维修商 的 优势 ， 拓展 B737 / B767 / B757 / B777 以及 A320 等 民用 飞机 发电机 系统 产品 的 维修 和 大修 业务 。
在 <GPE>广西 柳州</GPE> 组建 分公司 ， 承接 <ORGANIZATION>上汽 通用 五菱</ORGANIZATION> 、 宝骏 多 款 车型 的 多 项 骨架 项目 ， 目前 已 实现 小 批量 供货 。
<ORGANIZATION>日本 NSK 集团</ORGANIZATION> ： <ORGANIZATION>日本 精工 株式会社</ORGANIZATION> （ NSK.LTD ） 成立 于 <MISC>1916年</MISC> ， 是 <GPE>日本</GPE> 国内 <MISC>第一</MISC> 家 设计 生产 轴承 的 厂商 <ORGANIZATION>NSK</ORGANIZATION> 的 主要 产品 有 轴承 和 汽车 零部件 。
报告期 内 ， 公司 的 主要 业务 为 集成电路 芯片 设计 与 销售 ， 包括 智能 芯片 产品 和 特种 集成电路 产品 ， 分别 由 <ORGANIZATION>北京 同方 微电子 有限公司</ORGANIZATION> （ 简称 <ORGANIZATION>“ 同方 微电子 ”</ORGANIZATION> ） 和 <ORGANIZATION>深圳市 国微 电子 有限公司</ORGANIZATION> （ 简称 <ORGANIZATION>“ 国微 电子 ”</ORGANIZATION> ） <MISC>两</MISC> 个 核心 子公司 承担 。
通过 多年 的 市场 耕耘 ， 公司 积累 了 深厚 的 客户 资源 ， 目前 公司 智能卡 芯片 业务 的 客户 包括 了 <ORGANIZATION>法国 金雅拓 公司</ORGANIZATION> 和 <ORGANIZATION>德国 捷德 公司</ORGANIZATION> 在内 的 全球 前 <MISC>六</MISC> 大 智能 卡商 ， 产品 销 往 国内外 市场 ； 公司 特种 集成电路 业务 的 客户 包括 了 多 家 国家 重点 特种 装备 研制 单位 ， 产品 广泛 用于 国家 重点 项目 等 各类 特种 装备 。
公司 半导体 功率 器件 产品 主要 包括 <ORGANIZATION>高压 超结 MOSFET</ORGANIZATION> 、 IGBT 、 <ORGANIZATION>IGTO</ORGANIZATION> 等 先进 半导体 功率 器件 以及 相关 的 电源 管理 集成电路 等 产品 ， 可以 广泛 应用 于 节能 、 绿色 照明 、 风力 发电 、 智能 电网 、 混合 动力 / 电动 汽车 、 仪器 仪表 、 消费 电子 等 领域 。
同时 ， 发挥 公司 自有 的 以 CPU / FPGA 为 核心 的 <MISC>7</MISC> 大 系列 / <MISC>300</MISC> 多 款 芯片 资源 优势 ， 加强 与 用户 的 合作 ， 拓展 SIP 产品 市场 ， 开发 <ORGANIZATION>通用 SIP</ORGANIZATION> 模块 产品 ， 形成 公司 新 的 利润 增长点 。
报告期 内 ， 公司 的 主要 业务 为 集成电路 芯片 设计 与 销售 ， 包括 智能 芯片 产品 、 特种 集成电路 产品 和 存储器 芯片 产品 ， 分别 由 <ORGANIZATION>北京 同方 微电子 有限公司</ORGANIZATION> （ 简称 <ORGANIZATION>“ 同方 微电子 ”</ORGANIZATION> ） 、 <ORGANIZATION>深圳市 国微 电子 有限公司</ORGANIZATION> （ 简称 <ORGANIZATION>“ 国微 电子 ”</ORGANIZATION> ） 和 <ORGANIZATION>西安 紫光 国芯 半导体 有限公司</ORGANIZATION> （ 简称 <ORGANIZATION>“ 西安 紫光 国芯 ”</ORGANIZATION> ） <MISC>三</MISC> 个 核心 子公司 承担 。
通过 多年 的 市场 耕耘 ， 公司 积累 了 深厚 的 客户 资源 ， 目前 公司 智能卡 芯片 业务 的 客户 包括 了 <ORGANIZATION>法国 金雅拓 公司</ORGANIZATION> 和 <ORGANIZATION>德国 捷德 公司</ORGANIZATION> 在内 的 全球 前 <MISC>六</MISC> 大 智能 卡卡商 ， 产品 销 往 全球 市场 ； 公司 特种 集成电路 业务 的 客户 包括 了 多 家 国家 重点 特种 装备 研制 单位 ， 产品 广泛 用于 国家 重点 项目 等 各类 特种 装备 。
公司 半导体 功率 器件 产品 主要 包括 <ORGANIZATION>高压 超结 MOSFET</ORGANIZATION> 、 IGBT 、 <ORGANIZATION>IGTO</ORGANIZATION> 等 先进 半导体 功率 器件 以及 相关 的 电源 管理 集成电路 等 产品 ， 可以 广泛 应用 于 节能 、 绿色 照明 、 风力 发电 、 智能 电网 、 混合 动力 / 电动 汽车 、 仪器 仪表 、 消费 电子 等 领域 。
公司 半导体 功率 器件 产品 主要 包括 <ORGANIZATION>高压 超结 MOSFET</ORGANIZATION> 、 IGBT 、 <ORGANIZATION>IGTO</ORGANIZATION> 等 先进 半导体 功率 器件 以及 相关 的 电源 管理 集成电路 等 产品 。
制冷 业务 主要 产品 包括 截止阀 、 四通 换向阀 、 电子 膨胀阀 、 电磁阀 、 变频 控制器 、 微通道 换热器 、 家电 热泵 系统 控制 部品 等 ， 广泛 应用 于 家用 空调 、 商用 空调 、 冷链 业务 和 热泵 系统 等 领域 ； 咖啡机 洗碗机 洗衣机 业务 主要 产品 包括 <ORGANIZATION>Omega 泵</ORGANIZATION> 、 加热管 、 水软化 系统 、 分配器 等 ， 广泛 应用 于 咖啡机 、 洗碗机 、 洗衣机 、 洗 干 一体机 等 白色 家电 领域 。
<MISC>2</MISC> 、 产品 丰富 且 规格 齐全 ： 公司 的 主导 产品 包括 中小 尺寸 平板 显示 器件 用 ITO 导电 玻璃 、 彩色 滤光片 （ CF ） 、 <ORGANIZATION>TFT-LCD</ORGANIZATION> 面板 和 <ORGANIZATION>中大</ORGANIZATION> 尺寸 电容式 触摸屏 ， 可 提供 平板 显示 材料 及 触控 器件 的 完整 技术 解决 方案 ， 产品 规格 品种 齐全 ， 广泛 应用 于 智能 手机 、 <ORGANIZATION>平板 电脑</ORGANIZATION> 、 触控 笔记本 电脑 、 一体化 计算机 等 消费 电子 应用 领域 及 车载 、 医疗 、 工业 的 控制 面板 等 专业 应用 领域。
公司 产品 结构 丰富 ， 除 <MISC>2015年 底</MISC> 停产 的 小 尺寸 触摸屏 产品 业务 外 ， 公司 形成 涵盖 ITO 、 CF 、 <ORGANIZATION>TFT-LCD</ORGANIZATION> 等 中小 尺寸 显示 面板 （ <MISC>10 英寸 以下</MISC> ） 及 材料 以及 中 大 尺寸 电容式 触摸屏 （ 以 <MISC>10-27</MISC> 英寸 为主 ） 全 系列 的 产品 结构 ， 依靠 自主 设计 开发 能力 和 稳定 优质 供货 ， 已 成为 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> （ Lenovo ） 、 <ORGANIZATION>惠普</ORGANIZATION> （ <ORGANIZATION>HP</ORGANIZATION> ） 、 <ORGANIZATION>戴尔</ORGANIZATION> （ <ORGANIZATION>DELL</ORGANIZATION> ） 、 <ORGANIZATION>华硕</ORGANIZATION> （ ASUS ） 等 海内外 数 家 知名 品牌 整机 客户 的 重要 供应商 ， 并 已 切入 家电 、 办公 、 车载 、 医疗 、 工控 等 专业 应用 市场 ， 为 公司 长远 发展 奠定 坚实 的 客户 资源 。
<MISC>2</MISC> 、 产品 丰富 且 规格 齐全 ： 公司 的 主导 产品 涵盖 ITO 导电 玻璃 、 彩色 滤光片 、 <ORGANIZATION>TFT-LCD</ORGANIZATION> 面板 、 触摸屏 （ 包括 CTP <PERSON>Sensor</PERSON> 和 模组 ） ， 在 国内外 知名 LCD 模组 、 触摸屏 及 智能 手机 、 <ORGANIZATION>平板 电脑</ORGANIZATION> 、 笔记本 电脑 等 整机 品牌 客户 中 得到 广泛 认可 。
主要 产品 包括 猎鹰 固定翼 无人机 、 鹈鹕 固定翼 无人机 、 <MISC>双头鹰 固定翼 无人机</MISC> 、 <MISC>太阳神 八</MISC> 旋翼 无人机 、 天翼 <MISC>六</MISC> 旋翼 无人机 、 系 留 平台 等 工业 无人机 产品 ， 其中 固定翼 无人机 具有 大 载荷 、 <ORGANIZATION>长航</ORGANIZATION> 时 的 特点 ， 并 向 国防 、 公安 、 海洋 、 林业 、 农业 、 地调 、 测绘 、 应急 、 影视 等 应用 领域 提供 多种 无人机 的 使用 和 优质 保障 服务 。
<MISC>2014年</MISC> 公司 面对 国内 和 海外 室内 覆盖 业务 的 发展 方向 ， 启动 了 射频 馈入 光纤 分布 系统 的 产品 开发 项目 ， <MISC>2015年</MISC> 该 项目 产品 开发 成功 进入 量产 上市 ， 并 在 海外 市场 实现 了 大 批量 订单 的 供货 ， 国内 中标 <GPE>中国</GPE> 移动 <MISC>2015年</MISC> 光纤 分布 系统 集中 采购 项目 ； 该 项目 的 研发 成功 对 公司 未来 在 国内 和 海外 的 经营 业绩 产生 积极 影响 ； 公司 <MISC>2014年</MISC> 启动 专用 区域 信息 安全 与 通信 指挥 系统 的 产品 开发 项目 ， 主要 满足 行业 客户 的 特殊 通信 与 信息 安全 的 需求 ， 项目 于 <MISC>2015年</MISC> 完成 研发 ， 并 与 <GPE>中国</GPE> 移动 签订 <ORGANIZATION>北京市 监狱 管理局</ORGANIZATION> 主动式 狱内 手机 信号 管控 系统 服务 ， 该 项目 研发 成功 对 公司 未来 在 行业 通信 和 信息 安全 方面 的 业 发展 有 积极 影响 。
公司 主要 客户 为 <ORGANIZATION>移动 通信 运营商</ORGANIZATION> 、 移动 通信 系统 集成商 、 移动 通信 核心 网络 设备 商及 包括 铁路 、 司法 、 厂矿 等 各类 行业 通信 应用 客户 。
<MISC>2017年</MISC> 伊始 ， 空气 净化器 LA 系列 产品 顺利 斩 获 <MISC>德国 iF 设计 大奖 ”</MISC> （ iF Design Award ） ； LA500 和 LA500V 分别 荣获 <ORGANIZATION>广东省 室内 环境 卫生 行业 协会</ORGANIZATION> 空净 产品 星级 认证 <MISC>九星</MISC> 认证 和 <MISC>八星</MISC> 认证 。
公司 专注 于 内存 模组 芯片 的 封装 测试 业务 ， 具备 从 芯片 封测 、 <ORGANIZATION>SMT</ORGANIZATION> 制造 、 IC 组装 到 芯片 销售 的 一站式 服务 能力 ， 从 晶圆 到 模组 组装 周期 少于 <MISC>10 天</MISC> ， 产业链 响应 速度 远 超 于 同行 ， 产业 地位 优势 明显 ， 是 国内 为数不多 的 能够 实现 封测 技术 自主 可 控 的 内资 企业 。
<MISC>2017年 1月</MISC> ， 公司 新 导入 无人机 和 汽车 电子 业务 ， <MISC>5月</MISC> 成立 <ORGANIZATION>智能 运通 事业部</ORGANIZATION> ， 生产 无人机 和 汽车 电子 相关 产品 ， 目前 部分 产品 已 进入 批量 生产 阶段 ， 客户 认可度 高 ， 该 领域 有望 导入 更 多 行业 领先 的 价值 客户 ， 为 公司 提供 新 的 增长 。
公司 硬盘 磁头 业务 主要 客户 是 <ORGANIZATION>希捷</ORGANIZATION> ， 受 全球 个人 电脑 出货量 下降 和 信息 存储 产业换代 升级 等 因素 的 影响 ， 以 磁头 驱动 为主 的 传统 硬盘 需求量 逐年 下降 。
公司 通过 收购 <ORGANIZATION>沛顿 科技</ORGANIZATION> （ <GPE>深圳</GPE> ） 有限公司 ， 进入 存储 芯片 封装 测试 新 业务 领域 ， 完成 在 半导体 封装 测试 行业 的 战略 布局 ， 提高 公司 在 EMS 行业 的 整体 竞争 能力 和 抗 风险 能力 。
电子 产品 制造 业务 是 指 公司 为 客户 提供 物料 采购 、 <ORGANIZATION>SMT</ORGANIZATION> 贴 片 、 整机 组装 、 测试 、 物流 配送 等 环节 的 电子 产品 制造 服务 ， 主要 包括 手机 通讯类 产品 、 医疗 电子 类 产品 、 固态 存储 产品 等 业务。
在 国家 扶持 以 半导体 技术 为 基础 的 电子 信息 技术 发展 导向 下 ， 公司 作为 <GPE>中国</GPE> 电子 旗 下 核心 的 高端 制造 企业 ， 公司 在 原有 LED 芯片 封装 检测 项目 的 基础 上 ， 依托 现有 产业 平台 优势 ， 通过 收购 <ORGANIZATION>沛顿 科技</ORGANIZATION> 进入 半导体 封装 检测 领域 ， 推动 公司 产业链 向 高 附加值 的 中上游 延伸 ， 向 半导体 封装 测试 等 核心 技术 领域 产业 转型 升级 。
报告期 内 ， 前装 领域 <ORGANIZATION>北汽</ORGANIZATION> 、 东风 、 <PERSON>福田</PERSON> 、 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>上汽</ORGANIZATION> 等 项目 陆续 量产 ， <ORGANIZATION>长城 WEY</ORGANIZATION> 、 日产 等 车 联网 服务 正式 上线 ， 与 爱 <PERSON>驰亿维</PERSON> 等 下一代 汽车 科技 企业 建立 合作 关系 ； 后 装 领域 ， 搭载 芯片 级 解决 方案 的 掌讯 、 飞歌 等 <MISC>十 多 家</MISC> 后 装车机 产品 陆续 发布 ， 针对 用户 痛点 ， 对 智能 网联 方案 进行 重构 和 升级 ， 加速 推进 TSP 项目 成果物 产品化 进程 。
报告期 内 ， 公司 面向 卡车 市场 ， 积极 打造 可以 同时 提供 前后 装 智能车 联网 终端 设备 、 互联网 应用 及 技术 服务 、 车 联网 数据 平台 及 在线 服务 的 全案 服务 能力 ， 并 成为 <ORGANIZATION>一汽 解放 青岛 汽车</ORGANIZATION> 定点 供应商 ； 在 车 联网 大 数据 应用 方面 ， 与 大地 等 保险 公司 建立 合作 关系 ， 共同 探索 与 保险 相 结合 的 车 联网 业务 盈利 模式 。
报告期 内 ， 公司 与 <ORGANIZATION>腾讯</ORGANIZATION> 、 滴滴 、 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 等 高 科技 领先 企业 开展 多 层次 的 交流 和 合作 ， 面向 未来 共同 探讨 多元化 的 产品 及 商务 模式 。
<MISC>2017年 5月</MISC> ， 公司 与 <ORGANIZATION>一汽 解放 青岛 汽车 有限公司</ORGANIZATION> 签订 战略 合作 协议 并 成为 <GPE>青汽</GPE> 的 定点 供应商 ， 双方 将 面向 商用车 市场 ， 在 智能车 联网 前后 装 终端 设备 及 解决 方案 、 大 数据 融合 及 应用 、 在线 服务 等 领域 展开 合作 。
在 锂离子 电池 及 材料 行业 ， 公司 <MISC>六</MISC> 氟 磷酸 锂 产品 是 市场 普遍 认可 的 高 性价比 进口 替代 产品 ， 产品 被 <ORGANIZATION>比亚迪</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>杉杉 股份</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>新宙邦</ORGANIZATION> 等 主流 电解液 生产 厂商 广泛 使用 ， 并 出口 <GPE>韩国</GPE> 、 <GPE>日本</GPE> 等 国家 。 
<ORGANIZATION>河北 红星 汽车 公司</ORGANIZATION> 于 <MISC>2015年 10月 底</MISC> 启动 生产 ， 各项 生产 工作 有序 开展 ， 凌云 -L 、 <PERSON>卡萨</PERSON> -L <MISC>两</MISC> 款 研发 车型 ， 在 车身 结构 、 车 联网 系统 开发 、 四驱 系统 控制 方面 实现 了 突破 。 面包车 和 物流 车 <MISC>两</MISC> 款 新 能源 电动 汽车 被 列入 <ORGANIZATION>工信部</ORGANIZATION> “ 机动 车辆 生产 公告 和 推荐 车型 目录 ” （ <MISC>第75</MISC> 批 和 <MISC>第76</MISC> 批 ） 。
随着 新 能源 汽车 的 快速 增长 ， 动力 锂离子 电池 产品 供不应求 ， 公司 在 巩固 <LOCATION>新大洋</LOCATION> 等 原有 客户 的 基础 上 ， 开发 了 少林 汽车 、 东风 襄旅 等 一 批 新 客户 通过 收购 <ORGANIZATION>河北 红星 汽车 公司</ORGANIZATION> ， 打通 新 能源 汽车 全 产业链 。
<ORGANIZATION>华飞 电子</ORGANIZATION> <MISC>多 年</MISC> 来 专注 于 硅微粉 的 研发 、 生产 与 销售 。
具体 而言 ， <ORGANIZATION>华飞 电子</ORGANIZATION> 根据 客户 订单 向 石英粉 供应商 采购 原材料 ， 在 自身 研发 的 生产 工艺 的 指导 下 ， 生产 出 符合 客户 要求 的 角形 硅微粉 和 球形 硅微粉 产品 ， 在 经过 质量 检测 后 ， 销售 给 境内外 客户 ， 并 与 客户 进行 销售 结算 。
公司 拥有 <GPE>中国</GPE> 最 完整 的 定额 数据 、 工程 计算 规则 数据 ； 工程 信息 业务 积累 和 形成 了 在 工料机 标准 下 的 <MISC>3000万</MISC> 条 材料 价格 信息 、 服务 覆盖 了 <MISC>20</MISC> 个 省 、 <MISC>3</MISC> 个 直辖市 和 <MISC>4</MISC> 个 自治区 ； 工程 指标 信息 已 积累 近 2000 个 实际 工程 的 指标 数据 ， 涵盖 <MISC>96</MISC> 个 项目 类型 ， 同时 可以 做到 数据 每天 持续 更新 ； <ORGANIZATION>芬兰 PROGRAM 公司</ORGANIZATION> MAGICAD 产品 中 现 已 积累 <MISC>200 多 万 BIM</MISC> 机电 构件 ； 旺材 电商 为 会员 提供 <MISC>70 多</MISC> 个 品类 、 <MISC>300</MISC> 多 个 品种 直 供 服务 ； <PERSON>广联云</PERSON> 空间 为 用户 提供 基于 公有 云 的 SAAS 服务 ， 已 累计 为 <MISC>5000</MISC> 多 个 项目 提供 应用 服务 。
<GPE>无锡 法兰</GPE> 是 国内 <PERSON>法兰</PERSON> 制造 领域 具备 较 高 市场 影响力 的 专业 厂商 <MISC>之一</MISC> ， 是 <GPE>中石油</GPE> 、 <GPE>中石化</GPE> 、 <ORGANIZATION>中海油</ORGANIZATION> 、 <GPE>中国</GPE> 核电 工程 有限公司 、 <ORGANIZATION>中广核 工程 有限公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 核工业 第五 安装 工程 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>国家 核电 技术 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>上海 电气 核电 设备 有限公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>松森 集团</ORGANIZATION> 等 重要 客户 的 合格 供应商 。
锅炉 钢 结构 产品 主要 供应 于 <ORGANIZATION>火力发电 厂</ORGANIZATION> ， 为 复杂 的 空间 承载 支撑 悬挂 结构 体系 ， 公司 系 该 行业 的 领军 企业 ， 主要 承担 出口 项目 的 配套 和 大功率 火电站 建设 项目 。
（ <MISC>3</MISC> ） 在 国内 市场 方面 ， 计划 进一步 巩固 和 加强 与 中 石油 集团 、 <ORGANIZATION>中石化 集团</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中海油 集团</ORGANIZATION> 及 延长 石油 的 良好 合作 关系 ， 积极 拓展 页岩气 、 煤层气 装备 ， 同时 大力 开拓 煤炭 挖掘业 安全 装置 及 高压 锅炉管 、 机械 加工 用 管 等 市场 。
在 绿色 能源 产业 方面 ， 公司 重点 发展 直流 集中 供电 业务 和 <ORGANIZATION>新 能源 智能 微电网</ORGANIZATION> 业务 ， 根据 客户 需求 研发 、 生产 LED 照明 灯具 、 LED 驱动 电源 系列 产品 ， 用于 通信 、 储能 及 电动车 领域 的 <ORGANIZATION>BMS</ORGANIZATION> 锂电 管理 系统 产品 ， 光伏 并网 逆变器 以及 直流 集中 供电 相关 产品 
公司 推行 以 客户 需求 为 导向 的 市场 战略 ， 在 通信 领域 积极 贯彻 实施 运营商 和 大 客户 战略 ， 与 <GPE>中国</GPE> <MISC>三</MISC> 大 供应商 、 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中兴 通讯</ORGANIZATION> 等 多 家 大型 企业 密切 业务 往来 。
汽车 电子 领域 经过 多年 潜心 耕耘 ， 与 东风 日产 、 <ORGANIZATION>广汽 本田</ORGANIZATION> 、 <MISC>东风 本田</MISC> 、 众 泰 汽车 、 <ORGANIZATION>东风 英菲尼迪</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>广汽</ORGANIZATION> 乘用车 、 <ORGANIZATION>广汽 三菱</ORGANIZATION> 、 东风 启辰 等 前 装车厂 建立 了 稳固 的 合作 关系 ， 拥有 一 批 稳定 的 核心 客户 群 。
公司 涉足 电子 及 LED 行业 <MISC>40 余 年</MISC> ， 产品 广泛 应用 于 消费类 电子 产品 、 家电 产品 、 计算机 、 通信 、 显示 及 亮化 工程 、 <ORGANIZATION>通用</ORGANIZATION> 照明 等 领域 。
作为 显示屏 器件 封装 的 细分 龙头 企业 ， 在 致力 保持 显示屏 器件 技术 和 规模 领先 水平 的 同时 ， 构建 优良 的 外延 及 芯片 、 白光器件 、 组件 类 产品 及 照明 应用 产品 体系 ， 实现 产业链 一体化 协同 效应 ， 形成 具有 核心 竞争力 的 高端 产品 系列 ， 目前 已经 拥有 小 间距 、 自主 品牌 REESTAR 系列 <MISC>3535</MISC> 、 <MISC>2727</MISC> 等 高端 器件 系列 、 <ORGANIZATION>星锐 RooStar 高端 白光</ORGANIZATION> 等 系列化 产品 。
国星 光电 是 集 研发 、 设计 、 生产 和 销售 <ORGANIZATION>中高端 半导体</ORGANIZATION> 发光 二极管 （ LED ） 及其 应用 产品 为 一体 的 国家 高新技术 企业 。
公司 涉足 电子 及 LED 行业 <MISC>40 余 年</MISC> ， 产品 广泛 应用 于 消费类 电子 产品 、 家电 产品 、 计算机 、 通信 、 显示 及 亮化 工程 、 <ORGANIZATION>通用</ORGANIZATION> 照明 等 领域 。
作为 显示屏 器件 封装 的 龙头 企业 ， 在 致力 保持 显示屏 器件 技术 和 规模 领先 水平 的 同时 ， 构建 产业链 一体化 协同 效应 ， 构建 优良 的 外延 芯片 、 白光器件 、 组件 类 产品 及 照明 应用 产品 体系 ， 形成 具有 核心 竞争力 的 高端 产品 系列 ， 目前 已经 拥有 小 间距 、 自主 品牌 REESTAR 系列 <MISC>3535</MISC> 、 <MISC>2727</MISC> 等 高端 器件 系列 、 <ORGANIZATION>星锐 RooStar 高端 白光</ORGANIZATION> 等 系列化 产品 。
B 公司 进一步 加强 市场 开拓 ， 已 与 国内外 一 、 二 线 <MISC>200</MISC> 余 家 客户 实现 全面 量 产供货 ， 其中 重点 客户 包括 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>LG</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>冠捷</ORGANIZATION> 、 群创 、 <ORGANIZATION>友达</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>康佳</ORGANIZATION> 、 创维 、 <ORGANIZATION>海信</ORGANIZATION> 、 <GPE>京东方</GPE> 、 <ORGANIZATION>长虹</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 等 ， 部分 重点 客户 的 供货量 超过 其 采购 总量 的 <MISC>50</MISC>% ， 产品 质量 达到 国际 一流 水平 。
一端 是 显示端 ， 通过 与 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>长虹</ORGANIZATION> 、 <MISC>PPTV</MISC> 等 国内外 品牌 厂商 的 合作 ， 推动 裸眼 3D 显示 终端 产品 的 推出 ； 一端 是 应用 端 ， 通过 在 教育 、 智慧 家庭 、 旅游 、 商业 等 多 个 领域 的 应用 推广 ， 推动 裸眼 3D 在 不同 行业 创新 商业 模式 的 应用 ； <MISC>第三</MISC> 段 是 内容端 ， 公司 投资 打造 的 东方 视界 ， 构建 了 集 创作 、 制作 、 聚合 、 运营 为 一体 的 3D 内容 + VR 内容 的 运营 服务 平台 ， 现 已 集结 <MISC>上千</MISC> 部 3D 内容 ， 并 计划 将 该 公司 打造 为 全球 最 大 的 3D + VR 运营 和 服务 提供商 。
通过 <MISC>近年来</MISC> 持续 的 客户 结构 调整 ， 目前 公司 已经 形成 以 国际 、 国内 一线 客户 为主 的 客户群 ， 包括 ： 苹果 、 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>LG</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>宝马</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 、 友达 、 群 创 、 <GPE>京东方</GPE> 、 <ORGANIZATION>海信</ORGANIZATION> 、 创维 、 <ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>长虹</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>康佳</ORGANIZATION> 、 冠捷 、 群 创 、 宏� 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>富士康</ORGANIZATION> 、 <PERSON>深天马</PERSON> 、 <ORGANIZATION>华星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>惠普</ORGANIZATION> 、 OPPO 、 <ORGANIZATION>vivo</ORGANIZATION> 、 <PERSON>蓝思</PERSON> 、 <PERSON>伯恩</PERSON> 、 <GPE>美</GPE> 的 、 <ORGANIZATION>西门子</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>新飞</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>方太</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>柯尼卡</ORGANIZATION> 、 奔驰 、 <ORGANIZATION>奥迪</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>沃尔沃</ORGANIZATION> 、 丰田 、 大众 、 <PERSON>福特</PERSON> 、 广汇 、 庞大 、 <ORGANIZATION>北汽</ORGANIZATION> 、 长安 、 <ORGANIZATION>CATL</ORGANIZATION> 等 <MISC>千</MISC> 余 家 国内外 一二线 客户 。
<MISC>2016年</MISC> 公司 抓住 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>LG</ORGANIZATION> 走向 复合膜 的 市场 机遇 ， 成为 目前 <GPE>中国</GPE> 唯一 复合膜 、 <ORGANIZATION>复合 贴合膜 出口 三星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>LG</ORGANIZATION> 的 供应商 ， 并 向 <GPE>京</GPE> 东方 、 <ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海信</ORGANIZATION> 、 创维 、 <ORGANIZATION>长虹</ORGANIZATION> 等 客户 供应 高端 复合膜 及 复合贴 合膜 ， 公司 的 高端 复合膜 及 复合贴 合膜 产品 在 质量 性能 上 处于 国际 领先 地位 。
公司 的 隔热 窗膜 销售 渠道 之一 是 通过 广汇 、 庞大 、 长久 、 运通 、 <ORGANIZATION>江苏 万邦</ORGANIZATION> 等 4S 集团 合作 推向 市场 ， <MISC>全国 百</MISC> 强 4S 集团 超过 <MISC>70%</MISC> 已 成为 公司 的 客户 同时 ， 公司 已 成为 <ORGANIZATION>宝马</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>奥迪</ORGANIZATION> 、 大众 、 <ORGANIZATION>福特</ORGANIZATION> 等 <MISC>20</MISC> 余 家 汽车 客户 的 汽车 原 厂 膜 主流 供应商 。
在 柔性 显示 领域 ， 水汽阻 隔膜 主要 用于 柔性 AMOLED 封装 ， 随着 <ORGANIZATION>华星 光电</ORGANIZATION> 、 <GPE>天马</GPE> 等 企业 已 投资 柔性 AMOLED 产 线 的 产能 爬坡 和 新 产线 的 不断 投产 ， 柔性 显示 对 高 等级 水汽阻 隔膜 的 需求 将 呈现 爆发式 增长 。
公司 的 医药 中间 体类 产品 主要 为 氨基酸 保护剂 和 保护 氨基酸 系列 产品 ， 且 大部分 用于 外销 ， 主要 客户 均 为 如 <ORGANIZATION>韩国 SK 集团</ORGANIZATION> 、 <GPE>瑞士 巴亨</GPE> 、 <ORGANIZATION>德国 拜耳</ORGANIZATION> 等 国际性 的 大型 医药 及 化工 知名 企业 公司 与 上述 客户 建立 了 良好 的 合作 关系 ， 并 成为 其 合格 供应商 。
公司 是 <ORGANIZATION>阿克苏 诺贝尔</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>PPG 工业 集团</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>杜邦</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>巴斯夫</ORGANIZATION> 、 立邦 、 科思创 、 <ORGANIZATION>花王</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>LG</ORGANIZATION> 等 多 家 世界 <MISC>500</MISC> 强 企业 稳定 的 原材料 供应商 和 合作 伙伴 ， 这些 客户 对于 产品 质量 要求 很 高 ， 大部分 存在 供应商 认证 体制 ， <MISC>百 川</MISC> 化工 在 长期 的 生产 经营 过程 中 与 这些 客户 建立 了 良好 的 合作 互信 关系 。
报告期 内 ， 公司 积极 发展 与 各 大 核心 客户 的 合作 关系 ， 并 持续 推动 新 客户 的 认证 和 新机型 、 新 产品 的 导入 ， 先后 荣获 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>OPPO</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>VIVO</ORGANIZATION> 、 小米 、 金立和 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 等 客户 颁发 的 多 项 奖项 ， 包括 华为 <MISC>“ 2016 年度 质量 优秀奖 ”</MISC> 等 。
报告期 内 ， 公司 积极 发展 与 核心 大 客户 的 合作 关系 ， 并 持续 推动 新 客户 的 认证 和 新机型 、 新 产品 的 导入 , 先后 荣获 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 、 小米 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 宇龙 等 客户 颁发 的 多 项 奖项 ， 包括 华为 <MISC>“ 2014 年度 质量 管理 优秀奖 ”</MISC> 等 ， 并 于 <MISC>2015年 1月</MISC> 荣获 “ TOP50 <GPE>中国</GPE> 手机 核心 供应商 ” 称号 。
同时 ， 公司 在 智能 汽车 行业 全面 布局 ， 充分 利用 自有 核心 技术 ， 在 车载 电子 、 <ORGANIZATION>智能 中控</ORGANIZATION> 、 智能 驾驶 等 核心 领域 打造 汽车 智能化 一站式 解决 方案 ， 为 客户 提供 高 质量 、 高 性价比 的 产品 和 服务 ， 力争 成为 汽车 智能 行业 的 核心 供应商 及 有 竞争力 的 国际 一流 品牌 。
<MISC>多 年 来</MISC> ， 公司 为 <ORGANIZATION>上海 通用</ORGANIZATION> 、 <GPE>上海</GPE> 大众 、 <ORGANIZATION>武汉 神龙</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 大众 、 <ORGANIZATION>一汽 丰田</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>广汽 丰田</ORGANIZATION> 、 <GPE>北京</GPE> 奔驰 、 <GPE>北京</GPE> 现代 、 <ORGANIZATION>华晨 宝马</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>广州 本田</ORGANIZATION> 、 观致 汽车 等 合资企业 配套 了 “ 皇冠 ” 、 <MISC>“ 奔驰 ”</MISC> 、 <MISC>“ 宝马 ”</MISC> 、 “ 迈腾 ” 、 “ 速腾 ” 、 “ 明锐 ” 、 “ 朗逸 ” 、 <MISC>“ 佳美 ”</MISC> 、 <MISC>“ 花冠 ”</MISC> 、 <MISC>“ 宝来 ”</MISC> 、 “ 标致 ” 、 <MISC>“ 捷达 ”</MISC> 、 “ 桑塔纳 ” 等 <MISC>几十</MISC> 款 中高档 轿车 部分 覆盖 件 模具 ， 并 为 奇瑞 汽车 、 <ORGANIZATION>长城 汽车</ORGANIZATION> 、 <MISC>华晨 金杯</MISC> 等 国内 自主 品牌 汽车 企业 提供 了 多 款 新 车型 整车 模具 的 开发 制造 服务 。
在 国际 市场 ， 公司 陆续 为 包括 <ORGANIZATION>通用</ORGANIZATION> 、 <PERSON>福特</PERSON> 、 <ORGANIZATION>菲亚特</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>标致 雪铁龙</ORGANIZATION> 、 奔驰 、 <ORGANIZATION>宝马</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>奥迪</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>沃尔沃</ORGANIZATION> 、 路虎 、 <ORGANIZATION>保时捷</ORGANIZATION> 、 OPEL 、 <ORGANIZATION>塔塔</ORGANIZATION> 、 特斯拉 等 众多 国际 著名 汽车 企业 提供 模具 开发 制造 服务 。
截至 目前 ， 公司 承接 新 能源 汽车 订单 达 <MISC>3亿 元</MISC> 以上 ， 该类 新 能源 汽车 客户 主要 有 特斯拉 、 国 能 汽车 、 蔚 来 汽车 、 合众 汽车 、 <ORGANIZATION>新大洋</ORGANIZATION> 等等 。
<ORGANIZATION>北京 比亚迪</ORGANIZATION> 模具 有限公司 ： <ORGANIZATION>北京 比亚迪</ORGANIZATION> 模具 有限公司 主要 生产 汽车 大中型 外 覆盖 件 模具 、 内板 件 模具 、 冲压 件 检具 、 装焊 卡具 以及 白 车身 试装 、 整车 协调 等 技术 服务 ， 其 模具 业务 主要 为 <ORGANIZATION>比亚迪</ORGANIZATION> 汽车 配套 。