<MISC>2015 年</MISC> ， 手机 业务 以 产品 及 客户 为 主线 ， 建立 了 以 代工 业务 与 品牌 业务 双管齐下 的 运营 战略 ， 同时 <MISC>下半年</MISC> 重新 启动 了 内销 品牌 业务 ， 推出 了 新品 R1 手机 ， 并 成立 了 以 销售 为 主体 的 <ORGANIZATION>移动 互联 科技 有限 公司</ORGANIZATION> ， 形成 了 内外销 齐头并进 的 业务 模式 ， 为 今后 的 发展 打下 了 基础 。
本 公司 供应链 管理 业务 是 基于 公司 现有 产品 的 供应链 开展 IC 元器件 、 <ORGANIZATION>液晶</ORGANIZATION> 面板 、 金属 原材料 等 产品 的 供应链 贸易 业务 ， 该 业务 有利于 公司 逐步 与 产业链 上 的 上游 供应商 和 下游 客户 建立 较 好 的 合作 关系 ， 及时 了解 并 掌握 所 用 材料 的 价格 ， 有利于 公司 现有 产品 的 成本 控制 。
视讯 事业部 注重 产品 创新 ， 由 过去 单一 的 产品 尺寸 发展 到 多 系列 多 尺寸 的 产品线 ， 现 已 拥有 LIF 系列 、 G 系列 、 FIM 系列 、 C350 曲面 系列 等 多 种 完全 自主 设计 开模 的 产品 ； <MISC>2016年 下半年</MISC> 公司 成功 引进 新 的 客户 <GPE>台湾</GPE> 品牌 “ ACER ” ， 目前 已 发展 成 <MISC>四</MISC> 大 主体 客户 ， 包括 现有 客户群 （ <MISC>AOC</MISC> 体系 ） 、 <GPE>美国</GPE> 品牌 Viewsonic  、 <GPE>台湾</GPE> 品牌 ( ACER ) 、 自有 品牌 （ <ORGANIZATION>HSO</ORGANIZATION> ） ； 实现 销售 区域 全球化 ， 国内 、 <LOCATION>亚太</LOCATION> ， <LOCATION>欧洲</LOCATION> ， <LOCATION>北美</LOCATION> 等 区域 都 有 工厂 所 生产 的 产品 ； 同时 ， 增加 电商 销售 渠道 ， 实现 销售 收入 稳步 增长 。
在 确保 现有 客户 <ORGANIZATION>海尔</ORGANIZATION> 、 格力 、 <ORGANIZATION>冠捷</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 等 家电 龙头 订单 稳定 的 基础 上 ， 大力 拓展 市场 ， 争取 更 多 的 市场 份额 ； 同时 精简 优化 部门 人员 ， 加强 管理 ， 进一步 提高 生产 效率 ， 提升 产品 品质 ， 充分 利用 公司 所处 地理 优势 ， 将 业务 进一步 做大做强 。
<MISC>2016年</MISC> ， 将 加强 推动 现有 客户 的 合作 深度 ， 充分 利用 公司 内部 协调 优势 ， 优化 与 经销商 的 合作 模式 ， 对 公司 的 自由 品牌 <ORGANIZATION>HSO</ORGANIZATION> 进行 全面 的 推广 。 通过 合作 机制 及 模式 的 优化 提高 经销商 配合度 ， 最终 实现 公司 与 客户 销售 的 双赢 目标 。
目前 该 业务 已经 形成 高 精密 自动 装配 、 自动 点 胶 、 自动 贴标 、 自动化 线体 以及 <ORGANIZATION>非标 自动化</ORGANIZATION> <MISC>五</MISC> 个 产品 系列 ， 致力于 为 客户 提供 智能 高效 的 自动化 生产线 。
电子 产品 制造 业务 是 指 公司 为 客户 提供 物料 采购 、 <ORGANIZATION>SMT</ORGANIZATION> 贴片 、 整机 组装 、 测试 、 物流 配送 等 环节 的 电子 产品 制造 服务 ， 主要 包括 手机 通讯 类 产品 、 医疗 电子类 产品 、 固态 存储 产品 、 半导体 封装 测试 等 业务 ， 并 新 进入 新 能源 汽车 电子 产品 制造 领域 。
全球 智能 手机 销量 前 <MISC>五</MISC> 的 手机 品牌 中 ， 公司 的 <MISC>两</MISC> 个 主要 客户 <ORGANIZATION>华为</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>vivo</ORGANIZATION> 分别 排名 <MISC>第三</MISC> 和 <MISC>第五</MISC> 。
另 一 手机 客户 <ORGANIZATION>vivo 公司</ORGANIZATION> <MISC>上半年</MISC> 的 生产 出货量 较 同 期 大幅 增长 。
为 进一步 提升 公司 在 医疗 产品 领域 的 技术 实力 及 生产 能力 ， 公司 新建 无菌 净化 生产 车间 ， 目前 已 通过 <ORGANIZATION>广东省 医疗 器械 质量 监督 检验所</ORGANIZATION> 检测 ， 同时 启动 多个 产品 的 CFDA 认证 和 FDA 注册 ， 为 公司 导入 的 多 个 高端 医疗 客户 产品 的 批量 生产 做好 准备 。
<MISC>2017 年 1 月</MISC> ， 公司 新 导入 无人 机 和 汽车 电子 业务 ， <MISC>5 月</MISC> 成立 <ORGANIZATION>智能 运通 事业部</ORGANIZATION> ， 生产 无人 机 和 汽车 电子 相关 产品 ， 目前 部分 产品 已 进入 批量 生产 阶段 ， 客户 认可 度高 ， 该 领域 有望 导入 更多 行业 领先 的 价值 客户 ， 为 公司 提供 新 的 增长 。
公司 硬盘 磁头 业务 主要 客户 是 <ORGANIZATION>希捷</ORGANIZATION> ， 受 全球 个人 电脑 出货量 下降 和 信息 存储 产业 换代 升级 等 因素 的 影响 ， 以 磁头 驱动 为主 的 传统 硬盘 需求量 逐年 下降 。
为 降低 外部 环境 对 公司 业务 带来 的 冲击 ， 公司 一方面 在 稳固 原有 业务 的 基础 上 ， 积极 拓宽 与 客户 的 合作 领域 ， 如 <GPE>马来西亚</GPE> 工厂 自 投产 运营 以来 ， 出货量 稳定 上升 ， <MISC>2016 年</MISC> 继续 保持 原有 硬盘 主板 业务 生产 外 ， 将 引入 <ORGANIZATION>希捷</ORGANIZATION> 存储 服务器 和 SSD 产品 的 生产 服务 ， 为 该 业务 增加 新 的 利润 增长点 。
电子 产品 制造 业务 是 指 公司 为 客户 提供 物料 采购 、 <ORGANIZATION>SMT</ORGANIZATION> 贴片 、 整机 组装 、 测试 、 物流 配送 等 环节 的 电子 产品 制造 服务 ， 主要 包括 手机 通讯 类 产品 、 医疗 电子类 产品 、 固态 存储 产品 等 业务 。
同时 ， 公司 积极 开拓 市场 ， <MISC>2015年 下半年</MISC> 成功 导入 华勤 、 <ORGANIZATION>vivo</ORGANIZATION> 等 新 客户 ， 进一步 扩大 了 公司 在 消费 与 通讯 电子 产品 生产 的 影响力 和 市场 份额 。
<MISC>2015年 3月</MISC> ， 公司 成立 关键 零部件 事业部 ， 整合 触模屏 、 玻璃 盖板 和 蓝宝石 等 业务 ， 在 <LOCATION>石岩</LOCATION> 与 <ORGANIZATION>惠州 工厂</ORGANIZATION> 两 地 生产 目前 ， 触摸屏 业务 已 成功 引进 国内外 多个 客户 ， 业务 订单 稳定 供货 中 。
电子 产品 制造 业务 是 指 公司 为 客户 提供 物料 采购 、 <ORGANIZATION>SMT</ORGANIZATION> 贴片 、 整机 组装 、 测试 、 物流 配送 等 环节 的 电子 产品 制造 服务 ， 主要 包括 手机 通讯 类 产品 、 医疗 电子类 产品 、 固态 存储 产品 、 半导体 封装 与 测试 、 零部件 加工 等 业务 。
此外 ， 公司 <MISC>年初</MISC> 导入 的 华勤 和 <ORGANIZATION>vivo</ORGANIZATION> <MISC>两</MISC> 个 手机 新 客户 经过 前期 的 测试 和 导入 ， 通过 生产 自动化 、 内部 管理 提升 等 一系列 措施 提高 生产 效率 ， 降低 人力 成本 ， 产能 迅速 攀升 。
（ <MISC>7</MISC> ） 公司 报告期 内 业务 、 产品 或 服务 发生 重大 变化 或 调整 有关 情况 不 适用 （ <MISC>8</MISC> ） 主要 销售 客户 和 主要 供应商 情况 公司 主要 销售 客户 情况 前 <MISC>五</MISC> 名 客户 合计 销售 金额 （ 元 ） 326,013 , <MISC>262.41</MISC> 前 <MISC>五</MISC> 名 客户 合计 销售 金额 占 年度 销售 总额 比例 10.90%  前 <MISC>五</MISC> 名 客户 销售额 中 关联方 销售额 占 年度 销售 总额 比例 公司 前 <MISC>5</MISC> 大 客户 资料 序号 客户 名称 销售额 （ <MISC>元</MISC> ） 占 年度 销售 总额 比例 1 唯 品会 ( <ORGANIZATION>中国 ) 有限 公司</ORGANIZATION> 88,821 , <MISC>776.04 2.97</MISC>%  <MISC>2 天</MISC> <ORGANIZATION>虹 商场 股份 有限 公司</ORGANIZATION> 72,415 , <MISC>842.70 2.42</MISC>%  <ORGANIZATION>3 永安 百货 有限 公司</ORGANIZATION> 57,448 , <MISC>055.42 1.92%  4</MISC> 平和堂 ( <ORGANIZATION>中国 ) 有限 公司</ORGANIZATION> 54,098 , <MISC>217.88 1.81</MISC>%  <ORGANIZATION>5 开元 商业 有限 公司</ORGANIZATION> 53,229 , <MISC>370.37 1.78</MISC>%  合计 -- <MISC>3 26,013</MISC> , <MISC>262.41 10.90</MISC>% 主要 客户 其他 情况 说明 销售 前 <MISC>五</MISC> 名 客户 <FACILITY>中天虹 商场</FACILITY> 是 本 公司 实际 控制 人 <ORGANIZATION>中国 航空 技术 国际 控股 有限 公司</ORGANIZATION> 的 控股 子公司 ， 为本 公司 的 关联 法人 。
公司 主营 业务 数据 统计 口径 在 报告期 发生 调整 的 情况 下 ， 公司 最近 <MISC>1 年</MISC> 按 报告 期末 口径 调整 后 的 主营 业务 数据 不适用 （ <MISC>3</MISC> ） 公司 实物 销售 收入 是否 大于 劳务 收入 是 行业 分类 项目 单位 <MISC>2015 年 2014 年</MISC> 同比 增减 销售量 只 <MISC>967,866 8 41,978 14.95</MISC>% 飞亚 达 表 生产量 只 <MISC>1,185</MISC> , <MISC>408 9 77,480 21.27</MISC>%  库存量 只 <MISC>1,000</MISC> , <MISC>134 7 82,592 27.80</MISC>% 相关 数据 同比 发生 变动 30% 以上 的 原因 说明 不 适用 （ <MISC>4</MISC> ） 公司 已 签订 的 重大 销售 合同 截至本 报告期 的 履行 情况 不 适用 （ <MISC>5</MISC> ） 营业 成本 构成 行业 和 产品 分类 行业 分类 项目 占 营业 成本 比 占 营业 成本 比 同比 增减 金额 金额 <MISC>1,623</MISC> , 918,119. <MISC>1,753</MISC> , <MISC>276,107</MISC> . 表类 商品 采购 成本 84.16%  85.33%  -1.17%  表类 原材料 243,872 , <MISC>473.79 12.64%  243,230</MISC> , <MISC>326.08 11.84</MISC>%  0.80%  表类 人工 成本 <MISC>26,043</MISC> , <MISC>601.65 1.35%  24,071</MISC> , <MISC>448.84 1.17</MISC>%  0.18%  表类 折旧费 2,186 , <MISC>010.90 0.11%  1,778</MISC> , <MISC>552.44 0.09</MISC>%  0.03%  表类 水电费 2,566 , <MISC>336.12 0.13%  2,767</MISC> , <MISC>942.77 0.13</MISC>%  0.00%  表类 租赁费 2,211 , <MISC>474.27 0.11%  1,842</MISC> , <MISC>729.25 0.09</MISC>%  0.02%  表类 其他 <MISC>5,287</MISC> , <MISC>170.65 0.27</MISC>%  3,182 , <MISC>787.69 0.15</MISC>%  0.12%  租赁 折旧费 9,144 , <MISC>144.60 0.47</MISC>%  9,144 , <MISC>144.60 0.45</MISC>%  0.03%  租赁 人工 成本 <MISC>480,178.00 0.02%  424,349.80</MISC> 0.02%  0.00%  租赁 其他 <MISC>4,909</MISC> , <MISC>628.18 0.25</MISC>%  3,391 , <MISC>481.48 0.17</MISC>%  0.09%  其他 采购 成品 8,894 , <MISC>528.54 0.46%  11,605</MISC> , <MISC>087.11 0.56</MISC>%  -0.10%  产品 分类 项目 占 营业 成本 比 占 营业 成本 比 同比 增减 金额 金额 <MISC>1,623</MISC> , 918,119. <MISC>1,753</MISC> , <MISC>276,107</MISC> . 名表 商品 采购 成本 84.16%  85.33%  -1.17%  飞 亚达表 原材料 243,872 , <MISC>473.79 12.64%  243,230</MISC> , <MISC>326.08 11.84</MISC>%  0.80%  飞亚 达 表 人工 成本 <MISC>26,043</MISC> , <MISC>601.65 1.35%  24,071</MISC> , <MISC>448.84 1.17</MISC>%  0.18%  飞亚 达 表 折旧费 2,186 , <MISC>010.90 0.11%  1,778</MISC> , <MISC>552.44 0.09</MISC>%  0.03%  飞亚 达 表 水电费 <MISC>2,566</MISC> , <MISC>336.12 0.13%  2,767</MISC> , 942.77 0.13%  0.00%  飞亚 达 表 租赁费 2,211 , <MISC>474.27 0.11%  1,842</MISC> , <MISC>729.25 0.09</MISC>%  0.02%  飞亚 达 表 其他 <MISC>5,287</MISC> , <MISC>170.65 0.27</MISC>%  3,182 , <MISC>787.69 0.15</MISC>%  0.12%  租赁 折旧费 9,144 , <MISC>144.60 0.47</MISC>%  9,144 , <MISC>144.60 0.45</MISC>%  0.03%  租赁 人工 成本 <MISC>480,178.00 0.02%  424,349.80</MISC> 0.02%  0.00%  租赁 其他 <MISC>4,909</MISC> , <MISC>628.18 0.25</MISC>%  3,391 , <MISC>481.48 0.17</MISC>%  0.09%  其他 采购 成品 8,894 , <MISC>528.54 0.46%  11,605</MISC> , <MISC>087.11 0.56</MISC>%  -0.10% 说明 不 适用 （ <MISC>6</MISC> ） 报告期 内 合并 范围 是否 发生 变动 否 （ <MISC>7</MISC> ） 公司 报告期 内 业务 、 产品 或 服务 发生 重大 变化 或 调整 有关 情况 不 适用 （ <MISC>8</MISC> ） 主要 销售 客户 和 主要 供应商 情况 公司 主要 销售 客户 情况 前 <MISC>五</MISC> 名 客户 合计 销售 金额 （ 元 ） 261,939 , <MISC>772.75</MISC> 前 <MISC>五</MISC> 名 客户 合计 销售 金额 占 年度 销售 总额 比例 8.28% 公司 前 <MISC>5</MISC> 大 客户 资料 序号 客户 名称 销售额 （ <MISC>元</MISC> ） 占 年度 销售 总额 比例 1 <FACILITY>天虹 商场</FACILITY> 81,677 , <MISC>865.75 2.58</MISC>% 2 <ORGANIZATION>西安 开元 商业 有限 公司</ORGANIZATION> 47,472 , <MISC>424.57 1.50% 3</MISC> <ORGANIZATION>华润 新 鸿基 房地产 （ 杭州 ） 有限 公司</ORGANIZATION> 46,061 , <MISC>278.60 1.46% 4</MISC> <ORGANIZATION>江西 百盛 中 山城 百货 有限 公司</ORGANIZATION> 43,705 , <MISC>884.01 1.38% 5</MISC> 平和 堂 （ <GPE>中国</GPE> ） 有限 公司 <MISC>43,022</MISC> , <MISC>319.82 1.36</MISC>% 合计 -- 261,939 , <MISC>772.75 8.28</MISC>% 主要 客户 其他 情况 说明 销售 前 <MISC>五</MISC> 名 客户 <FACILITY>中天虹 商场</FACILITY> 是 本 公司 实际 控制 人 <ORGANIZATION>中国 航空 技术 国际 控股 有限 公司</ORGANIZATION> 的 控股 子公司 ， 为本 公司 的 关联 法人 。
<MISC>2</MISC> 、 <ORGANIZATION>亨吉利 世界 名表 中心</ORGANIZATION> 将 围绕 “ 价值观 、 顾客 、 深耕 、 创新 ” 年度 工作 主题 ， 着力 打造 “ 高 意愿 、 高 标准 、 高 绩效 ” 团队 ； 积极 应对 市场 环境 的 变化 ， 深入 开展 顾客 研究 ， 提升 优质 服务 能力 ； 滚动 跟踪 实体 店 经营 状况 ， 持续 开展 “ 单产 提升 ” 工作 ； 及时 优化 并 调整 店面 布局 及 产品 结构 ， 提升 资产 运转 效率 ； 推进 商业 模式 的 升级 和 转型 ， 逐步 搭建 线上 运营 和 服务 平台 ， 增强 客户 消费 体验 。
国内 主要 整 车 客户 有 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 大众 、 <GPE>上海</GPE> 大众 、 <ORGANIZATION>一汽 通用</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>上海 通用</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽 丰田</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>华晨 宝马</ORGANIZATION> 、 <GPE>北京</GPE> 奔驰 、 <ORGANIZATION>东风 神龙</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 轿车 、 <GPE>广州</GPE> 风神 、 <ORGANIZATION>一汽 解放</ORGANIZATION> 、  <ORGANIZATION>一汽 夏利</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 客车 、 <ORGANIZATION>一汽 吉汽</ORGANIZATION> 、 <MISC>长安 福特</MISC> 、 奇瑞 汽车 、 <GPE>南京</GPE> 名爵 、 长城 汽车 、 <ORGANIZATION>江淮 汽车</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 重汽</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>北方 奔驰</ORGANIZATION> 、 <GPE>安徽 华菱</GPE> 、 <ORGANIZATION>郑州 宇通</ORGANIZATION> 、 <GPE>厦门</GPE> 金龙 等 ； 国际 主要 整 车 客户 有 <ORGANIZATION>万国 卡车</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>韩国 大宇</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>美国 康明斯</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>雷诺 三星</ORGANIZATION> 、 <GPE>南非</GPE> 大众 、 <ORGANIZATION>通用 公司</ORGANIZATION> 等 。
公司 所 属 企业 国内 主要 整 车 客户 有 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 大众 、 <GPE>上海</GPE> 大众 、 <ORGANIZATION>一汽 通用</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>上海 通用</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽 丰田</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>华晨 宝马</ORGANIZATION> 、 <GPE>北京</GPE> 奔驰 、 <ORGANIZATION>东风 神龙</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 轿车 、 <GPE>广州</GPE> 风神 、 <ORGANIZATION>一汽 解放</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽 夏利</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 客车 、 <ORGANIZATION>一汽 吉汽</ORGANIZATION> 、 <MISC>长安 福特</MISC> 、 奇瑞 汽车 、 <GPE>南京</GPE> 名爵 、 长城 汽车 、 <ORGANIZATION>江淮 汽车</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 重汽</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>北方 奔驰</ORGANIZATION> 、 <GPE>安徽 华菱</GPE> 、 <ORGANIZATION>郑州 宇通</ORGANIZATION> 、 <GPE>厦门 金龙</GPE> 等 ； 国外 主要 整 车 客户 有 <ORGANIZATION>万国 卡车</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>韩国 大宇</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>美国 康明斯</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>雷诺 三星</ORGANIZATION> 、 <GPE>南非</GPE> 大众 、 <ORGANIZATION>通用 公司</ORGANIZATION> 等 。
国内 主要 整 车 客户 有 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 大众 、 <GPE>上海</GPE> 大众 、 <ORGANIZATION>一汽 通用</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>上海 通用</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽 丰田</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>华晨 宝马</ORGANIZATION> 、 <GPE>北京</GPE> 奔驰 、 <ORGANIZATION>东风 神龙</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 轿车 、 <GPE>广州</GPE> 风神 、 <ORGANIZATION>一汽 解放</ORGANIZATION> 、  <ORGANIZATION>一汽 夏利</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 客车 、 <ORGANIZATION>一汽 吉汽</ORGANIZATION> 、 <MISC>长安 福特</MISC> 、 奇瑞 汽车 、 <GPE>南京</GPE> 名爵 、 长城 汽车 、 <ORGANIZATION>江淮 汽车</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 重汽</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>北方 奔驰</ORGANIZATION> 、 <GPE>安徽 华菱</GPE> 、 <ORGANIZATION>郑州 宇通</ORGANIZATION> 、 <GPE>厦门</GPE> 金龙 等 ； 国际 主要 整 车 客户 有 <ORGANIZATION>万国 卡车</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>韩国 大宇</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>美国 康明斯</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>雷诺 三星</ORGANIZATION> 、 <GPE>南非</GPE> 大众 、 <ORGANIZATION>通用 公司</ORGANIZATION> 等 。
本 公司 与 前 <MISC>五</MISC> 大 客户 中 除 <ORGANIZATION>安徽 江淮 汽车 股份 有限 公司</ORGANIZATION> 外 ， 与 其他 <MISC>四</MISC> 家 客户 均 存在 关联 关系 。
在 LED 照明 产业 方面 ， 公司 正由 传统 的 承接 国外 客户 OEM 、 <ORGANIZATION>ODM</ORGANIZATION> 代工 业务 模式 向 提供 以 智慧 照明 、 智慧 交通 和平 安 城市 为 主要 内容 的 智慧 城市 应用 系统 解决 方案 及 服务 转型 。 目前 主要 通过 参与 政府 或 其他 机构 公开 发布 的 招投标 活动 获取 项目 。
在 绿色 能源 产业 方面 ， 公司 重点 发展 直流 集中 供电 业务 和 新 能源 智能 微 电网 业务 ， 根据 客户 需求 研发 、 生产 LED 照明 灯具 、 LED 驱动 电源 系列 产品 ， 用于 通信 、 储能及 电动车 领域 的 <ORGANIZATION>BMS</ORGANIZATION> 锂电 管理 系统 产品 ， 光伏 并网 逆变 器 以及 直流 集中 供电 相关 产品 。
国际 货代 业务 方面 ， 已 在 <GPE>北京</GPE> 、 <GPE>天津</GPE> 、 <GPE>上海</GPE> 、 <GPE>大连</GPE> 、 <GPE>武汉</GPE> 、 <GPE>珠海</GPE> 、 <GPE>深圳</GPE> 前 海 设有 保税 中心 ， 可向 海内外 客户 提供 国际 贸易 、 保税 仓储 、 物流 配送 、 保税 工厂 、 产品 维修 、 商品 展示 等 全方位 服务 。 神彩 物流 公司 取得 了 <ORGANIZATION>交通部</ORGANIZATION> 道路 运输 企业 安全 生产 <MISC>一</MISC> 级 资质 。
公司 还 为 <ORGANIZATION>德铁</ORGANIZATION> 量身 定制 全球 首 款 同时 支持 铁路 无线 专网 和 公众 移动 通信网 的 智能 终端 ， 凭借 快速 反应 和 优质 的 定制化 服务 ， 赢得 客户 好评 。
b . 捷达 公司 继续 拓展 项目 物流 及 精密 运输 业务 ， 积极 参与 <ORGANIZATION>京东方</ORGANIZATION> 、 <GPE>南京</GPE> 熊猫 、 <ORGANIZATION>华星 光电</ORGANIZATION> 等 重点 客户 物流 服务 项目 招 投标 。
继续 深化 与 <GPE>京东方</GPE> 、 熊猫 、 彩虹 、 <ORGANIZATION>华星 光电</ORGANIZATION> 等 重点 客户 的 合作 ， 重点 执行 好 京东方 B9 、 B10 项目 ， 认真 总结 经验 ， 努力 提升 服务 档次 ， 确保 万无一失 。
在 LED 照明 产业 方面 ， 公司 正由 传统 的 承接 国外 客户 OEM 、 <ORGANIZATION>ODM</ORGANIZATION> 代工 业务 模式 向 提供 以 智慧 照明 、 智慧 交通 和平 安 城市 为 主要 内容 的 智慧 城市 应用 系统 解决 方案 及 服务 转型 。
公司 根据 客户 需求 自行 采购 <ORGANIZATION>飞利浦</ORGANIZATION> 品牌 灯具 或者 采用 自有 品牌 灯具 ， 通过 <ORGANIZATION>EMC</ORGANIZATION> 合同 能源 管理 机制 ， 实施 国内 市场 的 道路 及 楼宇 智慧 照明 改造 工程 ； 集成 自有 品牌 产品 及 部分 外购 产品 ， 实施 国内 市场 的 轨道 交通 智慧 照明 工程 。
在 绿色 能源 产业 方面 ， 公司 重点 发展 直流 集中 供电 业务 和 新 能源 智能 微 电网 业务 ， 根据 客户 需求 研发 、 生产 LED 照明 灯具 、 LED 驱动 电源 系列 产品 ， 用于 通信 、 储能及 电动车 领域 的 <ORGANIZATION>BMS</ORGANIZATION> 锂电 管理 系统 产品 ， 光伏 并网 逆变 器 以及 直流 集中 供电 相关 产品 。
国际 货代 业务 方面 ， 已 在 <GPE>北京</GPE> 、 <GPE>天津</GPE> 、 <GPE>上海</GPE> 、 <GPE>大连</GPE> 、 <GPE>武汉</GPE> 、 <GPE>珠海</GPE> 、 <GPE>深圳</GPE> 前 海 设有 保税 中心 ， 可向 海内外 客户 提供 国际 贸易 、 保税 仓储 、 物流 配送 、 保税 工厂 、 产品 维修 、 商品 展示 等 全方位 服务 。 神彩 物流 公司 取得 了 <ORGANIZATION>交通部</ORGANIZATION> 道路 运输 企业 安全 生产 <MISC>一</MISC> 级 资质 。
国际 市场 方面 ， 继 <MISC>2015年 11月</MISC> 独家 <ORGANIZATION>中标 德铁 GPH 通用</ORGANIZATION> 手持 <GPE>台</GPE> 、 OPH 作业 手持 台 <MISC>4 年</MISC> 供应商 合同 后 ， <MISC>今年 5月</MISC> 再次 独家 中标 德铁 OPS 调车 手持 台 <MISC>5 年</MISC> 供应商 合同 RTH-100 测试 手机 实现 客户 定制 需求 ， 成功 实现 海外 销售 。
<ORGANIZATION>国际 电源 公司</ORGANIZATION> 年初 确定 了 “ 基于 生产 制造 ， 为 客户 提供 以 直流 集中 供电 、 LED 智慧 照明 等 为 核心 技术 和 产品 的 完整 解决 方案 ” 的 发展 战略 ， 加大 了 直流 集中 供电 智慧 照明 整体 解决 方案 的 市场 推广 力度 。
<MISC>今年 上半年</MISC> 国际 电源 公司 受 客户 产品 调整 影响 ， OEM 、 ODM 订单 减幅 较大 ， 但 国际 电源 公司 利用 制造 工厂 搬迁 后 的 成本 优势 和 技术 积淀 ， 深化 与 国内外 客户 的 业务 合作 ， <ORGANIZATION>SLOAN</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>QVI</ORGANIZATION> 、 OSRAM 等 客户 订单 目前 已 趋稳 回升 。
工厂 物流 方面 ， 神彩 物流 立足 <ORGANIZATION>惠州 TCL</ORGANIZATION> 工厂 物流 业务 ， 着手 建立 工厂 物流 样板仓 ， 拓展 并 中标 景田 、 <GPE>京东</GPE> 、 怡宝 等 客户 的 <LOCATION>珠三角</LOCATION> 运输 业务 及 <ORGANIZATION>中山 空调 工厂</ORGANIZATION> 物流 项目 。
运输 业务 方面 ， <ORGANIZATION>积极 拓展 长园 集团</ORGANIZATION> 、 开发 科技 等 新 客户 ， 中标 创维 码头 柜 外包 服务 ， 成为 创维 此 项 业务 的 唯一 供应商 。
项目 操作 方面 ， 调集 资源 重点 做好 <MISC>京东方 合肥 B9</MISC> 项目 物流 ， 完成 <MISC>京东方 福清 B 10</MISC> 项目 和 <PERSON>华佳彩</PERSON> 项目 的 扫尾 工作 合同 物流 方面 ， <ORGANIZATION>京东方</ORGANIZATION> 、 科园 等 传统 大 客户 营业额 和 利润 实现 双增长 。
在 LED 照明 产业 方面 ， 公司 正由 传统 的 承接 国外 客户 OEM 、 <ORGANIZATION>ODM</ORGANIZATION> 代工 业务 模式 向 提供 以 智能 照明 、 智慧 交通 和平 安 城市 为 主要 内容 的 智慧 城市 应用 系统 解决 方案 及 服务 转型 。
在 绿色 能源 产业 方面 ， 公司 根据 客户 需求 研发 、 生产 LED 驱动 电源 系列 产品 ， 用于 通信 、 储能及 电动车 领域 的 <ORGANIZATION>BMS</ORGANIZATION> 锂电 管理 系统 产品 以及 光伏 并网 逆变 器 产品 。
另一方面 加大 市场 开拓 ， 积极 稳定 现有 ODM 业务 ， OSRAM 、 <ORGANIZATION>QVI</ORGANIZATION> 、 PHILIPS 等 客户 订单 实现 大幅 增长 ， 国内 BMS 订单 增加 ； 同时 围绕 “ 以 直流 供电 系统 和 分布 式微 电网 产品 为 重点 ” 新 的 发展 定位 ， 积极 拓展 新 的 业务 增长点 并 取得 重要 突破 ， 成功 中标 <FACILITY>深圳 地铁</FACILITY> 11 号线 LED 照明 设备 采购 项目 ； 积极 培育 太阳能 新 能源 业务 ， 签订 海军 离岛 太阳能 供电 系统 项目 。
内 的 海陆 多式 联运 业务 ； 开展 了 LCD 包装 材料 回收 业务 ， 全国性 的 回收 网络 初步 搭建 完成 ， 收 - 集 - 洗 链条 全部 打通 ； 创新 供应链 业务 ， 开发 了 针对 建材 客户 的 动态仓 模式 和 <GPE>土耳其</GPE> 石材 进口 供应链 一体化 模式 ； 工厂 物流 外包 业务 再 下 <MISC>一</MISC> 城 ， 取得 了 <ORGANIZATION>中兴 通讯 深圳 基地</ORGANIZATION> 的 工厂 物流 业务 。
完善 智慧 商业 产品 ， 整合 行业 应用 资源 ， 进一步 拓展 市场 渠道 ， 重点 关注 餐饮 、 宾馆 、 福彩 体彩 、 <ORGANIZATION>邮政</ORGANIZATION> 、 化妆品 、 烟草 行业 等 行业 客户 ， 力求 在 市场 需求 较为 庞大 的 餐饮业 、 专营 专卖 业 以及 便利 店 取得 实质性 突破 ， 推出 各 种 行业 的 定制 化机型 及 软硬件 系统 综合 解决 方案 ， 拓展 运维 服务 项目 ， 加快 形成 提供 智慧 商业 整体 解决 方案 的 能力 。
一 是 <MISC>1-3</MISC> 号 线 挖潜 增效 ， 控制 成本 ， 提升 产品 品质 ， 优化 客户 结构 ， 寻求 市场 新 的 利润 增长点 ； <MISC>二</MISC> 是 持续 优化 <MISC>4</MISC> 号 线 产品 结构 ， 加强 现场 管理 ， 提高 生产 技术 水平 ， 充分 利用 设备 优势 ， 提质 降耗 ， 全线 提速 放量 ； <MISC>三</MISC> 是 加快 建设 <MISC>6</MISC> 号 线 项目 ， 积极 跟进 设备 安装 、 调试 阶段 的 工作 进展 情况 ， 确保 如期 完成 试车 具备 量产 条件 ； <MISC>四</MISC> 是 充分 发挥 <ORGANIZATION>锦江 集团</ORGANIZATION> 在 生产 管理 、 产线 建设 等 方面 的 经验 ， 以及 混合 所有制 下 机制 体制 的 灵活 优势 ， 激活 盛 波 光电 经营 活力 ， 全面 提升 偏光 片 业务 经营 能力 。
盛 波 光电 是 国内 最早 进入 偏光 片 研发 和 生产 的 国家级 高新 技术 企业 ， 拥有 <MISC>20多 年</MISC> 偏光 片 产业 的 运作 经验 ， 现 已 掌握 <ORGANIZATION>TN</ORGANIZATION> 、 STN 及 TFT 各 产品 领域 的 核心 技术 ， 拥有 能够 满足 客户 需求 的 偏 光片 成套 专有 技术 和 各 种 新 产品 的 自主 知识 产权 。
应对 措施 ： 公司 将 积极 推进 <ORGANIZATION>TFT-LCD</ORGANIZATION> 用 偏光 片 <MISC>二</MISC> 期 <MISC>6</MISC> 号 线 项目 建设 ， 提高 产能 ， 稳定 客户 信心 ， 提高 产品 议价 能力 ， 同时 积极 推进 新 产品 客户端 的 导入 工作 ， 深 挖 市场 潜能 ， 提高 市场 份额 ， 不断 提升 产线良率 及 稼动率 ， 提升 产品 的 竞争力 ， 以 应对 市场 风险 。
报告期 内 ， 主营 动力 电池 、 储能 电池 等 大型 电源 管理 系统 及 封装 集成 业务 的 <MISC>二</MISC> 级 子公司 <ORGANIZATION>惠州 新源</ORGANIZATION> 导入 ISO <MISC>26262</MISC> 等 国际 车规 体系 ， 得到 了 部分 国际 客户 的 认可 ， 还 设立 了 <GPE>北京</GPE> 研发 中心 以 吸纳 优秀 的 高校 技术 人才 ， 一定 程度 上 提升 了 公司 的 竞争 能力 。
目前 公司 已 自主 掌握 诸多 国际 先进 、 国内 领先 的 行业 前沿 及 量产 技术 ， 如 <ORGANIZATION>LTPS</ORGANIZATION> 、 AMOLED 、 触控 一体化 技术 （ On-cell 、 In-cell ） 、 柔性 显示 、 Force Touch 等 ， 并 获得 客户 认可 。 其中 ， 基于 AMOLED 技术 的 柔性 项目 按 计划 推进 ， 产品 已 成功 点亮 ； 全面屏 产品 将 于 年内 实现 量产 。
目前 公司 已 自主 掌握 诸多 国际 先进 、 国内 领先 的 行业 前沿 及 量产 技术 ， 如 <ORGANIZATION>LTPS</ORGANIZATION> 、  AMOLED 、 触控 一体化 技术 （ On-cell 、 In-cell ） 、 柔性 显示 、 Oxide 、 <MISC>3 D</MISC> 显示 、 透明 显示 等 ， 并 获得 客户 认可 公司 的 专利 申请 实现 质 和 量 的 双重 突破 ， 达到 行业 先进 水平 。
目前 公司 已 自主 掌握 诸多 国际 先进 、 国内 领先 的 行业 前沿 及 量产 技术 ， 如 <ORGANIZATION>LTPS</ORGANIZATION> 、 AMOLED 、 触控 一体化 技术 （ On-cell 、 In-cell ） 、 柔性 显示 、 Force Touch 、 Oxide 、 <MISC>3</MISC> D 显示 、 透明 显示 等 ， 并 获得 客户 认可 。
d ） 完成 MW 级 <ORGANIZATION>AC</ORGANIZATION> <MISC>三</MISC> 相 交流 源 以及 PV 模拟器 的 研发 ， 在 工厂 实现 <ORGANIZATION>LVRT</ORGANIZATION> 等 最新 高级 性能 要求 的 测试 ， 更 好 的 满足 国内外 客户 的 需求 。
主要 体现 如下 ： 成为 行业 安全 解决 方案 提供商 ， 在 自主 可控 基础 设施 等 方面 形成 较 强 的 业务 能力 ， 依托 自身 和 <GPE>中国</GPE> 电子 的 支持 ， 在 关键 领域 和 重要 行业 形成 信息 安全 整体 解决 方案 提供 能力 ； 成为 信息 安全 云 计算 解决 方案 的 供应商 ， 形成 完整 的 自主 可控 云 计算 解决 方案 能力 ， 包括 基于 <ORGANIZATION>ARM</ORGANIZATION> 架构 的 私有云 / 混合云 ， 前端 和 后台 系统 ， 为 客户 提供 保障 信息 安全 的 政务云 等 私有云 / 混合 云 解决 方案 。
园区 与 物业 服务 ： 公司 在 满足 自身 经营 需要 的 基础 上 ， 积极 盘活 房产 资源 ， 开发 优质 客户 ， 提升 房产 出租 效益 ； 正在 开展 <ORGANIZATION>中电</ORGANIZATION> 软件 园 <MISC>二</MISC> 期 的 前期 准备 工作 、 中 电 <FACILITY>长城 大厦</FACILITY> 建设 ， 未来 公司 园区 与 物业 业务 将 得到 进一步 发展 。
另一方面 ， <ORGANIZATION>商务部</ORGANIZATION> 公布 对 <GPE>美国</GPE> 及 <GPE>日本</GPE> 光纤 预制 棒 反倾销 调查 结果 后 ， 引起 国内 光纤 供应 紧张 ， 光纤 价格 上升 ， 对 公司 纤缆 产业 的 成本 控制 和 产能 发挥 造成 了 一定 的 负面 影响 ， 制约 了 销售 规模 进一步 提升 ； 同时 ， 光缆 系列 产品 市场 价格 持续 下滑 ， 客户 对 产品 结构 要求 不断 提升 ， 导致 公司 光缆 产品 的 盈利 空间 被 进一步 挤压 。
<GPE>华</GPE> 星光 电 t3 项目 LTPS 面板 的 大规模 量产 ， 将 为 <ORGANIZATION>华显 光电</ORGANIZATION> 抢占 LTPS 模组 市场 提供 产能 保障 ， 有助于 <ORGANIZATION>华显 光电</ORGANIZATION> 拓展 外部 客户 以及 产品 结构 进一步 改善 。
报告期 内 ， <ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 商用 信息 产品 销量 稳步 增长 ， 大 客户 业务 模式 和 运作 能力 逐步 成熟 ， 系统 集成 能力 不断 提高 ， 逐步 向 产品 整体 解决 方案 提供商 转型 ， 盈利 能力 持续 提升 。
除 上述 业务 外 ， 报告期 内 ， 公司 持股 的 <ORGANIZATION>天津 七一二 通信 广播 股份 有限 公司</ORGANIZATION> 进入 <MISC>首 次</MISC> 公开 发行 股票 并 上市 （ IPO ） 的 申报 阶段 ； <ORGANIZATION>TCL 医疗 控股 有限 公司</ORGANIZATION> 普放 产品 销售 取得 突破 ， 超声 和 核磁 产品 研发 进展 顺利 ； <ORGANIZATION>惠州 TCL 照明 电器 有限 公司</ORGANIZATION> 大 客户 销售 和 电商 业务 同比 显著 增长 ， 海外 战略 OEM 业务 拓展 取得 成效 ； <ORGANIZATION>华瑞 光电 （ 惠州 ） 有限 公司</ORGANIZATION> 电视 背光 灯 条 业务 大幅 增长 ， 成功 开发 了 部分 外部 客户 。
<ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> - IMAX 面向 高端 客户 推出 的 私人 家庭 影院 系统 ， 国内外 客户 开拓 工作 进展 良好 。
t2 工厂 采用 铜 制程 、 COA 、 <ORGANIZATION>GOA</ORGANIZATION> 、 超 窄 边框 、 曲面 、 氧化物 半导体 、 AMOLED 等 工艺 技术 ， 主要 生产 <MISC>55</MISC> � 汲 � 高清 电视 面板 ； t2 工厂 <MISC>第一</MISC> 阶段 已 于 <MISC>2015年 4月 24日</MISC> 投产 ， <MISC>四</MISC> 季度 产能 爬坡 和 良率 达到 预定 目标 并 实现 满 产 ， 产品 受到 国内外 客户 欢迎 。
在 销售 渠道 上 ， <ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 空调 把握 国内 市场 新兴 渠道 的 增长 机遇 ， 加强 电 商 渠道 建设 ； 在 海外 市场 与 <ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 多媒体 电子 联合 拓展 渠道 ， 积极 开拓 战略 客户 。
报告期 内 ， <ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 照明 销售 渠道 拓展 工作 取得 良好 进展 ， 与 多 家 国内 地产 企业 开展 合作 ； 海外 OEM 客户 拓展 初见成效 ， 订单 逐步 交付 ， LED 灯具 销量 同比 增长 <MISC>28.8</MISC>% 。
同时 ， <ORGANIZATION>TCL 显示 科技</ORGANIZATION> 积极 开拓 高端 客户 市场 ， 已 成为 国内 主流 智能 手机 厂商 的 深度 合作 伙伴 ， 在 交付 周期 、 产品 品质 、 以及 服务 方面 深 获 客户 好评 。
<ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 智能 家居 业务 定位 于 为 集团 全线 产品 提供 智能化 解决 方案 ， 并 通过 标准化 的 通信 手段 和 开放 的 技术 架构 ， 将 全 产业链 产品 、 <MISC>第三</MISC> 方 硬件 产品 接入 智能 家居 平台 ， 以 智能 人机 交互 提升 产品 竞争力 ， 加强 客户 粘性 ， 以 基于 服务 平台 的 数据 分析 获取 用户 、 产品 、 服务 的 关联 资料 ， 实现 产品 、 服务 与 用户 <MISC>三</MISC> 者 的 互动 。
智能 导视 的 弹窗 点击率 平均 达到 <MISC>3</MISC>% ， 行业 排名 <MISC>第一</MISC> ； 欢网 科技 与 <ORGANIZATION>央视 - 索 福瑞</ORGANIZATION> 合作 推出 的 实时 收视 数据 平台 稳定 运行 。 报告 期内 ， 欢网 开发 了 多 家 国际 知名 品牌 广告主 客户 ， 广告 收入 大幅 增长 。
<ORGANIZATION>TCL 金融 控股 集团</ORGANIZATION> 专注 发展 产业 金融 ， 致力于 为 <ORGANIZATION>TCL 集团</ORGANIZATION> 和 成员 企业 、 产业链 合作 伙伴 、 业内 企业级 客户 、 消费者 与 其他 个人 用户 提供 全方位 金融 服务 。
报告期 内 ， <ORGANIZATION>TCL</ORGANIZATION> 金控 继续 强化 对 集团 产业 发展 的 金融 保障 作用 ， 进一步 提升 对 产业 生态圈 客户 的 金融 服务 能力 ， 供应商 金融 服务 平台 “ 简单 汇 ” 不断 优化 产品 ， 业务 规模 持续 增长 ， 并 实现 对外部 大型 核心 企业 的 供应链 企业 提供 金融 服务 ； 为 经销商 提供 金融 服务 的 互联网 小贷 公司 业务 稳健 ， 新 产品 陆续 上线 ， 市场 反应 良好 ； 个人 贷款 和 消费 金融 业务 盈利 水平 不断 提升 。
通过 精耕 细作 <GPE>杭州</GPE> 本 网 新 网络 业务 、 推进 <ORGANIZATION>广电 网络 智能化 建设</ORGANIZATION> 、 试点 部署 智慧 家庭 应用 ， 提升 <MISC>“</MISC> 新 网络 + 应用 <MISC>”</MISC> 体验 ； 通过 继续 推进 华数 TV 、 互动 电视 、 互联网 电视 与 手机 电视 业务 发展 ， 强化 内容 丰富性 和 差异化 ， 实施 跨屏 客户端 项目 ， 扩大 华数 新 媒体 用户 规模 ， 增强 <MISC>“</MISC> 新 媒体 + 内容 <MISC>”</MISC> 竞争力 ； 通过 建立 大 数据 团队 ， 聚焦 政务 大数 据 开发 ， 加快 <MISC>“</MISC> 跨境 电商 大 数据 中心 ” 、 “ IP 内容 聚合 平台 ” 等 项目 的 开发 和 上线 ， 加速 “ 大 数据 + 开发 ” 进程 。
<MISC>第一</MISC> 名 销售 客户 <ORGANIZATION>浙江 华数 广电 网络 股份 有限 公司</ORGANIZATION> 与 公司 存在 关联 关系 ， 公司 控股 股东 <ORGANIZATION>华数 集团</ORGANIZATION> 持有 其 9.08% 股份 。
<MISC>第一</MISC> 名 供应商 客户 <ORGANIZATION>浙江 华数 广电 网络 股份 有限 公司</ORGANIZATION> 和 <MISC>第二</MISC> 名 <ORGANIZATION>浙江 华通 云 数据 科技 有限 公司</ORGANIZATION> 与 公司 存在 关联 关系 。
客户 可 选择 公司 自有 平台 融资 租赁 、 <MISC>第三</MISC> 方 租赁 <MISC>两</MISC> 种 方式 进行 融资 租赁 业务 ：  客户 与 公司 自有 融资 租赁 平台 （ 中 联 重科 融资 租赁 （ <GPE>北京</GPE> ） 有限 公司 / <ORGANIZATION>中联 重科</ORGANIZATION> 融资 租赁 （ <GPE>中国</GPE> ） 有限 公司 ） 或 <MISC>第三</MISC> 方 融资 租赁 机构 签订 融资 租赁 合同 ， 按照 合同 约定 分期 支付 租金 （ 融资 期限 集中 为 <MISC>3-4 年</MISC> ） 。
客户 与 公司 签订 买卖 合同 ， 支付 首付款 后 ， 以 余款 与 银行 签订 按揭 贷款 合同 ， 银行 发放 贷款 至 <ORGANIZATION>中联 重科</ORGANIZATION> 账户 ， 客户 根据 贷款 合同 向 银行 定期 偿还 款项 （ 贷款 期限 一般 为 <MISC>2-5 年</MISC> ） 。
客户 须 同时 <ORGANIZATION>结清 银行</ORGANIZATION> 贷款 及 对 公司 的 代偿 欠款 方可 办理 结清 ， 并 获得 设备 权证 。
报告期 内 ， 公司 与 <ORGANIZATION>白俄罗斯 MAZ 集团</ORGANIZATION> 合资 生产 的 ZOOMLION-MAZ 品牌 汽车 起重机 和 环卫 设备 顺利 下线 ， 并 与 <ORGANIZATION>白俄罗斯 工业部</ORGANIZATION> 签署 长期 合作 协议 ； 首 款 高端 塔机 成功 导入 <LOCATION>北美</LOCATION> 市场 ； 首 个 海外 全系列 产品 维修 中心 在 <GPE>缅甸</GPE> 成立 ； 在 <GPE>印尼</GPE> 、 <GPE>泰国</GPE> 、 <GPE>印度</GPE> 、 <GPE>迪拜</GPE> 、 <GPE>俄罗斯</GPE> 等 地 建立 <MISC>9</MISC> 大 中心 库 ， 为 客户 提供 更 高效 、 便捷 的 服务 ， 加速 公司 “ 走 出去 ” 和 <MISC>“</MISC> 走 进去 ” 的 国际化 进程 。
客户 可 选择 公司 自有 平台 融资 租赁 、 <MISC>第三</MISC> 方 租赁 <MISC>两</MISC> 种 方式 进行 融资 租赁 业务 ：  客户 与 公司 自有 融资 租赁 平台 （ 中 联 重科 融资 租赁 （ <GPE>北京</GPE> ） 有限 公司 / <ORGANIZATION>中联 重科</ORGANIZATION> 融资 租赁 （ <GPE>中国</GPE> ） 有限 公司 ） 或 <MISC>第三</MISC> 方 融资 租赁 机构 签订 融资 租赁 合同 ， 按照 合同 约定 分期 支付 租金 （ 融资 期限 集中 为 <MISC>3-4 年</MISC> ） 。
客户 与 公司 签订 买卖 合同 ， 支付 首付款 后 ， 以 余款 与 银行 签订 按揭 贷款 合同 ， 银行 发放 贷款 至 <ORGANIZATION>中联 重科</ORGANIZATION> 账户 ， 客户 根据 贷款 合同 向 银行 定期 偿还 款项 （ 贷款 期限 一般 为 <MISC>2-5 年</MISC> ） 。
公司 按照 通常 为 1 <MISC>至 5 年</MISC> 的 担保期 为 客户 向 银行 的 借款 提供 担保 ， 担保 包括 因 客户 违约 代偿 的 剩余 本金 和 拖欠 的 银行 利息 （ 代 偿后 ， 公司 享有 向 客户 追偿 的 权利 ） 。 客户 须 同时 <ORGANIZATION>结清 银行</ORGANIZATION> 贷款 及 对 公司 的 代偿 欠款 方可 办理 结清 ， 并 获得 设备 权证 。
<MISC>一</MISC> 是 实施 ERP 、 <MISC>CRM</MISC> 、 <ORGANIZATION>CSS</ORGANIZATION> 、 物 联网 、 微信 、 商城 等 核心 业务 系统 的 关键 数据 整合 、 分析 、 应用 ， 以 实现 “ 全面 、 深度 、 集成 的 信息化 应用 <MISC>”</MISC> ； <MISC>二</MISC> 是 公司 自建 交易 平台 “ 网上 商城 ” 正式 上线 ， 实现 产品 展示 与 配件 在线 交易 ； 运用 移动 互联网 工具 、 大数 据 分析 ， <MISC>“ 零 距离 ”</MISC> 联接 客户 ， 为 客户 提供 定制 化 智能 服务 ， 为 实现 精准 营销 奠定 良好 基础 。
“ 潍柴 动力 发动机 ” “ <ORGANIZATION>法士特 变速器 ” “ 汉德 车桥 ” “ 陕汽</ORGANIZATION> 重 卡 <MISC>”</MISC> 等 品牌 ， 在 国内 均 处于 市场 领先 和 主导 地位 ， 深得 客户 信赖 ， 形成 了 品牌 集群 效应 。
同期 ， 本 公司 控股 子公司 <ORGANIZATION>陕西 重型 汽车 有限 公司</ORGANIZATION> 探索 实施 基于 客户 需求 的 产品 设计 、 交付 、 市场 推广 等 全过程 联动 的 品系 化 业务 运行 模式 ， 载货车 市场 销量 明显 提升 ； <ORGANIZATION>陕西 法士特 齿轮 有限 责任 公司</ORGANIZATION> 客车 变速器 实现 逆势 增长 ， 产品 整体 占 比 和 市场 销量 稳步 提升 ， 成为 抵御 行业 市场 波动 的 重要 支撑点 ， 产品 结构 调整 成效 进一步 凸显 。
公路 运输 行业 更加 细分 ， 客户 年轻化 ， 对 车辆 燃油 经济性 、 动力性 、 舒适性 及 智能化 需求 强烈 ， 为 突破 物流 公路 运输 市场 ， 提升 牵引车 、 载货车 客户 价值 ， 本 公司 之 子 公司 <ORGANIZATION>陕西 重型 汽车 有限 公司</ORGANIZATION> 开发 了 <MISC>X 3000</MISC> 系列 产品 。
通过 将 i5 智能 机床 、 <ORGANIZATION>WIS 智能 车间 信息 管理 系统</ORGANIZATION> 、 自动化 生产 设备 等 单元 有机 集成 ， 建立 智能 化工厂 ， 为 客户 提供 智能 制造 整体 解决 方案 。 <MISC>2016年</MISC> 共 签约 智能 工厂 <MISC>44</MISC> 家 ， 机床 <MISC>8000余 台</MISC> 。
打造 工业 服务 能力 ， 继续 为 客户 提供 工业 耗材 、 延保 服务 、 工艺 方案 、 精益 咨询 、 <ORGANIZATION>WIS 智能</ORGANIZATION> 车间 管理 系统 等 增值 服务 ， 提高 客户 黏性 ， 构建 更为 紧密 的 客户 关系 。
为 争取 地域 优势 降 、 低 运输 成本 ， 公司 采取 与 面板 客户 就近 配套 的 建厂 策略 ， 以及 点对点 的 销售 策略 ， 目前 客户 遍及 <GPE>中国 大陆</GPE> 和 <GPE>台湾</GPE> 地区 主流 面板 厂 ， 如 <ORGANIZATION>京东方</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中航 光电</ORGANIZATION> 、 <GPE>深 天 马</GPE> 、 龙腾 光电 、 <ORGANIZATION>中华 映管</ORGANIZATION> 、 群创 光电 等 。
另外 ， 为 应对 未来 显示 技术 的 升级 ， 公司 加大 了 研发 力度 ， 已 顺利 完成 LTPS （ 低温 多晶硅 ） 玻璃 基板 料方 的 整体 性能 参数 测试 及 全 性能 优化 整合 ， 并 建立 了 与 和 辉光 电 、 <ORGANIZATION>华星 光电</ORGANIZATION> 等 客户 的 沟通 渠道 。 未来 ， 公司 将 依据 下游 市场 需求 ， 适时 对 <GPE>G5</GPE> 、 G6 代 线 加以 改造 。
报告期 内 ， 公司 蓝宝石 业务 进行 了 部分 扩产 且 市场 拓展 顺利 ， 实现 营业 收入 <MISC>5.5亿 元</MISC> ， 较 <MISC>2015年</MISC> 增长 <MISC>95.21</MISC>% ， 当前 产品 涵盖 大 尺寸 蓝宝石 晶锭 、 <MISC>2-6</MISC> 英寸 蓝宝石 晶棒 、 <MISC>2-6</MISC> 英寸 蓝宝石 衬底 、 光学 窗口 材料 、 手机 面板 及 镜头 盖 等 多 个 品种 ， 拥有 <GPE>徐州</GPE> 同鑫 、 北方 微电子 、 <ORGANIZATION>中镓 半导体</ORGANIZATION> 等 稳定 客户 。
公司 将 充分 发挥 的 技术 、 规模 和 客户 资源 优势 ， 通过 继续 建设 完成 <MISC>10 条 第6</MISC> 代 TFT-LCD 玻璃 基板 生产线 项目 的 剩余 生产线 、 投资 新建 <MISC>3</MISC> 条 第 <MISC>8.5</MISC> 代 TFT-LCD 玻璃 基板 生产线 等 项目 ， 夯实 玻璃 基板 主业 ， 稳固 国内 行业 领先 地位 ； 同时 ， 将 通过 注入 托管 高 铝 盖板 玻璃 资产 、 投资 建设 <MISC>第5</MISC> 代 <ORGANIZATION>TFT-LCD</ORGANIZATION> 用 彩色 滤光片 、 宽幅 偏光片 等 项目 加速 布局 光电 显示 上游 关键 材料 ， 不断 丰富 产品 体系 ， 充分 凸显 光电 产业 协同 效应 ； 此外 ， 公司 将 巩固 装备 及 技术 服务 核心 优势 ， 拓展 高端 智能 装备 业务 ， 尤其是 <MISC>3</MISC> C 装备 业务 ， 最终 成为 全球 重要 的 光电 显示 旗舰 企业 。
此外 ， 公司 依托 在 <ORGANIZATION>液晶 玻璃</ORGANIZATION> 基板 客户 资源 和 市场 优势 ， 积极 布局 偏 光片 、 彩色 滤光片 等 光电 显示 材料 ， 以 提升 产品 附加值 ， 深化 与 下游 客户 的 合作 ， 形成 良好 的 产业 协同 和 集群 效应 。
公司 主要 采取 <MISC>两</MISC> 种 融资 租赁 模式 ： ① <MISC>第三</MISC> 方 直 租 模式 ， 即 <MISC>第三</MISC> 方 租赁 公司 根据 承租人 的 要求 向 公司 购买 租赁 物 并 出租 给 承租人 （ 客户 ） 占有 、 使用 、 收益 、 承租人 向 其 支付 租金 的 行为 ； ② <ORGANIZATION>徐工</ORGANIZATION> 租赁 为 出租人 的 直 租 模式 ： <ORGANIZATION>徐工</ORGANIZATION> 租赁 根据 承租人 的 要求 向 公司 购买 租赁 物 并 出租 给 承租人 （ 客户 ） 占有 、 使用 、 收益 、 承租人 向 其 支付 租金 的 行为 。
公司 团队 和 <PERSON>徐工欧</PERSON> 研 中心 <GPE>德国</GPE> 专家 团队 联合 攻关 的 挖掘机 液压 多路 阀 、 <MISC>MYF 200</MISC> 新型 电控 变速箱 ， 质量 性能 表现 得到 用户 的 认可 与 肯定 ； <MISC>70 到 110</MISC> 吨 起重 机主 阀 实现 国产化 完全 替代 国外 品牌 ； <MISC>360</MISC> 吨 矿用 挖掘机 液压 油缸 在 <ORGANIZATION>澳大利亚 力拓 集团</ORGANIZATION> 矿山 无故障 运行 已 超 <MISC>9000 小时</MISC> ， 远远 超过 客户 要求 的 <MISC>5000 小时</MISC> ， 跻身 这 一 领域 世界 最 顶尖 产品 行列 ② 重大 技术 创新 产品 加快 走向 市场 。
<ORGANIZATION>徐工</ORGANIZATION> 全球 首 台 <MISC>八</MISC> 轴 <MISC>1200</MISC> 吨 风电 专用 全 地面 起重机 向 电力 系统 大 客户 发车 ， 在 国内 <MISC>百</MISC> 吨 以上 超级 移动式 起重机 市场 独占鳌头 并 替代 进口 ； 高端 装载机 批量 销售 ； 多功能 抑尘车 、 系列 底盘 类 道路 综合 养护车 、 系列 曲臂式 及 剪叉 高空 作业 平台 、 大型 双 轮铣 、 大 吨位 水平 定向 钻等 一 批 新 产品 推向 市场 即 倍受 用户 青睐 。
公司 主要 采取 <MISC>两</MISC> 种 融资 租赁 模式 ： ① <MISC>第三</MISC> 方 直 租 模式 ， 即 <MISC>第三</MISC> 方 租赁 公司 根据 承租人 的 要求 向 公司 购买 租赁 物 并 出租 给 承租人 （ 客户 ） 占有 、 使用 、 收益 、 承租人 向 其 支付 租金 的 行为 ； ② <ORGANIZATION>徐工</ORGANIZATION> 租赁 为 出租人 的 直 租 模式 ： <ORGANIZATION>徐工</ORGANIZATION> 租赁 根据 承租人 的 要求 向 公司 购买 租赁 物 并 出租 给 承租人 （ 客户 ） 占有 、 使用 、 收益 、 承租人 向 其 支付 租金 的 行为 。
（ 数据 来源 ： <ORGANIZATION>国家 统计局 网站</ORGANIZATION> ） <MISC>2016年</MISC> ， 公司 以 国际化 、 精益化 、 补短 板 、 可持续 经营 理念 扎实 推进 <MISC>“ 十三五 ”</MISC> 开局 ， 以 技术 领先 、 用不 毁 行动 金 标准 大力 开发 新 产品 、 扎实 提高 产品 质量 ， 以 强 抓 风 控 和 经营 体系 改革 、 强 抓 细分 市场 和 中高端 客户 、 强 抓 海外 和 新 产业 发力 ， 实现 了 经营 质量 的 全面 改善 和 <MISC>四 年</MISC> 来 首 次 指标 折 回头 正 增长 的 关键 转折 ， 实现 行业 洗牌 后 有 质 有 量 有 效益 的 增长 发力 ， 充分 彰显 了 实力 魅力 和 竞争力 ， 彰显 了 公司 增长 质量 的 提高 。
<ORGANIZATION>徐工 机械</ORGANIZATION> 拥有 近 <MISC>500 种</MISC> 产品 ， 从 零部件 到 主机 都 能 自主 专业化 生产 ， 种类 齐全 ， 结构 均衡 。 可以 为 客户 提供 成套 解决 方案 ， 对 行业 波动 的 防御性 相对 较好 。
无色 大 颗粒 单晶 生产线 升级 改造 已 全部 完成 ， 该 产品 产能 目前 可以 充分 满足 市场 多样化 需求 ； CVD 产品 已 生产 出 符合 预定 条件 的 样品 ， 并且 可 实现 产品 生产 工艺 的 基本 稳定 ； 由 <ORGANIZATION>NPD</ORGANIZATION> 产品 项目组 制造 的 产品 图纸 已 交付 客户 审查 ， 经 客户 确认 后 可 进行 批量 生产 ； 工业 机器人 生产线 已 安装 完毕 ， 目前 正在 进行 通信 系统 和 检测 系统 的 调试 ； 同时 ， 公司 加强 了 与 <ORGANIZATION>中国 地质 大学</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>清华 大学</ORGANIZATION> 等 高等 学府 的 科研 合作 ， 拟 通过 不断 的 科研 开发 实现 产品 的 进一步 升级 及 生产 工艺 的 不断 优化 。
（ <MISC>1</MISC> ） <ORGANIZATION>中 恒 国际 租赁 有限 公司</ORGANIZATION> （ 以下 简称 “ 中 恒 租赁 ” ） 为 出租人 的 融资 租赁 模式 : 中 恒 租赁 根据 承租人 的 要求 向 公司 经销商 购买 租赁 物 并 出租 给 承租人 ( 客户 ) 占有 、 使用 、 收益 、 承租人 向 其 支付 租金 的 行为 。
通过 卓越 产品 与 服务 品质 的 打造 ， 导入 国际 先进 的 管理 技术 ， 与 世界 一流 企业 合资 生产 关键 零部件 等 ， 公司 塑造 了 具有 优良 口碑 的 世界级 品牌 ， 强化 了 <ORGANIZATION>柳工</ORGANIZATION> 在 <GPE>中国</GPE> 工程 机械 设备 制造商 的 领先 地位 ， 使 <ORGANIZATION>“ 柳工 ”</ORGANIZATION> 系列 产品 与 服务 成为 中 高端 客户 的 首选 。
全面 国际化 目标 为 深入 推进 <ORGANIZATION>柳工</ORGANIZATION> 国际化 业务 ， 在 重点 国际 市场 取得 突破 性 进展 并 获得 领先 地位 全面 解决 方案 重点 向 客户 提供 产品 组合 和服务 组合 。
销售 平台 <ORGANIZATION>大连 冰山 集团 销售 有限 公司</ORGANIZATION> 积极 创新 营销 业务 模式 ， 重点 推介 综合 解决 方案 ， 满 足 市场 及 客户 更高 要求 ， 有力 提升 公司 市场 影响力 和 竞争力 。
报告期 内 ， 公司 资本 资源 整合 高效 推进 ， 收购 <MISC>三 洋 明华 70</MISC>% 股权 ， 将 <MISC>三</MISC> 洋 <ORGANIZATION>明华</ORGANIZATION> 由 联营 公司 转变 为 全资 子公司 ， 提升 公司 产品 智能化 水平 ； 收购 冰山 菱设 <MISC>5</MISC>% 股权 并 增资 ， 将 冰山 菱设 由 控股 子公司 转变 为 全资 子公司 ， 打造 公司 速冻 设备 制造 基地 ； 组建 <ORGANIZATION>松下 冷机</ORGANIZATION> ， 更 好 为 客户 提供 氟 冷链 系统 综合 解决 方案 ， 满足 <GPE>中国</GPE> 低温 物流 市场 快速 发展 需求 ； 增资 富士 冰山 ， 将 其 生产 能力 从 目前 的 <MISC>5万 台</MISC> / 年 提高 到 <MISC>10万</MISC> 台 / 年 ， 更 好 应对 快速 成长 的 <GPE>中国</GPE> 自动 售货机 市场 商机 。
携手 <ORGANIZATION>正大 集团</ORGANIZATION> 仓储式 会员 店 ， 打造 高端 零售 新 业态 瞄准 社区 生鲜 超市 和 便利 店 等 小 业态 的 快速 发展 ， 接连 签约 喜士 多 、 <ORGANIZATION>中信 国安</ORGANIZATION> 、 <GPE>山西</GPE> 唐 久等 新 客户 。
报告期 内 ， 公司 联营 公司 <ORGANIZATION>松下 冷机 有效 整合 松下 冷链</ORGANIZATION> 、 松下 压缩 机氟 冷链 系统 相关 资源 ， 完善 销售 渠道 ， 优化 设计 团队 ， 强化 工程 施工 及 售后 服务 ， 更 好 为 客户 提供 氟 冷链 系统 综合 解决 方案 。
上述 前 <MISC>五</MISC> 大 客户 中 ， <ORGANIZATION>松下 冷链 （ 大连 ） 有限 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>松下 制冷 （ 大连 ） 有限 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>大连 冰山 国际 贸易 有限 公司</ORGANIZATION> 与 公司 存在 关联 关系 。
同时 要 积极 推进 模组 产线 整 并 工作 ， 活化 现有 土地 资产 ， 集中 企业 优势 资源 推进 产业 升级 换代 ， 提高 企业 整体 竞争力 ； <MISC>二</MISC> 是 <ORGANIZATION>科立视 公司</ORGANIZATION> 要 加快 <MISC>二</MISC> 期 盖板 玻璃 产线 建设 ， 提升 3D 盖板 玻璃 产能 ， 确保 产品 质量 ， 加快 品质 认证 工作 ， 强化 市场 营销 能力 ， 全力 推广 新 产品 ， 力争 早日 实现 扭亏为盈 ； <MISC>三</MISC> 是 <ORGANIZATION>华佳彩 公司</ORGANIZATION> 要 加紧 设备 安装 调试 ， 加快 良率 提升 工作 ， 提前 接洽 潜在 客户 ， 包括 国内外 重要 手机 、 车载 客户 ， 尽快 实现 产品 的 认证 和 销售 ， 打造 集团 新 支柱 。
公司 <ORGANIZATION>液晶</ORGANIZATION> 面板 后段 的 模组 厂 则 抓住 市场 行情 ， 对内 持续 优化 整体 资源 配置 ， 加强 费用 管控 ， 搭配 母 公司 面板 ， 聚焦 利基 型 产品 ， 对外 搭乘 <ORGANIZATION>液晶</ORGANIZATION> 面板 行业 国产化 爆发 的 东风 ， 争取 其他 战略性 客户 资源 。
得益于 深厚 的 技术 工艺 沉淀 ， 公司 控股 子公司 <ORGANIZATION>福建 华显</ORGANIZATION> 、 华映 <PERSON>吴江</PERSON> 顺应 市场 需求 ， 顺利 完成 中小 一 期 、 <MISC>二 期 及 三</MISC> 期 设备 改造 、 扩充 产能 、 导入 FFS （ 广 视角 ） 技术 新品 并 逐步 提高 产品 良品率 ， 得到 广大 客户 的 高度 认可 。
<MISC>2014 年</MISC> <ORGANIZATION>华冠 光电</ORGANIZATION> 与 <GPE>华</GPE> 星光 电 采用 进料 加工 交易 ， 而 <MISC>2015 年</MISC> 因 客户 变化 ， <ORGANIZATION>华冠 光电</ORGANIZATION> 与 客户 主要 采用 来料 加工 模式 ， 且 产品 出货 形态 变化 ， 产能 效率 提高 ， 单片 代工 成本 降低 ， 同时 增加 毛利 较 高 的 机种 代工 ， 故 <MISC>2015 年</MISC> <ORGANIZATION>华冠 光电</ORGANIZATION> 营业 收入 <MISC>0.78 亿 元</MISC> ， 较 <MISC>上 年 同 期 1.78 亿 元</MISC> 下降 <MISC>1 亿 元</MISC> ， 降幅 56.31% ， 但 <MISC>2015 年 净利润 亏损 0.13 亿 元</MISC> ， 而 <MISC>上 年 同 期 亏损 0.26 亿 元</MISC> ， 本期 亏损 幅度 减少 。
<MISC>2014 年</MISC> <ORGANIZATION>华冠 光电</ORGANIZATION> 与 <GPE>华</GPE> 星光 电 采用 进料 加工 交易 ， 而 <MISC>2015 年</MISC> 因 客户 变化 ， <ORGANIZATION>华冠 光电</ORGANIZATION> 与 客户 主要 采用 来料 加工 模式 ， 且 产品 出货 形态 变化 ， 产能 效率 提高 ， 单片 代工 成本 降低 ， 同时 增加 毛利 较 高 的 机种 代工 ， 故 <MISC>2015 年</MISC> <ORGANIZATION>华冠 光电</ORGANIZATION> 营业 收入 <MISC>0.78 亿 元</MISC> ， 较 <MISC>上 年 同 期 1.78 亿 元</MISC> 下降 <MISC>1 亿 元</MISC> ， 降幅 56.31% ， 但 <MISC>2015 年 净利润 亏损 0.13 亿 元</MISC> ， 而 <MISC>上 年 同 期 亏损 0.26 亿 元</MISC> ， 本期 亏损 幅度 减少 。
公司 客户 广泛 分布 于 军队 、 <ORGANIZATION>军工 集团</ORGANIZATION> 以及 通信 、 电力 、 教育 、 能源 、 化工 、 交通 等 领域 ， 客户 信用 级别 较 高 、 合作 关系 牢靠 ， 为 公司 持续 发展 壮大 提供 了 有效 保障 。
<ORGANIZATION>通用</ORGANIZATION> 型 防雷 产品 的 发展 将 紧随 信息 技术 设备 的 技术 更新 ， 持续 跟踪 开发 满足 行业 客户 专业化 、 多样化 的 设备 防雷 需求 。
公司 客户 广泛 分布 于 军队 、 <ORGANIZATION>军工 集团</ORGANIZATION> 以及 通信 、 电力 、 教育 、 能源 、 化工 、 交通 等 领域 ， 客户 信用 级别 较 高 、 合作 关系 牢靠 ， 为 公司 持续 发展 壮大 提供 了 有效 保障 。
抚顺 高科 更 是 以 出口 为主 ， 每 年 出口 销售 占比 约在 <MISC>60</MISC>% 以上 ， 主要 客户 为 ABB 、 <ORGANIZATION>西门子</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>阿海珐</ORGANIZATION> 等 国外 主要 电气 设备 厂商 。
公司 瓷 <MISC>绝缘子</MISC> 板块 的 终端 客户 主要 为 <ORGANIZATION>国家 电网 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>南方 电网 公司</ORGANIZATION> 及其 下属 企业 。
重视 “ <MISC>三</MISC> 大 能力 ” 建设 规划 的 实施 ， 开展 “ 数字 研发 ” 相关 软件 基础 模块 及 数字化 测试 平台 的 建设 工作 ； 完成 “ 智能 制造 ” 数字化 示范 车间 建设 方案 并 分段 实施 ， 开展 智能 制造 相关 技术 的 论证 和 研究 ， 做好 生产线 、 自动 调试 测试 系统 等 的 建设 和 应用 等 ； 组建 <ORGANIZATION>“ 卓越 服务 ” 保障 队伍</ORGANIZATION> 、 培训 工程师 队伍 建设 ， 完善 服务 保障 运行 机制 ， 推进 服务 业务 标准化 工作 ， 实现 客户 信息 一键式 搜索 及 信息 共享 。
报告期 内 ， 公司 通过 国内外 展会 和 网络 平台 的 宣传 ， 加大 外贸 市场 的 开拓 ， 公司 新 开发 了 <GPE>美国</GPE> 的 FIBERWAVE ,  <GPE>乌拉圭</GPE> 的 <ORGANIZATION>Tilsit</ORGANIZATION> 等 客户 。
<MISC>3</MISC> 、 公司 通过 国内外 展会 和 网络 平台 的 宣传 ， 加大 了 外贸 市场 的 开拓 ， 新 开发 了 <GPE>美国</GPE> 的 FIBERWAVE ,  <GPE>乌拉圭</GPE> 的 <ORGANIZATION>Tilsit</ORGANIZATION> 等 客户 。
全资 子公司 <GPE>东莞</GPE> 金叶 拥有 建筑 面积 <MISC>20000多</MISC> 平米 、 集 加工 制造 与 工业 旅游 为 一体 的 黄金 珠宝 文化 产业 园 ， 是 <ORGANIZATION>世界 黄金 协会</ORGANIZATION> （ <MISC>World Gold Council</MISC> , WGC ） 、 国内 商业 银行 、 国内外 珠宝 品牌 的 黄金 珠宝 产品 供应商 ； 公司 自主 开发 产品 有 <MISC>万</MISC> 纯 至尊 、 <PERSON>吉祥金</PERSON> 等 概念 黄金 精品 系列 ， 精彩 <GPE>希腊</GPE> 、 心 运动 等 文化 黄金 精品 系列 ， 唯 有 金 、 炫丽 等 时尚 黄金 精品 系列 ， 围 爱 主义 、 魔力 情缘 、 完美 爱人 等 钻石 精品 系列 ； 产品 定制 服务 客户 涵盖 了 <ORGANIZATION>世界 黄金 协会</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 黄金 协会</ORGANIZATION> 等 专业 机构 ， <ORGANIZATION>交通 银行</ORGANIZATION> 、 招商 银行 等 各 大 金融 机构 以及 <MISC>数十</MISC> 家 国内 珠宝 知名 零售 品牌 ； 渠道 建设 方面 ， 利用 <MISC>“ 金叶 珠宝 ”</MISC> 品牌 已经 建立 的 自有 零售 品牌 优势 及 签约 品牌 形象 代言人 的 宣传 优势 ， 采取 品牌 加盟 、 并购 整合 、 在 区域 中心 城市 设立 子公司 等 形式 ， 深化 银行 渠道 建设 ， 积极 探索 数字 营销 ， 线上 、 线下 同步 营销 ， 推进 电子 商务 平台 资源 整合 ， 加快 零售 终端 网络 体系 建设 。
公司 拥有 建筑 面积 <MISC>20000多</MISC> 平米 、 集 加工 制造 与 工业 旅游 为 一体 的 黄金 珠宝 文化 产业 园 ， 是 <ORGANIZATION>世界 黄金 协会</ORGANIZATION> （ <MISC>World Gold Council</MISC> , WGC ） 、 国内 商业 银行 、 国内外 珠宝 品牌 的 黄金 珠宝 产品 供应商 ； 公司 自主 开发 产品 有 <MISC>万</MISC> 纯 至尊 、 <PERSON>吉祥金</PERSON> 等 概念 黄金 精品 系列 ， 精彩 <GPE>希腊</GPE> 、 心 运动 等 文化 黄金 精品 系列 ， 唯 有 金 、 炫丽 等 时尚 黄金 精品 系列 ， 围 爱 主义 、 魔力 情缘 、 完美 爱人 等 钻石 精品 系列 ； 产品 定制 服务 客户 涵盖 了 <ORGANIZATION>世界 黄金 协会</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 黄金 协会</ORGANIZATION> 等 专业 机构 ， <ORGANIZATION>交通 银行</ORGANIZATION> 、 招商 银行 等 各 大 金融 机构 以及 <MISC>数十</MISC> 家 国内 珠宝 知名 零售 品牌 ； 渠道 建设 方面 ， 利用 <MISC>“ 金叶 珠宝 ”</MISC> 品牌 已经 建立 的 自有 零售 品牌 优势 及 签约 品牌 形象 代言人 的 宣传 优势 ， 采取 在 <GPE>青岛</GPE> 和 <GPE>武汉</GPE> 等 区域 中心 城市 设 旗舰店 、 品牌 加盟 、 并购 整合 等 形式 ， 深化 银行 渠道 建设 ， 积极 探索 数字 营销 ， 线上 、 线下 同步 营销 ， 推进 电子 商务 平台 资源 整合 ， 加快 零售 终端 网络 体系 建设 。
公司 拥有 建筑 面积 <MISC>20000多</MISC> 平米 、 集 加工 制造 与 工业 旅游 为 一体 的 黄金 珠宝 文化 产业 园 ， 是 <ORGANIZATION>世界 黄金 协会</ORGANIZATION> （ <MISC>World Gold Council</MISC> , WGC ） 、 国内 商业 银行 、 国内外 珠宝 品牌 的 黄金 珠宝 产品 供应商 ； 公司 自主 开发 产品 有 <MISC>万</MISC> 纯 至尊 、 <PERSON>吉祥金</PERSON> 等 概念 黄金 精品 系列 ， 精彩 <GPE>希腊</GPE> 、 心 运动 等 文化 黄金 精品 系列 ， 唯 有 金 、 炫丽 等 时尚 黄金 精品 系列 ， 围 爱 主义 、 魔力 情缘 、 完美 爱人 等 钻石 精品 系列 ； 产品 定制 服务 客户 涵盖 了 <ORGANIZATION>世界 黄金 协会</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 黄金 协会</ORGANIZATION> 等 专业 机构 ， <ORGANIZATION>交通 银行</ORGANIZATION> 、 招商 银行 等 各 大 金融 机构 以及 <MISC>数十</MISC> 家 国内 珠宝 知名 零售 品牌 ； 渠道 建设 方面 ， 利用 <MISC>“ 金叶 珠宝 ”</MISC> 品牌 已经 建立 的 自有 零售 品牌 优势 及 签约 品牌 形象 代言人 的 宣传 优势 ， 采取 在 <GPE>青岛</GPE> 和 <GPE>武汉</GPE> 等 区域 中心 城市 设 旗舰店 、 品牌 加盟 、 并购 整合 等 形式 ， 深化 银行 渠道 建设 ， 积极 探索 数字 营销 ， 线上 、 线下 同步 营销 ， 推进 电子 商务 平台 资源 整合 ， 加快 零售 终端 网络 体系 建设 。
市场 销售 以 替换 市场 为主 、 配套 市场 和 集团 客户 等 为辅 ， 在 国内 各 省 市 及 <GPE>美国</GPE> 、 <GPE>巴西</GPE> 、 <GPE>澳大利亚</GPE> 、 <GPE>英国</GPE> 、 <GPE>德国</GPE> 、 <GPE>南非</GPE> 、 <GPE>阿尔及利亚</GPE> 、 <GPE>沙特</GPE> 、 <GPE>泰国</GPE> 、 <GPE>缅甸</GPE> 等 近 <MISC>百</MISC> 个 国家 和 地区 有 代理 （ 或 经销 ） 机构 ， 与 <PERSON>维蒙特</PERSON> 、 爱科 、  纽 <GPE>荷兰</GPE> 、 <ORGANIZATION>振华 重工</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 一汽</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>三一 重工</ORGANIZATION> 、 <GPE>山西</GPE> 大运 、 金龙 客车 等 国内外 知名 企业 建立 了 配套 关系 ， 年 出口量 占 总 产量 的 35% 以上 。
本年度 公司 产品 主要 客户 是 <GPE>内蒙古</GPE> <ORGANIZATION>兴安 铜 锌 冶炼 有限 公司</ORGANIZATION> ， 占 销售 收入 的 <MISC>17.86</MISC>% ， 其次 为 <GPE>内蒙古</GPE> <ORGANIZATION>兴安 银铅 冶炼 有限 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>济源市 万洋 冶炼 （ 集团</ORGANIZATION> ） 有限 公司 和 <GPE>上海</GPE> 至 宁 金属 材料 有限 公司 ， 销售 价格 参考 有色 金属 网 的 金属 价格 进行 协商 确定 。
本年度 公司 产品 主要 客户 是 <GPE>上海</GPE> 至 宁 金属 材料 有限 公司 ， 占 销售 收入 的 20.09% ， 其次 为 <GPE>内蒙古</GPE> <ORGANIZATION>兴安 银铅 冶炼 有限 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>天津市 永仁 和 金属 材料 有限 公司</ORGANIZATION> 和 <ORGANIZATION>北京 豫阳 之 路 投资 有限 公司</ORGANIZATION> ， 销售 价格 参考 有色 金属 网 的 金属 价格 进行 协商 确定 。
<MISC>3</MISC> ） 在 汽车 空调 系统 新 市场 开拓 中 ， 公司 具备 根据 客户 要求 同步 开发 ， 并 不断 优化 产品 的 能力 ， 如 子公司 <ORGANIZATION>岳阳 零部件 公司</ORGANIZATION> 对于 中 联 重科 吊车 空调 系统 的 开发 及 持续 优化 以及 子公司 <ORGANIZATION>上海 恒安 空调 设备 有限 公司</ORGANIZATION> 对 <ORGANIZATION>中国 恒 天 汽车 （ 集团 ） 有限 公司</ORGANIZATION> <MISC>中国 恒 天</MISC> H2 汽车 空调 系统 研发 及 优化 。
公司 主要 客户 包括 <ORGANIZATION>重庆 力帆 乘 用车 有限 公司</ORGANIZATION> 、 潍柴 （ <GPE>重庆</GPE> ） 汽车 制造 有限 公司 等 整车 制造 企业 ， 如果 上述 客户 需求 下降 ， 或 转向 其他 汽车 零部件 供应商 采购 相关 产品 ， 将给 公司 的 生产 经营 带来 不利 影响 ， 因此 ， 公司 面临 着 主要 客户 集中 和 对 大 客户 依赖 的 风险 。
公司 主要 客户 包括 <ORGANIZATION>重庆 力帆 乘 用车 有限 公司</ORGANIZATION> 、 潍柴 （ <GPE>重庆</GPE> ） 汽车 制造 有限 公司 等 整车 制造 企业 ， <MISC>2015年</MISC> 公司 前 <MISC>5</MISC> 名 客户 的 销售额 占 营业 收入 总额 的 比例 为 87.70% ， 其中 对 <GPE>重庆</GPE> 力帆 乘 用车 有限 公司 的 销售额 占 营业 收入 总额 的 比例 为 55.46% ， 公司 客户 比较 集中 及 对 主要 客户 存在 着 较 强 的 依赖 。
该 地区 毛利率 的 上升 是 由于 公司 在 <LOCATION>西南</LOCATION> 片区 的 主要 客户 ― <GPE>重庆</GPE> 力帆 乘 用车 有限 公司 的 部分 产品 更新 换代 造成 产品 毛利率 增长 ， 加之 子公司 <ORGANIZATION>上海 恒安</ORGANIZATION> 为 <ORGANIZATION>中国 恒 天 汽车 （ 集团 ） 有限 公司</ORGANIZATION> 开发 了 <MISC>中国 恒 天</MISC> H2 汽车 空调 系统 ， 新 产品 、 新 系统 的 毛利率 可观 ， 使得 公司 在 <LOCATION>西南</LOCATION> 片区 的 毛利率 出现 了 <MISC>126.99</MISC>% 的 涨幅 。
<MISC>3</MISC> . 公司 新 开发 了 新 能源 汽车 市场 ， <ORGANIZATION>永康市 斯科若 电器 有限 公司</ORGANIZATION> 是 公司 在 该 市场 中 的 主要 客户 。
公司 主要 客户 包括 <ORGANIZATION>重庆 力帆 乘 用车 有限 公司</ORGANIZATION> 、 潍柴 （ <GPE>重庆</GPE> ） 汽车 制造 有限 公司 等 整车 制造 企业 ， <MISC>2016年</MISC> 公司 前 <MISC>5</MISC> 名 客户 的 销售额 占 年度 销售 总额 的 比例 为 71.31% ， 其中 对 <GPE>重庆</GPE> 力帆 乘 用车 有限 公司 的 销售额 占 年度 销售 总额 的 比例 为 42.47% ， 公司 客户 比较 集中 及 对 主要 客户 存在 着 较 强 的 依赖 。
公司 历史 悠久 ， 前身 为 隶属于 <ORGANIZATION>沈阳市 冶金 局</ORGANIZATION> 的 国有 大型 企业 <GPE>沈阳</GPE> 合金 厂 ， 通过 <MISC>多 年</MISC> 的 努力 ， 已 在 市场 上 树立 了 深 受 客户 信赖 的 品牌 形象 。
公司 前身 是 <GPE>辽宁省</GPE> 国有 企业 <ORGANIZATION>沈阳 合金 厂</ORGANIZATION> ， 通过 多年 努力 ， 在 市场 上 树立 了 深 受 客户 信赖 的 品牌 形象 。
<MISC>1997年</MISC> ， <ORGANIZATION>沈阳 市政府</ORGANIZATION> 为 公司 颁发 了 《 先进 单位 》 荣誉 证书 ； <MISC>2002年</MISC> ， 公司 获得 了 <GPE>中国</GPE> 功能 材料 科技界 、 产业界 颁发 的 《 着力 技术 创新 、 注重 学术 交流 》 荣誉 证书 ； <MISC>2004年</MISC> ， 公司 被 <ORGANIZATION>中国 质量 信誉 监督 协会</ORGANIZATION> 评为 <MISC>“</MISC> 全 国 质量 信誉 好 口碑 示范 单位 ” ； <MISC>2012年</MISC> ， <ORGANIZATION>沈阳 市政府</ORGANIZATION> 颁发 了 《 <ORGANIZATION>沈阳 名牌 产品</ORGANIZATION> 》 荣誉 证书 ； 公司 是 <GPE>沈阳市</GPE> 首批 高新 技术 企业 ， 已 通过 <MISC>ISO 9001</MISC> 国际 质量 体系 认证 ， 产品 有 <MISC>三</MISC> 项 被 <ORGANIZATION>国家 科委</ORGANIZATION> 等 <MISC>五</MISC> 个 部门 评为 国家级 重点 新 产品 。 公司 的 产品 和 服务 <MISC>多 年</MISC> 来 深得 客户 好评 ， 并 与 客户 形成 了 长期 良好 的 合作 关系 。
公司 历史 悠久 ， 前身 为 隶属于 <ORGANIZATION>沈阳市 冶金 局</ORGANIZATION> 的 国有 大型 企业 <GPE>沈阳</GPE> 合金 厂 ， 通过 <MISC>多 年</MISC> 的 努力 ， 已 在 市场 上 树立 了 深 受 客户 信赖 的 品牌 形象 。
突出 重点 终端 客户 发展 , 抓住 大型 国企 “ 集中 采购 ” 、 “ 阳光 采购 ” 的 机遇 ， 利用 国家 重大 专项 及 创新 平台 优势 资源 ， 先后 与 航天 、 军工 、 汽车 、 船舶 等 行业 一 批 重点 终端 客户 达成 战略 合作 ； 另一方面 突出 重点 产品 的 销售 ， 与 重点 经销商 签订 数控 刀片 销售 增长 目标 协议 ， 积极 开展 产品 促销 ， 稳定 了 产品 销量 ； 突出 重点 市场 的 开发 ， 围绕 刹车盘 、 轴承 、 不锈 钢 、 压缩机 、 阀门 、 汽配 等 重点 市场 ， 积极 组织 市场 调研 与 开发 ； 突出 海外 市场 发展 ， <ORGANIZATION>欧洲 公司</ORGANIZATION> 在 <GPE>法国</GPE> 设立 了 销售 子公司 ， 与 一 批 国际化 大公司 建立 合作 关系 ， 海外 市场 实现 逆势 增长 。
<ORGANIZATION>深圳 金洲</ORGANIZATION> 制定 精准 营销 策略 ， 从 营销 策略 、 技术 服务 、 加强 与 客户 沟通 、 按时 交货 等 全方位 提高 客户 的 认可 度 ， 继续 保持 稳健 增长 势头 。
要 聚焦 高清 、 <ORGANIZATION>超高清</ORGANIZATION> 互动 电视 ， 打造 主营 业务 的 <MISC>“</MISC> 明星 ” 品牌 ， 给 客户 提供 全新 的 视觉 吸引力 。
产品 应用 方面 ， 公司 <ORGANIZATION>智能 监控 事业部</ORGANIZATION> 和 智能 车载 终端 事业部 一 方面 持续 聚焦 于 双目 全景 相机 、 行车 记录仪 、 运动 相机 、 安防 和 IPC 等 应用 方向 ， 并 以 儿童 故事 机 作为 衍生 产品 寻求 更 多 应 用 领域 的 外延 拓展 ， 另一方面 紧跟 市场 需求 变化 ， 不断 优化 现有 产品 及 客户 结构 ， 深化 业务 布局 以求 扩大 市场 份额 。
如与 <ORGANIZATION>腾讯 公司</ORGANIZATION> 的 深度 合作 ， 公司 为 其 定制 研发 出 具有 超低 延迟 的 图像 传输 芯片 ， 并 被 作为 关键 技术 运用 在 <ORGANIZATION>腾讯 公司</ORGANIZATION> 于 <MISC>2015年</MISC> 底 推出 的 miniStation 游戏 主 机上 （ <MISC>miniStation</MISC> 后续 还 将 陆续 支持 VR 游戏 和 VR 设备 的 互联 ） 。 通过 与 领袖 品牌 商 的 强强 联合 ， 公司 图像 传输 芯片 得到 了 强大 的 性能 体验 和 客户 体验 。
同时 ， 为 进一步 提高 产品 性能 ， 满 足 客户 指标 要求 ， 积极 做好 <GPE>浙江 金汇特</GPE> 高 旦丝 、 骏马 化纤 <MISC>1870</MISC> 低 含油 率 N6 丝 、 <GPE>台湾</GPE> 胶乳 、 <GPE>瑞士</GPE> 环氧树脂 、 <ORGANIZATION>烟台 泰和 芳纶</ORGANIZATION> 丝 等 原材料 试验 开发 ， 都 取得 了 明显 成效 。
纵横 科技 业务 开拓 良好 ， 客户 拓展 到 烟威 地区 金融 保险 等 多 家 机构 ， 在 公 、 检 、 <GPE>法</GPE> 、 司 、 社保 、 教育 等 行业 ， 形成 有 规模 的 行业 客户群 ； 海颐 软件 在 电力 领域 ， 公司 自主 开发 的 电力 营销 系统 产品 稳步 推进 ， 完成 了 在 <ORGANIZATION>南方 电网 公司</ORGANIZATION> 本部 及 下属 各 省 公司 的 布置 及 终验 ， 在 配网 调度 及 综合 能源 管理 等 市场 取得 了 突破 ， 成功 进入 <GPE>广东</GPE> 电网 电动 汽车 充电 运营 管理 、 配电网 运行 平台 市场 ， 扩大 了 公司 在 配调 及 新 能源 应用 方面 的 影响力 ， 电子 政务 方面 不断 的 深入 拓展 市场 ， 产品 在 多 地 公安 系统 应用 ， 公司 自主 开发 的 的 特权 账户 管理 中标 安利 （ <GPE>中国</GPE> ） 特权 账户 管理 系统 ， 在 能源 互联 网网 领域 也 实现 项目 落地 。
与 <ORGANIZATION>印度 TANGEDCO 电力 公司</ORGANIZATION> 签署 的 配电 自动化 项目 的 全部 <MISC>7</MISC> 个 城市 配电 自动化 系统 已 顺利 移交 客户 ， 目前 已 有 <MISC>4</MISC> 个 城市 进入 日常 运维 阶段 ， 预计 <MISC>2017年</MISC> 将 全部 进入 日常 运维 阶段 。
成立 <MISC>一二</MISC> 次 融合 业务 发展 办公室 ， 整理 相关 部门 资源 ， 推动 完善 产品 种类 ， 补齐 资质 ； 加强 一 次 设备 供应商 选型 及 合作 ； 获取 更 多 的 市场 资讯 ； 加强 在 满足 用户 需求 研发 方面 的 投入 ； 资源 适当 向 销售 倾斜 ， 继续 推行 <ORGANIZATION>LTC</ORGANIZATION> 为 基础 的 营销 管理 ， 强化 客户 管理 。
<MISC>3</MISC> 、 公司 子公司 <ORGANIZATION>烟台 海颐 软件 股份 有限 公司</ORGANIZATION> 主要 服务 领域 为 电力 行业 、 交通 行业 、 公用 事业 及 电子 政务 市场 ， 主要 为 电 网 公司 、 政府 部门 、 公用 事业 单位 等 客户 提供 核心 业务 的 软件 产品 、 技术 服务 、 大 数据 应用 及 以 特权 账号 管理 产品 为主 的 数据 中心 安全 解决 方案 。
公司 前期 公告 的 <GPE>印度</GPE> 重大 合同 目前 已 累计 确认 收入 <MISC>1.32亿 元</MISC> ， 与 <ORGANIZATION>印度 中央邦 三 家 电力 配电 公司</ORGANIZATION> 签署 的 配电 自动化 项目 已 完工 并已 顺利 移交 客户 ， 目前 已 进入 日常 运维 阶段 。
与 <ORGANIZATION>印度 TANGEDCO 电力 公司</ORGANIZATION> 签署 的 配电 自动化 项目 尚 有 部门 项目 因 工程 条件 等 原因 还 在 继续 施工 中 ， 预计 将 于 <MISC>2016年</MISC> 内 完工 并 移交 客户 。
首先 ， 镍 铁 产品 没有 国家 行业 标准 ， 下游 客户 <ORGANIZATION>钢厂</ORGANIZATION> 对 产品 要求 不一 ； 其次 ， 由于 人工 成本 、 相关 原材料 价格 上涨 、 国际 镍价 继续 下跌 等 原因 ， 造成 试生产 成本 高于 预期 ， 对 盈利 预期 有所 影响 。
基本 模式 ： 公司 主要 产品 钼精矿 在 国内 销售 ， 采取 直销 模式 ， 客户 先向 公司 发出 订单 ， 公司 根据 订单 要求 安排 生产 计划 ， 由 <ORGANIZATION>矿山 公司</ORGANIZATION> 组织 生产 并 直接 向 客户 发货 。
基本 模式 ： 公司 主要 产品 钼精矿 在 国内 销售 ， 采取 直销 模式 ， 客户 先向 公司 发出 订单 ， 公司 根据 订单 要求 安排 生产 计划 ， 由 <ORGANIZATION>矿山 公司</ORGANIZATION> 组织 生产 并 直接 向 客户 发货 。
报告期 内 ， 公司 凭借 技术 水平 、 产品 质量 、 生产 规模 、 品牌 影响 等 多 重 优势 ， 通过 规模化 的 运营 向 客户 提供 低价 、 优质 的 产品 ， 同时 坚持 “ 尊重 客户 ， 高效 服务 ” 的 服务 理念 ， 不断 加强 与 现有 优质 客户 的 良好 合作 ， 并 获得 了 <ORGANIZATION>宝马</ORGANIZATION> 、 奔驰 等 主要 客户 的 一致 肯定 。
<MISC>本年度</MISC> ， 公司 不仅 努力 开拓 国内 市场 ， 对 现有 产业 的 内部 结构 进行 了 调整 ， 陆续 开发 了 捷豹 路虎 及 <ORGANIZATION>沃尔沃</ORGANIZATION> 等 新 客户 ， 同时 积极 走出 国门 ， 参与 国际 竞争 ， 开拓 海外 市场 。
公司 深入 市场 ， 挖掘 客户 需求 ， 不断 强化 与 主要 客户 的 合作 关系 ， 扩大 合作 范围 ， 为 更 多 车型 提供 产品 配套 ， 同时 努力 开拓 国内 市场 ， 陆续 开发 了 捷豹 路虎 及 <ORGANIZATION>沃尔沃</ORGANIZATION> 等 新 客户 ， 进一步 扩大 了 公司 的 客户群 。
报告期 内 ， 公司 不断 加大 研发 投入 ， 通过 引进 各 类 高端 技术 研发 人才 ， 进一步 提升 了 研发 团队 素质 ， 致力于 新 产品 、 新 技术 的 研发 ， 满足 了 <ORGANIZATION>宝马</ORGANIZATION> 、 奔驰 在内 各 优质 客户 日益 严格 的 要求 ， 增强 了 客户 黏度 ， 大幅 提升 了 企业 核心 竞争力 ， 继续 保持 了 行业 领先 的 地位 。
根据 上述 汽车 行业 和 民营 医院 领域 的 发展 趋势 ， <MISC>2016年</MISC> 公司 将 抓住 机遇 、 迎接 挑战 ， 重点 做好 以下 几 方面 工作 ：  （ <MISC>1</MISC> ） 业务 方面 ： 继续 巩固 在 保险杠 领域 的 各 项 优势 ， 加强 技术 研发 ， 提升 产品 和 服务 质量 ， 深化 与 <ORGANIZATION>华晨 宝马</ORGANIZATION> 、 <GPE>北京</GPE> 奔驰 、 <GPE>上海</GPE> 大众 、 <ORGANIZATION>上海 通用</ORGANIZATION> 等 优质 客户 的 合作 ， 同时 注重 新 客户 群体 的 开拓 ， 进一步 提高 市场 占有率 ， 保证 公司 主营 业务 持续 、 健康 发展 。
报告期 内 ， 公司 凭借 技术 水平 、 产品 质量 、 生产 规模 、 品牌 影响 等 多 重 优势 ， 通过 规模化 的 运营 向 客户 提供 低价 、 优质 的 产品 ， 同时 坚持 “ 尊重 客户 ， 高效 服务 ” 的 服务 理念 ， 不断 加强 与 现有 优质 客户 的 良好 合作 ， 并 获得 了 <ORGANIZATION>宝马</ORGANIZATION> 、 奔驰 等 主要 客户 的 一致 肯定 。
<MISC>本年度</MISC> ， 公司 不仅 努力 开拓 国内 市场 ， 对 现有 产业 的 内部 结构 进行 了 调整 ， 进一步 加强 了 与 捷豹 路虎 、 <ORGANIZATION>沃尔沃</ORGANIZATION> 等 新 客户 的 合作 ， 同时 积极 走出 国门 ， 参与 国际 竞争 ， 开拓 海外 市场 。
根据 上述 汽车 行业 和 民营 医院 领域 的 发展 趋势 ， <MISC>2017年</MISC> 公司 将 抓住 机遇 、 迎接 挑战 ， 重点 做好 以下 几 方面 工作 ：  （ <MISC>1</MISC> ） 业务 方面 ： 继续 巩固 在 保险杠 领域 的 各 项 优势 ， 加强 技术 研发 ， 提升 产品 和 服务 质量 ， 深化 与 <ORGANIZATION>华晨 宝马</ORGANIZATION> 、 <GPE>北京</GPE> 奔驰 、 <GPE>上海</GPE> 大众 、 <ORGANIZATION>上海 通用</ORGANIZATION> 等 优质 客户 的 合作 ， 同时 注重 新 客户 群体 的 开拓 ， 进一步 提高 市场 占有率 ， 保证 公司 主营 业务 持续 、 健康 发展 。
报告期 内 ， 公司 凭借 技术 水平 、 产品 质量 、 生产 规模 、 品牌 影响 等 多 重 优势 ， 通过 规模化 的 运营 向 客户 提供 低价 、 优质 的 产品 ， 同时 坚持 “ 尊重 客户 ， 高效 服务 ” 的 服务 理念 ， 不断 加强 与 现有 优质 客户 的 良好 合作 ， 并 获得 了 <ORGANIZATION>宝马</ORGANIZATION> 、 奔驰 等 主要 客户 的 一致 肯定 。
<MISC>2017年 上半年</MISC> ， 公司 在 经营 管理 方面 主要 开展 了 以下 几 方面 工作 ：   【 <MISC>1</MISC> 】 汽车 零部件 领域 <MISC>2017年 上半年</MISC> ， 公司 继续 巩固 在 保险杠 领域 的 各 项 优势 ， 加强 技术 研发 ， 提升 产品 和 服务 质量 ， 深化 与 <ORGANIZATION>华晨 宝马</ORGANIZATION> 、 <GPE>北京</GPE> 奔驰 、 <GPE>上海</GPE> 大众 、 <ORGANIZATION>上海 通用</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>沃尔沃</ORGANIZATION> 、 捷豹 路虎 等 优质 客户 的 合作 ， 同时 注重 新 客户 群体 的 开拓 ， 进一步 提高 市场 占有率 ， 积极 开拓 海外 市场 ， 保证 公司 主营 业务 持续 、 健康 发展 。
在 封装 领域 ， 拥有 洲明 、 <ORGANIZATION>利亚德</ORGANIZATION> 、 <PERSON>艾比森</PERSON> 、 联建 、 三思 等 优质 客户 资源 ； 在 应用 产品 领域 ， 拥有 <MISC>三</MISC> 安 光电 、 <GPE>福建</GPE> 高速 等 优质 客户 资源 。
市场 销售 方面 ： 封装 板块 市场 开发 多 点 突破 ， 客户 数量 持续 增加 ， 客户 结构 不断 优化 ， 目前 已 拥有 洲明 、 <GPE>利亚德</GPE> 、 <PERSON>艾比森</PERSON> 、 联建 、 三思 等 <MISC>几十 家</MISC> 优质 客户 群体 ； 户外 照明 市场 销售 各 项目 进展 良好 ， <GPE>福建省</GPE> 高速 建设 项目 销售 网络 的 铺开 已见 成效 ， 路灯 和 隧道 灯 产品 完成 了 多个 项目 的 合同 签订 和 发货 工作 ； 通过 <GPE>广东省</GPE> 标杆 企业 审核 ， 打开 路灯 产品 进入 <GPE>广东</GPE> 市场 的 大门 ； 参加 <GPE>广州</GPE> 、 <GPE>香港</GPE> 、 <GPE>波兰</GPE> 、 <MISC>迪拜 及 俄罗斯 等 国际 照明 展</MISC> ， 增强 品牌 影响力 ， 市场 得到 <MISC>进一步</MISC> 扩展 ； 报告期 内 ， <ORGANIZATION>信达 光电 成为 德国 EON 公司</ORGANIZATION> 在 <GPE>中国</GPE> 唯一 审查 工厂 ； 境外 客户 开拓 初见成效 。
销售 方面 ： 国内 销售 ， 安尼 数字 充分 发挥 公司 产品 技术 及 资金 优势 ， 积极 介入 平安 城市 、 智慧 城市 、 智能 交通 等 项目 工程 ， 如 ： <ORGANIZATION>中标 中国 电信 湛江 交警</ORGANIZATION> 高速 公路 改造 <MISC>三</MISC> 期 建设 项目 ， 参与 <GPE>湖南 望城</GPE> 智慧 校园 建设 项目 、 <GPE>遂溪</GPE> 平安 城市 建设 项目 、 <GPE>青岛</GPE> 铁路 线路 监控 项目 及 基于 食品 溯源 物 联网 应用 的 “ 汇鲜 达 ” 生鲜 食品 追溯 管理 项目 等 ； 海外 市场 拓展 方面 ： 报告期 重点 加大 了 海外 渠道 的 投入 ， 目前 已 在 <GPE>印度</GPE> 、 <GPE>迪拜</GPE> 、 <GPE>巴西</GPE> 等 地 设立 办事 机构 ， 实现 海外 重点 客户 产品 销售 的 落地 服务 支持 。
公司 电子 标签 已 应用于 食品 溯源 、 智能 交通 、 图书馆 等 多 个 领域 项目 中 ， 具备 了 一定 的 品牌 优势 和 行业 地位 ， 在 鞋 服 领域 奠定 了 国内 领先 行业 解决 方案 提供商 的 地位 ， 拥有 <ORGANIZATION>海澜 之 家</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>拉夏 贝尔</ORGANIZATION> 等 国内外 知名 客户 。
在 维护 和 扩展 国内 优质 客户 资源 的 基础 上 ， 积极 拓展 国际 市场 ， 通过 与 大 客户 实现 战略 合作 ， 提升 <ORGANIZATION>信达 光电</ORGANIZATION> 的 知名度 与 美誉度 。
报告期 内 ， 在 生产 研发 方面 ， 公司 获 发明 专利 <MISC>2 项</MISC> 、 实用 新型 专利 <MISC>5</MISC> 项 、 外观 专利 <MISC>1 项</MISC> ， 取得 OHSAS 18001 证书 ， 完成 <MISC>三</MISC> 大 管理 体系 认证 工作 ， 获 “ <GPE>厦门</GPE> 优质 品牌 <MISC>” “</MISC> 安全 生产 标准化 <MISC>三</MISC> 级 企业 ” 称号 等 ； 在 市场 认可 度 方面 ， 入围 <MISC>“ 厦门市 第十</MISC> 批 节能 技术 和 产品 推荐 目录 ” ， 获 <ORGANIZATION>CREE 公司</ORGANIZATION> 授予 的 <MISC>“</MISC> 白金 策略 合作 客户 ” 。
报告期 内 ， <ORGANIZATION>信达 物联</ORGANIZATION> 通过 RFID 绑定 及 复合 产线 扩产 ， 整体 电子 标签 产能 已 达到 国内 领先 水平 ， 具备 为 规模性 客户 提供 完整 的 产品 交付 能力 。
<ORGANIZATION>金融 服务 公司</ORGANIZATION> 和 融资 租赁 公司 依托 区位 优势 和 新兴 行业 政策 优势 ， 充分 利用 股东 做为 行业 龙头 的 资源 优势 和 行业 经验 ， 形成 较 好 的 产业 背景 、 客户 基础 。
<ORGANIZATION>金融 服务 有限 公司</ORGANIZATION> 将 秉承 “ 供应链 服务 + 金融 投资 控股 <MISC>”</MISC> 双 核心 战略 定位 ， 创新 供应链 金融 合作 模式 ， 打造 满足 客户 个性化 金融 需求 的 供应链 金融 生态圈 。
照明 板块 在 跟进 <FACILITY>厦门 轨道 地铁</FACILITY> 、 <FACILITY>海天 码头</FACILITY> 等 已 接 项目 的 基础 上 ， 积极 开发 新 客户 和 新 项目 ， 同时 加深 与 <ORGANIZATION>德国 ENO 公司</ORGANIZATION> 等 国际 客户 的 战略性 合作 ， 开拓 国际 市场 。
<ORGANIZATION>金融 服务 公司</ORGANIZATION> 将 进一步 整合 优质 金融 资源 ， 落实 对 融资 租赁 、 <ORGANIZATION>AMC</ORGANIZATION> 、 信托 及 基金 公司 等 核心 金融 牌照 的 投资 布局 与 战略 协同 ， 以 票据 基金 、 商业 保理 、 商业 租赁 、 资产 证券化 及 产业 基金 等 手段 为 供应链 客户 提供 创新 、 多元 、 高效 的 综合 服务 。
<MISC>2016年</MISC> 公司 产品 通过 <MISC>第二</MISC> 、 <MISC>三</MISC> 方 认证 认可 <MISC>15 项</MISC> ， 其中 加大 了 中 棒 产 线 认证 力度 ， <ORGANIZATION>纳铁福</ORGANIZATION> 、 丰田 、 <GPE>美</GPE> 驰 、 NTN 轮毂 轴承 钢 、 FAG 连 铸材 等 客户 均 通过 中棒 产 线 认证 ， 为 中 棒 线 达产 起了 决定性 作用 ； 通过 武器 装备 质量 管理 体系 认证 ， 为 扩大 军工 产品 生产 ， 获得 军工 产品 生产 资质 奠定 了 基础 <MISC>全 年</MISC> 获 授权 专利 <MISC>6 项</MISC> ， 其中 发明 专利 <MISC>2</MISC> 项 。
客户 A 为 同 一 实际 控制 的 供应商 合并 ， 包括 <ORGANIZATION>宝钢 资源 （ 国际 ） 有限 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>宝钢 资源 新加坡 有限 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>宝钢 资源 控股 ( 上海 ) 有限 公司</ORGANIZATION> 等 <MISC>17</MISC> 家 公司 。
坚持 “ 深度 合作 、 协同 开发 、 价值 共 创 ” 方针 ， <GPE>京东方</GPE> 已 成为 半导体 显示 领域 世界 顶级 供货商 ， 与 包括 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>LG</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海信</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>康佳</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>戴尔</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>惠普</ORGANIZATION> 等 在内 的 国内外 知名 客户 保持 了 长期 、 可持续 的 合作 ， 是 众多 国际 一 线 品牌 的 <MISC>第一</MISC> 供应商 。
<ORGANIZATION>明德 医院</ORGANIZATION> 通过 JCI 认证 ， 收入 、 新 客户量 同比 增长 均 超 <MISC>40</MISC>% ； <ORGANIZATION>合肥 京东方 医院</ORGANIZATION> 开工 建设 ； <GPE>京</GPE> 津冀 和 <LOCATION>西南</LOCATION> 地区 资源 拓展 逐步 推进 线上 医疗 服务 平台 完成 模式 规划 ， 初步 运行 移动 健康 整合 机器人 医生 ， 推进 新 产品 开发 。
智能 制造 服务 ： 深入 挖掘 战略 客户 潜在 需求 ， 开发 新 品牌 客户 ， 落实 <MISC>第一</MISC> 供应商 计划 ， 精益 管理 ； 实现 <ORGANIZATION>中大</ORGANIZATION> 尺寸 产品 全年 销量 突破 ， 移动 产品 细分 市场 占有率 不断 提升 ； 按 计划 推进 <GPE>合肥</GPE> 、 <GPE>重庆</GPE> 等 智能 工厂 项目 建设 ， 做好 投资 与 运营 分析 ， 提成 盈利 能力 。
坚持 “ 深度 合作 、 协同 开发 、 价值 共 创 ” 方针 ， <GPE>京东方</GPE> 已 成为 半导体 显示 领域 全球 领先 供货商 ， 与 包括 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>LG</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海信</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>康佳</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>戴尔</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>惠普</ORGANIZATION> 等 在内 的 国内外 知名 客户 保持 了 长期 、 可持续 的 合作 ， 是 众多 国际 一 线 品牌 的 <MISC>第一</MISC> 供应商 。
成功 开拓 全球 知名 品牌 客户 ， 智造 服务 整机 出货 量 不断 增长 ， 智能 工厂 建设 项目 稳步 推进 ， <ORGANIZATION>合肥 智能 工厂</ORGANIZATION> 完成 一 期 智能 物流 整体 规划 ， 大幅 节省 人力 并 顺利 量产 ； <GPE>重庆</GPE> 智能 工厂主 厂房 实现 提前 <MISC>43 天</MISC> 结构 封顶 ； 智慧 车 联 业务 不断 深度 融合 ， <GPE>成都</GPE> 车载 基地 顺利 完成 客户 认证 ； 智慧 零售 启动 收购 <ORGANIZATION>法国 SES 公司</ORGANIZATION> ， 布局 商超 零售 解决 方案 ， 初步 形成 iGallery 画屏 艺术 零售 业务 、 实体 零售店 电子 标签 物 联网 系统 、 金融 零售 物 联网 系统 等 产品线 ； 智慧 能源 发电 能力 储备量 持续 提升 。
为 确保 完成 公司 <MISC>2016年</MISC> 经营 目标 ， 各 事业群 积极 采取 应对 措施 ， 其中 ：  <MISC>1</MISC> 、 显示 器件 事业 落实 保卫 与 进攻 战略 ， 全力以赴 确保 满 销 满 产 ； 深入 客户 内部 ， 挖掘 潜在 需求 ， 优化 客户 体验 ， 共同 企划 新 产品 ， 并 传导 至 产品 开发 部门 ， 迅速 形成 销售 ， 提升 细分 市场 占有率 ， 并 积极 开拓 新兴 市场 ， 如 <GPE>印度</GPE> 、 <GPE>巴西</GPE> 、 <GPE>俄罗斯</GPE> 等 ； 推动 触控 模组 、 高分辨率 、 新 应用 和 <ORGANIZATION>LTPS</ORGANIZATION> 、 <MISC>OLED</MISC> 等 新 技术 产品 客户端 认证 和 销售 ， 提升 产品 价值 ， 成为 品牌 客户 新 技术 高性能 产品 主要 供应商 ； 提高 市场 敏感度 ， 将 市场 波动 对 公司 影响 降到 最低 。
产品 主要 面向 智能 手机 、 <ORGANIZATION>平板 电脑</ORGANIZATION> 、 移动 PC 以及 电视 用 面板 及 模组 ， 供应 国内外 品牌 客户 。
触控 显示 ： 液晶屏 业务 拥有 完备 的 <ORGANIZATION>STN</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>CSTN 液晶屏</ORGANIZATION> 及 模块 、 触摸屏 的 设计 、 生产 及 测试 能力 ， 拥有 国内 一 流 的 生产 设备 ； 具有 <MISC>10多 年</MISC> 独立 、 开发 、 制造 、 销售 触摸屏 产品 的 经验 ， 在 技术 积累 、 产品 开发 、 人才 储备 、 客户 资源 等 方面 具有 一定 的 竞争力 。 本年度 申报 专利 <MISC>15</MISC> 项 ， 其中 发明 专利 <MISC>5</MISC> 项 。
<MISC>2016年</MISC> 出货 产品 主要 为 电视 、 笔 电 和 手机 面板 ， 客户 主要 为 <ORGANIZATION>青岛 海尔</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>冠捷 科技</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>戴尔</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>宏碁</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>华硕</ORGANIZATION> 、 魅族 等 国内外 品牌 客户 。 报告 期内 ， 实现 营业 收入 <MISC>74827.86万 元</MISC> ， 较 <MISC>上 年</MISC> 同 期 增长 <MISC>486.77</MISC>% 。
压电 晶体 产业 ： <ORGANIZATION>南京 晶体 公司</ORGANIZATION> 在 搬迁 后 努力 提升 业绩 ， 通过 加强 供应商 采购 管理 ， 有效 降低 材料 成本 ， 提高 产品 竞争力 ； 通过 组建 新 的 SMD 小 尺寸 产线 ， 有效 解决 了 产能 不足 ， 增加 了 效益 ； 公司 还 注重 加强 新 产品 开发 ， 及时 调整 产品 结构 和 营销 方向 ， 努力 开发 新 客户 ， 在 保持 国内 市场 平稳 的 情况 下 ， <LOCATION>欧洲</LOCATION> 、 <GPE>韩国</GPE> 和 <GPE>台湾</GPE> 市场 均有 增长 ， 销售 领域 也 逐步 转向 安防 、 固话 通讯 、 汽车 电子 等 前景 较好 的 市场 。
触控 显示 ： 公司 拥有 完备 的 <ORGANIZATION>STN</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>CSTN 液晶屏</ORGANIZATION> 及 模块 、 触摸屏 的 设计 、 生产 及 测试 能力 ， 拥有 国内 一 流 的 生产 设备 ； 公司 拥有 <MISC>10多 年</MISC> 独立 、 开发 、 制造 、 销售 触摸屏 产品 的 经验 ， 在 技术 积累 、 产品 开发 、 人才 储备 、 客户 资源 等 方面 具有 一定 的 竞争力 。
<MISC>2016年</MISC> 是 公司 <MISC>第三 个 “ 三 年</MISC> 规划 ” 的 收官 之 年 ， 在 公司 <MISC>2015年</MISC> 取得 结构 调整 、 产品 升级 上 重大 突破 的 基础 上 ， 公司 未来 将 重点 开展 以下 工作 ：  <MISC>1</MISC> 、 稳步 推进 重点 项目 8.5 代 <ORGANIZATION>液晶</ORGANIZATION> 生产线 在 <MISC>2015年 年底</MISC> 批量 生产 的 基础 上 ， 加快 设备 调试 ， 稳步 提高 产品 综合 良品率 ， 加强 市场 推广 ， 集中 力量 争取 大 客户 ， 带动 小 客户 ， 实现 产能 和 效益 的 突破 。
产品 主要 面向 智能 手机 、 <ORGANIZATION>平板 电脑</ORGANIZATION> 、 移动 PC 以及 电视 用 面板 及 模组 ， 供应 国内外 品牌 客户 。
<MISC>2017年 2月 底</MISC> 通过 了 <MISC>第三</MISC> 方 <ORGANIZATION>TUV</ORGANIZATION> 的 <MISC>Non-VAP EICC</MISC> 审核 ， 获得 客户 <ORGANIZATION>DELL</ORGANIZATION> 的 认可 。 <MISC>上半年</MISC> 通过 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海信</ORGANIZATION> 、 与 <GPE>德</GPE> 、 <ORGANIZATION>海尔</ORGANIZATION> 等 客户 审核 。
触控 显示 ： 液晶屏 业务 拥有 完备 的 <ORGANIZATION>STN</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>CSTN 液晶屏</ORGANIZATION> 及 模块 、 触摸屏 的 设计 、 生产 及 测试 能力 ， 拥有 国内 一 流 的 生产 设备 ； 具有 <MISC>10多 年</MISC> 独立 开发 、 制造 、 销售 触摸屏 产品 的 经验 ， 在 技术 积累 、 产品 开发 、 人才 储备 、 客户 资源 等 方面 具有 一定 的 竞争力 。 <MISC>上半年</MISC> 获批 专利 <MISC>2</MISC> 项 ， 其中 发明 专利 <MISC>1</MISC> 项 。
平板 显示 产业 : 报告期 内 , 平板 显示 以 提升 产能 良率 降本 为 中心 ， 推行 精细化 管理 理念 ， 保证 每 月 生产 计划 完成率 ； 通过 提升 设备 综合 效率 ， 使 产能 不断 扩大 ， 累计 产出 <ORGANIZATION>液晶</ORGANIZATION> 面板 <MISC>1,037万</MISC> 片 ； 在 部分 中屏 和 大屏 产品 综合 良率 已 达到 <MISC>90</MISC>% 以上 、 小 屏良率 持续 提升 的 基础 上 ， 全力 推进 IN-CELL 技术 和 基于 IGZO 技术 的 <ORGANIZATION>BCE</ORGANIZATION> 工艺 开发 等 工作 ， 同时 加大 产品 开发 力度 ， 丰富 产品 种类 ， 使 可量 产 产品 型号 不断 增加 ， 适时 投放 市场 ； 在 降本 方面 ， 不断 完善 采购 管理 办法 ， 通过 制定 成本 精细化 流程 ， 梳理 整合 供应商 ， 加强 与 国产 供应商 的 开发 、 交流 ， 积极 争取 部分 原材料 行业 优惠 政策 等 多 种 方式 ， 取得 成本 下降 10% 以上 的 显著 成效 ； 营销 上 ， 继续 加强 销售 与 市场 开拓 力度 ， 除 进一步 巩固 Acer 、 熊猫 、 <ORGANIZATION>康佳</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>长虹</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海尔</ORGANIZATION> 、 华勤 等 客户 合作 关系 ， 与 <ORGANIZATION>DELL</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 冠捷 的 合作 也 有 了 进一步 的 推进 。
手机 报告期 产销量 较 <MISC>上 年</MISC> 同 期 大幅 增长 ， 主要 原因 是 受益于 <ORGANIZATION>通信 终端 产业链 联盟</ORGANIZATION> （ 代工 + ODM 商业 模式 ） 业务 扩展 影响 ， 订单 饱满 ， 使得 <MISC>2016年</MISC> 手机 产销量 较 <MISC>上 年</MISC> 同 期 大幅 增长 ； 手机 期末 库存量 较 <MISC>上 年</MISC> 同 期 相比 增长 <MISC>692.31</MISC>% ， 主要 原因 是 客户 订单 在 <MISC>2017年 1月</MISC> 交货 ， 以 满足 <MISC>2017年 1月 春节</MISC> 期间 销售 旺季 需求 。
通过 对标 国际 、 行业 知名 企业 ， 优化 研发 和 合作 模式 ， 加强 了 与 <ORGANIZATION>英国 罗罗</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>法国 斯奈 克玛</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>美国 MOOG</ORGANIZATION> 、 GE 等 现有 客户 在 存量 业务 上 的 密切 合作 ， 成功 开发 部分 新品 ， 攻克 关键 工艺 瓶颈 ， 同时 与 <ORGANIZATION>比利时 宇航</ORGANIZATION> 、 <GPE>法国</GPE> 埃赛 建立 战略 合作 关系 。
<MISC>2017年</MISC> 作为 <MISC>“ 十三五 ”</MISC> 规划 的 开局 之 年 ， 在 <ORGANIZATION>中国 航空 发动机 集团</ORGANIZATION> 组建 、 国家 发动机 重大 专项 实施 的 大 背景 下 ， 公司 将 坚持 强军 首 责 ， 强力 推进 <MISC>“</MISC> 两 机 ” 专项 实施 和 科研 生产 管理 ， 着力 加强 自主 创新 和 质量 体系 建设 ， 持续 推进 成本 管理 工程 ， 全面 满足 产业 快速 发展 和 客户 需求 ， 不断 提升 公司 运营 质量 。
报告期 内 ， 天然气 集成 加注 项目 和 燃机 控制 系统 项目 <MISC>2</MISC> 个 非 航 产品 实现 产值 突破 <MISC>亿元</MISC> ， 天然气 集成 加注 项目 获 批 <MISC>“</MISC> <GPE>北京市</GPE> 清洁 能源 成套 设备 工程 开放 实验室 ” ， <ORGANIZATION>航科 天然气 公司</ORGANIZATION> 起草 了 <MISC>2 项</MISC> 天然气 加注 项目 地方 标准 ； 燃机 控制 系统 多个 型号 陆续 定型 和 批产 ， 产品 收入 同比 增长 <MISC>93.5</MISC>% ； 汽车 自动 变速器 执行 机构 在 原 客户 的 基础 上 ， 产品 又 通过 了 <MISC>2</MISC> 家 重要 客户 鉴定 ,  实现 了 进入 高端 市场 得 新 突破 ； 无级 驱动 多 型 新品 交付 用户 ， 产品 收入 同比 增长 <MISC>214</MISC>% 。
主要 客户 有 长安 、 <ORGANIZATION>广汽</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>北汽</ORGANIZATION> 、 <MISC>五菱柳机</MISC> 、 吉利 、 奇瑞 、 <LOCATION>江淮</LOCATION> 、 <ORGANIZATION>比亚迪</ORGANIZATION> 、 东安 动力 、 海马 、 <GPE>绵阳</GPE> 新 晨 、 <ORGANIZATION>东风 渝安</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>成发</ORGANIZATION> 、 <GPE>力帆</GPE> 等 <MISC>20</MISC> 余 家 。
先后 完成 D <MISC>19</MISC> 、 R10C 、 DG <MISC>15</MISC> 等 <MISC>20</MISC> 余 个 新 产品 的 开发 和 试制 ， 拓展 了 <ORGANIZATION>广汽</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>北汽 银翔</ORGANIZATION> 、 <MISC>东安 三菱</MISC> 等 客户 的 供货 数量 ， 开发 了 <FACILITY>长安 铃木</FACILITY> 、 昌河 铃木 、 云 内 动力 、 <ORGANIZATION>北汽 福田</ORGANIZATION> 等 新 客户 。
先后 完成 D <MISC>19</MISC> 、 R10C 、 DG <MISC>15</MISC> 等 <MISC>20</MISC> 余 个 新 产品 的 开发 和 试制 ， 拓展 了 <ORGANIZATION>广汽</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>北汽 银翔</ORGANIZATION> 、 <MISC>东安 三菱</MISC> 等 客户 的 供货 数量 ， 开发 了 <FACILITY>长安 铃木</FACILITY> 、 昌河 铃木 、 云 内 动力 、 <ORGANIZATION>北汽 福田</ORGANIZATION> 等 新 客户 。
推行 CA－QIP 管理 ， 建立 以 顾客 需求 为 导向 和 质量 问题 快速 反应 的 机制 ， 以 产品 零 缺陷 为 终极 目标 ， 不断 提升 客户 满意度 ； 大力 实施 例会 制度 ， 保证 信息 渠道 畅通 ， 处理 问题 及时 高效 ； 实施 质量 问题 围堵 和 质量 攻关 ， 早期 质量 问题 得到 遏制 ； 成立 <ORGANIZATION>VRT 小组</ORGANIZATION> ， 加强 产品 “ 关 、 重 、 特 ” 控制 ， 推行 作业 标准化 ； 聘请 主机厂 和 <GPE>日本</GPE> 专家 定期 指导 ， 开展 质量 攻关 。
公司 主要 从事 多 缸 发动机 曲轴 的 研发 、 制造 与 销售 ， 主要 产品 广泛 用于 汽车 发动机 ， 主要 客户 为 <ORGANIZATION>中国 品牌 乘用 车 发动机 厂 公司</ORGANIZATION> 的 经营 模式 是 典型 的 制造 企业 模式 ， 设计 、 采购 、 生产 、 销售 体系 相对 完整 。
<MISC>2016年</MISC> 度 ， 公司 通过 媒体 资源 的 整合 ， 加强 品牌 的 维护 与 建设 ， 企业 品牌 知名度 、 行业 影响力 、 客户 黏度 ， 以及 社会 形象 日渐 提升 ， 公司 全资 子公司 <ORGANIZATION>常州 斯太尔</ORGANIZATION> 据此 荣获 发电 行业 最高 奖项 <MISC>“ 闪电 奖 ” 金奖</MISC> 殊荣 ； 基于 批量化 生产线 的 正式 投产 ， 公司 全面 推进 与 现有 优质 客户 的 战略 合作 ， 积极 在 道路 、 增程器 、 发电 机组 、 工程 机械 、 服务 网络 、 新 能源 、 船机 、 特种 车辆 等 应用 领域 寻求 与 新增 优质 客户 的 合作 机会 ； <GPE>奥地利 斯太尔</GPE> <MISC>2016年</MISC> 在 客户 拓展 方面 也 取得 了 显著 的 成绩 ， 获得 MOWAG 和 <ORGANIZATION>THALES</ORGANIZATION> 等大 客户 的 订单 ， 同时 继续 为 KMW 等 传统 客户 稳定 地 提供 产品 。
恒 信 融 锂业 拥有 该 项目 的 核心 工艺 技术 和 特殊 膜 的 独占 性 和 排他性 使用权 ， 主要 产品 为 电池 级 碳酸锂 ， 作为 锂电池 正极 材料 、 电解液 <MISC>六</MISC> 氟 磷酸 锂 等 的 核心 原材料 ， 最终 用于 <ORGANIZATION>新 能源 汽车 动力 锂电池</ORGANIZATION> / <MISC>3 C</MISC> 锂电池 等 领域 ， 主要 目标 客户 为 国内外 锂电池 正极 材料 生产 企业 、 <MISC>六</MISC> 氟 磷酸 锂 生产 企业 及 锂 深加工 企业 等等 。
<ORGANIZATION>斯太尔</ORGANIZATION> 动力 传承 前期 <ORGANIZATION>斯太尔</ORGANIZATION> ― 戴姆勒 ― <ORGANIZATION>普赫 集团</ORGANIZATION> 的 工程 研发 中心 ， 在 Monoblock 基础 上 继续 投入 ， 形成 现有 <MISC>四</MISC> 大 核心 技术 ： <MISC>①</MISC> 独有 的 发动机 缸体 、 缸盖 连体 结构 ， 可靠性 和 强度 大幅 提升 ， <MISC>2</MISC> 气门 柴油机 升 功率 达到 <MISC>70 KW</MISC> ； ② 标准 气缸 模块化 组合 技术 ， 满足 不同 客户 定制 开发 和 生产 需求 ； ③ 独立 的 电控 系统 ， 填补 国内 发动机 智能 管理 系统 自主 研发 的 空白 ； ④ 拥有 自主 知识 产权 的 高压泵 喷嘴 技术 ， 喷油 压力 能够 达到 2000bar 。
报告期 内 ， 公司 营销 策略 初见成效 ， 挖掘 、 培育 和 储备 了 一 大 批 潜在 客户 ， 延伸 了 <ORGANIZATION>斯太尔</ORGANIZATION> 高 性能 柴油 发动机 在 军用 、 民用 <MISC>两</MISC> 个 领域 的 市场 空间 。
<MISC>2016年</MISC> ， 公司 将 秉承 <MISC>“</MISC> 以 市场 为 导向 、 以 研发 为 突破口 ” 的 经营 方针 ， 坚持 “ 品种 立厂 、 效率 优先 ” 的 原则 ， 在 不断 吸收 消化 <GPE>奥地利 斯太尔</GPE> 优势 技术 的 基础 上 ， 继续 加大 研发 力度 和 创新 投入 ， 不断 提升 技术 水平 和 服务 能力 ， 加强 柴油 发动机 军品 及 民品 的 市场 开拓 力度 ， 同时 积极 寻找 和 培育 新 的 利润 增长点 ， 增强 公司 核心 竞争力 ， 努力 实现 公司 的 长期 发展 战略 目标 ， 着重 围绕 以下 几 方面 开展 生产 经营 工作 ： <MISC>1</MISC> 、 加大 研发 投入 ， 保持 企业 核心 技术 优势 公司 将 加大 研发 投入 力度 ， 加强 研发 团队 的 能力 建设 ， 不断 培养 和 引进 高水平 的 研发 人员 ， 以 及时 完成 如下 研发 任务 ， 保持 <ORGANIZATION>斯太尔</ORGANIZATION> 柴油 发动机 核心 技术 优势 ： 客户 搭载 方面 ， <MISC>2016年</MISC> 度 公司 将 集中 力量 提高 <MISC>M16 160kM/225kM</MISC> 发动机 产品 的 稳定性 、 可靠性 ， 确保 通过 性能 、 耐久 等 各 项 验证 ； 泵 喷嘴 国产化 方面 ， 预计 <MISC>2016年 上半年</MISC> 完成 知识 产权 转移 和 图纸 转换 ， 根据 国内 市场 开拓 情况 ， 适时 启动 国产化 工程 ； 新 产品 研发 方面 ， <MISC>2016年</MISC> 完成 发动机 加 高速 电机 、 发动机 加 自动 变速箱 、 发动机 加 轮�b 电机 的 样机 开发 ， 并 进入 验证 阶段 ； M12 / M14 CR 以及 M12 REX 开发 方面 ， <MISC>2016年 上半年</MISC> 完成 样机 试制 ， <MISC>下半年</MISC> 正式 提供 客户 搭载 。
新兴 钢 塑管 ： 生产 Ф 20 ～ Ф <MISC>200</MISC> mm 的 全系列 钢塑 复合管 产品 ， 为 城镇 <MISC>二</MISC> 次 供水 、 室内 供水 、 室外 消防 ； 化学 工业 ； 矿山 、 煤矿 井下 供水 、 排水 、 压 风 等 特种 流体 领域 ； <ORGANIZATION>城市 电网</ORGANIZATION> 和 高速 公路 电力 电缆 、 通信 电缆 、 光缆 保护 套管 ； 城市 热网 回水 、 生活 热水 、 供暖 及 燃气 管道 用 管 等 需求 客户 提供 系统 的 解决 方案 。
目前 该 项目 开发 的 产品 合格率 <MISC>100</MISC>% ， 技术 工艺 成熟 稳定 ， 已 成功 向 <GPE>天津</GPE> 物产 能源 、 <ORGANIZATION>麦钢 国际</ORGANIZATION> 和 <ORGANIZATION>杭州 钢铁 有限 公司</ORGANIZATION> 等 单位 供货 <MISC>4 万</MISC> 吨 ， 客户 和 市场 反馈 良好 ， 产品 主要 用于 航空 、 航天 、 汽车 、 自行车 、 造船 、 桥梁 、 设备 制造 、 计算机 、 电子 、 家电 、 工具 、 轻钢 结构 、 建筑 等 行业 ， 应用 范围 广泛 ， 大大 拓展 了 公司 优 特钢 的 市场 领域 。
项目 通过 对 结晶器 、 末端 电磁 搅拌 、 辊环 、 二 冷 系统 、 原 辅 材料 烘烤 标准化 管理 等 核心 工艺 装备 研究 ， 生产 的 钢材 实物 检验 结果 达到 预期 技术 指标 规定 ， 完全 能够 满足 客户 使用 要求 ， 已 成功 销售 到 <ORGANIZATION>武汉 钢铁 江北 集团 金属 制品 有限 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>江阴 法尔 胜 钢铁 制品 有限 公司</ORGANIZATION> 等 大型 企业 ， 客户 使用 效果 较好 。
报告期 内 ， 公司 设立 了 <ORGANIZATION>南非 公司</ORGANIZATION> ， 负责 拓展 境外 市场 、 快速 满足 客户 需求 。
新兴 钢 塑管 ： 生产 Ф 20 ～ Ф <MISC>200</MISC> mm 的 全系列 钢塑 复合管 产品 ， 为 城镇 <MISC>二</MISC> 次 供水 、 室内 供水 、 室外 消防 ； 化学 工业 ； 矿山 、 煤矿 井下 供水 、 排水 、 压 风 等 特种 流体 领域 ； <ORGANIZATION>城市 电网</ORGANIZATION> 和 高速 公路 电力 电缆 、 通信 电缆 、 光缆 保护 套管 ； 城市 热网 回水 、 生活 热水 、 供暖 及 燃气 管道 用 管 等 需求 客户 提供 系统 的 解决 方案 。
公司 根据 实际 生产 情况 ， 结合 客户 需求 ， 在 广泛 调研 的 基础 上 ， 引进 国外 先进 的 技术 理念 ， 自主 研发 结合 院校 共 建 合作 ， 建立 国家级 技术 中心 、 <ORGANIZATION>国家 博士后 科研 工作 站</ORGANIZATION> ， 为 公司 创新 发展 提供 了 良好 的 技术 平台 。
公司 生产 的 <MISC>110 ZWN</MISC> 系列 无刷 轮毂 电机 ， 用于 便携式 电动 轮椅 驱动 ， 结构 设计 紧凑 ， 外形 美观 ， 重量 轻 ， 性能 可靠 ， 深受 国内外 客户 好评 ， 订单 获得 阶梯式 增长 ， 成为 公司 战略 规划 中 新 的 增长点 ； 130 LYC 系列 伺服 电机 ， 用于 针织 横 机主 轴 伺服 驱动 ， 产品 出口 <GPE>德国</GPE> ， 客户 为 该 行业 全球 知名 企业 ； 90 ZWN 系列 一体化 无刷 电机 ， 用于 变频 空调 风机 驱动 和 空气 净化器 驱动 ， 效率 高 ， 噪音 低 ， 矢量 控制 节能 效果 明显 ， <MISC>2016年</MISC> 突破 <MISC>10万 台</MISC> ， 主要 客户 有 <ORGANIZATION>霍尼 韦尔</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海信</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>格兰仕</ORGANIZATION> 、 志 高等 。
公司 钕铁硼 磁性 材料 产业 根据 自身 实际 生产 情况 ， 结合 客户 需求 ， 每 年 召开 专题 会议 制订 新 项目 的 研发 计划 ， 依托 <ORGANIZATION>浙江 大学</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>江西 理工 大学</ORGANIZATION> 等 院校 的 技术 力量 ， 与 科研 机构 合作 进行 项目 研发 。
报告期 内 公司 依托 子 （ 孙 ） 公司 <LOCATION>银河</LOCATION> 医药 、 <GPE>苏州 银河</GPE> 、 <GPE>成都</GPE> <LOCATION>银河</LOCATION> 等 积极 构建 创 新型 药物 研发 、 细胞 治疗 等 主要 业务 的 运营 平台 ， 其中 <LOCATION>银河</LOCATION> 医药 、 <GPE>苏州 银河</GPE> 主要 业务 包括 创新 药 研发 、 模式 动物 构建 与 销售 、 <ORGANIZATION>CRO</ORGANIZATION> 服务 、 实验 器材 代理 与 销售 等 ， 其 主要 产品 包括 在 研 的 单 抗 药物 及 靶向 药物 ， 用于 药物 检测 筛查 的 <MISC>PD-1</MISC> 小鼠 、 NCG 小鼠 等 模式 小鼠 ， 以及 用 PDX 等 技术 提供 CRO 服务 ， 以上 研发 中的 药物 主要 用于 治疗 肿瘤 及 其他 重大 疾病 ， 模式 小 鼠 、 PDX 技术 将 以 生物 医药 企业 、 科研 机构 为 主要 客户 对象 ， 为 其 研发 、 实验 提供 相应 技术 服务 ； <GPE>成都</GPE> <LOCATION>银河</LOCATION> 主要 从事 <MISC>CAR-T</MISC> 技术 、 干 细胞 技术 研发 等 。
目前 公司 形成 以 <MISC>330KV</MISC> 、 220KV 的 整流 变压器 , <MISC>220KV</MISC> 、 <MISC>110KV 的 电力 变压器</MISC> 等 大型 变压器 为主 ， 其他 中小型 变压器 （ 如 干式 变压器 、 <ORGANIZATION>非 金 合金 变压器</ORGANIZATION> ） 为辅 的 产品 销售 结构 ， 其 客户 群体 以 有色 金属 冶炼 、 电化学 、 各级 电网 公司 为主 。
在 输配电 领域 ， 公司 下属 企业 江变 、 柳变 都 具有 <MISC>40 年</MISC> 以上 变压器 制造 历史 ， 尤其 在 整流 变压器 的 细分 市场 上 具有 明显 市场 优势 ， 稳稳 占据 较 大 的 市场 份额 ， 其中 在 化工 、 有色 金属 冶炼 行业 中江 变 、 柳 变的 产品 品质 与 企业 形象 得到 客户 高度 认可 ； 在 电子 信息 领域 ， <ORGANIZATION>四川 永星</ORGANIZATION> 是 军工 一 类 定点 生产 企业 ， 其 军用 产品 广泛 用于 航空 航天 、 兵器 、 军工 整机 领域 ， 具有 稳定 市场 份额 和 品牌 优势 。
在 整流 变 方面 ， 公司 积极 应对 行业 波动 周期 ， 公司 有 意识 选择 有 实力 的 客户 ， 防范 合同 风险 ， 报告期 内 承接 了 新 客户 内蒙 蒙泰 、 <ORGANIZATION>中铝 华润</ORGANIZATION> 等 大型 整流 变 合同 ； 在 新 产品 市场 上 ， 分别 承接 了 中 电 投 的 光伏 箱 变 合同 、 <GPE>印尼</GPE> 出口 合同 ， 多 个 变压器 产品 成功 入围 中 石油 框架 招标 甲 级 供应商 名录 ； 在 服务 领域 ， 成功 获得 <ORGANIZATION>中铝 兰州 铝厂</ORGANIZATION> 等 厂家 整流 变的 检修 业务 、 <ORGANIZATION>内蒙 乌兰察布 电力</ORGANIZATION> 变冷 却 系统 和 <GPE>广西</GPE> 来宾 可控硅 改造 项目 等 ， 报告期 内 ， 毛利率 相对 较 高 的 包括 产品 检修 、 运营 维护 等 在内 的 增值 服务 业务 也 取得 到了 较 好 的 经营 业绩 ， 并 创造 历史 新 记录 。
报告期 内子 公司 <LOCATION>银河</LOCATION> 医药 、 得 康 生物 分别 成为 创新型 药物 研发 、 细胞 治疗 等 主要 业务 的 运营 平台 ， 其中 <LOCATION>银河</LOCATION> 医药 主要 业务 包括 创新 药 研发 、 模式 动物 构建 与 销售 、 <ORGANIZATION>CRO</ORGANIZATION> 服务 、 实验 器材 代理 与 销售 等 ， 其 主要 产品 包括 在 研 的 单 抗 药物 及 靶向 药物 ， 用于 药物 检测 筛查 的 <MISC>PD-1</MISC> 小鼠 、 NCG 小鼠 等 模式 小鼠 ， 以及 用 PDX 等 技术 提供 CRO 服务 ， 以上 研发 中的 药物 主要 用于 治疗 肿瘤 及 其他 重大 疾病 ， 模式 小 鼠 、 PDX 技术 将 以 生物 医药 企业 、 科研 机构 为 主要 客户 对象 ， 为 其 研发 、 实验 提供 相应 技术 服务 ； 得 康 生物 主要 业务 是 提供 针对 恶性 肿瘤 的 免疫 细胞 治疗 技术 服务 ， 经过 <MISC>多 年</MISC> 发展 已 形成 以 DC 、 CTL 、 NK 、 NK-T 、 <ORGANIZATION>CIK</ORGANIZATION> 和 DIK 等 为 工具 的 细胞 免疫 技术 平台 ， 其 核心 技术 已 获得 国家 发明 专利 ， 其 经营 模式 主要 是 与 各 <MISC>三 甲 医院</MISC> 签订 技术 服务 合同 ， 按照 其 需要 为 其 提供 免疫 细胞 治疗 技术 服务 。
目前 公司 形成 以 <MISC>330KV</MISC> 、 220KV 的 整流 变压器 , <MISC>220KV</MISC> 、 <MISC>110KV 的 电力 变压器</MISC> 等 大型 变压器 为主 ， 其他 中小型 变压器 （ 如 干式 变压器 、 <ORGANIZATION>非 金 合金 变压器</ORGANIZATION> ） 为辅 的 产品 销售 结构 ， 其 客户 群体 以 有色 金属 冶炼 、 电化学 、 各级 电网 公司 为主 。
在 输配电 领域 ， 公司 下属 企业 江变 、 柳变 都 具有 <MISC>40 年</MISC> 以上 变压器 制造 历史 ， 尤其 在 整流 变压器 的 细分 市场 上 具有 明显 市场 优势 ， 稳稳 占据 较 大 的 市场 份额 ， 其中 在 化工 、 有色 金属 冶炼 行业 中江 变 、 柳 变的 产品 品质 与 企业 形象 得到 客户 高度 认可 ； 在 电子 信息 领域 ， <ORGANIZATION>四川 永星</ORGANIZATION> 是 军工 一 类 定点 生产 企业 ， 其 军用 产品 广泛 用于 航空 航天 、 兵器 、 军工 整机 领域 ， 具有 稳定 市场 份额 和 品牌 优势 。
报告期 内 公司 依托 子公司 <LOCATION>银河</LOCATION> 医药 、 <GPE>苏州 银河</GPE> 、 <ORGANIZATION>成都 银河</ORGANIZATION> 、 得 康 生物 等 积极 构建 创 新型 药物 研发 、 细胞 治疗 等 主要 业务 的 运营 平台 ， 其中 <LOCATION>银河</LOCATION> 医药 、 <GPE>苏州 银河</GPE> 主要 业务 包括 创新 药 研发 、 模式 动物 构建 与 销售 、 <ORGANIZATION>CRO</ORGANIZATION> 服务 、 实验 器材 代理 与 销售 等 ， 其 主要 产品 包括 在 研 的 单 抗 药物 及 靶向 药物 ， 用于 药物 检测 筛查 的 <MISC>PD-1</MISC> 小鼠 、 NCG 小鼠 等 模式 小鼠 ， 以及 用 PDX 等 技术 提供 CRO 服务 ， 以上 研发 中的 药物 主要 用于 治疗 肿瘤 及 其他 重大 疾病 ， 模式 小 鼠 、 PDX 技术 将 以 生物 医药 企业 、 科研 机构 为 主要 客户 对象 ， 为 其 研发 、 实验 提供 相应 技术 服务 ； <GPE>成都</GPE> <LOCATION>银河</LOCATION> 主要 从事 <MISC>CAR-T</MISC> 技术 、 干 细胞 技术 研发 ， 得康 生物 主要 业务 是 提供 针对 恶性 肿瘤 的 免疫 细胞 技术 服务 、 基因 检测 服务 等 。
目前 公司 形成 以 <MISC>330KV</MISC> 、 220KV 的 整流 变压器 , <MISC>220KV</MISC> 、 <MISC>110KV 的 电力 变压器</MISC> 等 大型 变压器 为主 ， 其他 中小型 变压器 （ 如 干式 变压器 、 <ORGANIZATION>非 金 合金 变压器</ORGANIZATION> ） 为辅 的 产品 销售 结构 ， 其 客户 群体 以 有色 金属 冶炼 、 电化学 、 各级 电网 公司 为主 。
在 输配电 领域 ， 公司 下属 企业 江变 、 柳变 都 具有 <MISC>40 年</MISC> 以上 变压器 制造 历史 ， 尤其 在 整流 变压器 的 细分 市场 上 具有 明显 市场 优势 ， 稳稳 占据 较 大 的 市场 份额 ， 其中 在 化工 、 有色 金属 冶炼 行业 中江 变 、 柳 变的 产品 品质 与 企业 形象 得到 客户 高度 认可 ； 在 电子 信息 领域 ， <ORGANIZATION>四川 永星</ORGANIZATION> 是 军工 一 类 定点 生产 企业 ， 其 军用 产品 广泛 用于 航空 航天 、 兵器 、 军工 整机 领域 ， 具有 稳定 市场 份额 和 品牌 优势 。
在 医药 医疗 领域 ， 公司 继续 深化 与 <ORGANIZATION>四川 大学 生物 治疗 国家 重点 实验室</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 科学院 上海 巴斯德 研究所</ORGANIZATION> 等 国内外 知名 科研 院校 的 合作 ， 设立 子公司 <GPE>成都</GPE> <LOCATION>银河</LOCATION> ， 增资 马力喏 ， 加快 CAR-T 技术 、 干 细胞 技术 的 研发 进度 与 技术 储备 ， 同时 进一步 完善 公司 所 掌握 的 抗体 药物 研发 工具 ， 巩固 抗肿瘤药 物 筛选 、 生产 制备 等 技术 平台 的 优势 ， 确保 公司 <MISC>CTLA-4</MISC> 等 单 抗 药物 项目 按照 开发 计划 稳步 推进 ； 在 传统 制造业 领域 ， 公司 在 整流 变压器 细分 市场 上 继续 保持 领先 优势 ， 新 产品 、 新 行业 市场 开拓 成果 显著 ， 承修 安装 等 增值 服务 所 占 比重 不断 提高 ， 产品 销售 结构 日益 优化 ； 电子 元器件 业务 “ 精品 战略 ” 成效 显著 ， 企业 形象 和 产品 品质 进一步 提高 ， 目前 军品 客户 订单 金额 所 占 比例 已 超过 <MISC>三分之二</MISC> ， 企业 盈利 能力 日益 增强 。
作为 整 流 变压器 的 领军 企业 ， 公司 及时 把握 市场 转暖 的 信号 ， 陆续 承接 <GPE>山东</GPE> 信 发 、 <GPE>山东</GPE> 魏桥 、 忠旺 <MISC>二 期</MISC> 、 <ORGANIZATION>内蒙古 创源 铝业</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>蒙泰 铝业</ORGANIZATION> 、 <GPE>广西</GPE> 来宾 铝业 、 <ORGANIZATION>中国 铝业</ORGANIZATION> 等 电解 铝 项目 ， 领先 优势 得到 持续 巩固 ； 在 新兴 行业 市场 方面 ， 公司 相继 承接 并 完成 了 <GPE>宁夏 宝丰</GPE> <MISC>220kV级</MISC> 、 360000kVA 国际 最 大 的 光伏 用 有 载 调压 双 分裂 变压器 ， <ORGANIZATION>云南 金平 水电 220kV级</ORGANIZATION> 、 40000kVA 国内 最 大 的 <MISC>三</MISC> 相 组合 电力 变 ； 在 重大 客户 开发 方面 ， 公司 加大 市场 开拓 力度 ， 在 南网 、 <GPE>广西</GPE> 水电 系统 及 <GPE>云南</GPE> 锡业 电解 锌 项目 招投标 均 有所 斩获 ， 并 成功 获得 国家 电网 <MISC>330千</MISC> 伏 及 以下 <MISC>四</MISC> 个 电压 等级 的 合格 供应商 资质 ； 在 服务 领域 ， 公司 获得 电力 工程 总 承包 资质 ， 毛利率 较 高 的 产品 检修 、 运营 维护 等 增值 服务 业务 收入 也 创造 历史 新 纪录 。
报告期 内 ， 针对 行业 重要 客户 对 现场 运行 产品 的 诊断 服务 需求 ， 子公司 <ORGANIZATION>江变 技术 中心</ORGANIZATION> 启动 整流 变压器 现场 运行 状态 远程 在线 监控 系统 的 研发 。
报告期 内 ， 海外 市场 业务 板块 实现 销售 收入 <MISC>22.60 亿 元</MISC> （ 含 并购 的 <DEMONYM>欧洲</DEMONYM> <ORGANIZATION>Strong 集团</ORGANIZATION> ， <MISC>2016年</MISC> <ORGANIZATION>Strong 集团</ORGANIZATION> 于 <GPE>法国</GPE> 、 <GPE>奥地利</GPE> 、 <GPE>丹麦</GPE> 、 <GPE>德国</GPE> 、 <GPE>意大利</GPE> 、 <GPE>保加利亚</GPE> 、 <GPE>澳大利亚</GPE> 、 <GPE>乌克兰</GPE> 等 国家 ， 向 <MISC>167</MISC> 个 渠道 客户 实现 了 销售 ， 实现 营业 收入 为 <MISC>8.51 亿 元</MISC> ） ， 同比 增长 <MISC>54.23</MISC>% 。
<MISC>2016 年</MISC> ， 汽车 电子 业务 板块 ， 公司 主动 收缩 传统 后 装 导航 及 渠道 业务 ， 只 保留 奥迪 、 <ORGANIZATION>宝马 高端 车 与 集团</ORGANIZATION> 客户 业务 ， 业务 重心 开始 由 后 装 市场 转向 集中 研究 开发 前装 市场 。
公司 致力于 在 气温 控制 领域 为 客户 提供 系统 解决 方案 ， 主要 从事 低温 冷冻 设备 、 <ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION> 空调 设备 、 环保 制热 设备 及 应用 系统 集成 、 工程 成套 服务 ， 广泛 服务 于 食品 冷链 、 物流 、 石化 、 医药 、 能源 、 轨道 交通 等 城市 公用 设施 等 行业 。
公司 致力于 在 气温 控制 领域 为 客户 提供 系统 解决 方案 ， 主要 从事 低温 冷冻 设备 、 <ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION> 空调 设备 、 环保 制热 设备 及 应用 系统 集成 、 工程 成套 服务 ， 广泛 服务 于 食品 冷链 、 物流 、 石化 、 医药 、 能源 、 以及 轨道 交通 、 学校 、 医院 等 行业 。
公司 致力于 在 气温 控制 领域 为 客户 提供 系统 解决 方案 ， 主要 从事 低温 冷冻 设备 、 <ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION> 空调 设备 、 环保 制热 设备 及 应用 系统 集成 、 工程 成套 服务 ， 广泛 服务 于 食品 冷链 、 物流 、 石化 、 医药 、 能源 、 轨道 交通 等 城市 公用 设施 等 行业 。
“ JD” 、 <ORGANIZATION>“ 江动 ”</ORGANIZATION> 商标 有 着 较 高 忠诚度 的 客户群 ， 积累 了 深厚 的 品牌 文化 底蕴 ， 该 品牌 的 柴油机 产品 市场 占有率 在 国内 处于 前列 ， 在 国际 市场 名列 <MISC>第一</MISC> 。
<MISC>3</MISC> 、 市场 网络 ： 公司 构建 了 覆盖 全 国 的 销售 渠道 ， 拥有 经验 丰富 的 柴油机 和 <ORGANIZATION>通用</ORGANIZATION> 小型 汽油机 出口 业务 专业 团队 和 优势 市场 ， 拥有 固定 的 海外 客户群 和 较 强 的 海外 市场 开拓 能力 。
报告期 内 ， 公司 技术 工作 获得 长足 的 发展 ， 通过 技术 改进 、 工艺 改善 、 制程 及 交付 管控 ， 提高 了 产品 的 可靠性 ， 完善 了 <MISC>第四</MISC> 代 产品 的 关键 技术 ， 使之 更加 贴近 国内 国际 市场 需求 ； 通过 工艺 改进 创新 、 工装 设计 、 新 材料 利用 等 措施 手段 ， 降低 了 公司 产品 成本 ； 通过 多次 研究 、 论证 ， 完成 了 <ORGANIZATION>智能 化工厂</ORGANIZATION> 的 整体 解决 方案 设计 ， 满足 客户 高效 、 低 成本 、 环保 的 要求 。
铸造 方面 ： 报告期 内 ， 在 市场 整体 环境 较 严峻 的 局面 下 ， 公司 集中 资源 先后 开发 布雷 博 、 <ORGANIZATION>TRW</ORGANIZATION> 、 <GPE>京西</GPE> 重工 、 <GPE>大陆</GPE> 汽车 等 优质 客户 合计 <MISC>10</MISC> 个 项目 。
经过 努力 ， 优质 客户 订单 量 稳步 上升 ， 公司 产品 整体 平均 售价 相比 <MISC>2014年</MISC> 有 较大 幅度 的 提升 ， 由于 产销 未 达到 预计 产能 ， 仍 出现 亏损 ， 但 毛利率 较 <MISC>上 年</MISC> 继续 提升 了 <MISC>4.03 个 百分点</MISC> ， 并 实现 了 <MISC>全 年</MISC> 经营 净现金 流 为 正 ， 具备 了 自身 “ 造血 功能 ” 。 这 也 标志 着 <ORGANIZATION>京山 轻机</ORGANIZATION> 铸造 项目 经过 <MISC>4 年</MISC> 的 努力 建设 ， 步入 了 新 的 发展 阶段 。
<MISC>2016年</MISC> ， <MISC>400</MISC> 米 生产线 、 <MISC>200</MISC> 米 电磁线 、 蓝 海 之 星 成型 线 以及 物流 系统 将 在 公司 的 新 产品 展示会 上 进行 展示 ， 推动 <MISC>400</MISC> 生产线 客户 现场 交付 并 持续 跟踪 ， 及时 整改 和 完善 <MISC>400</MISC> 米 线 各 种 问题 和 功能 ， 完成 整 线 智能化 系统 DCS 的 交付 ， 以及 各 种 功能 的 完善 和 整改 ， 同时 按 规划 开展 研究院 工作 ， 重点 进行 <ORGANIZATION>数字 化工厂</ORGANIZATION> 规划 运作 及 数码 印刷机 的 交付 完善 工作 。
<GPE>惠州</GPE> <MISC>三</MISC> 协 将 加强 研发 力度 ， 力争 <MISC>2015年</MISC> 研发 的 项目 在 <MISC>2016年</MISC> 全部 实现 销售 ； 以 产品 为 导向 ， 拟 开拓 包括 <ORGANIZATION>富士康</ORGANIZATION> 、 <FACILITY>京东 商城</FACILITY> 等 <MISC>3-5 家</MISC> 大客户 ； 进一步 加强 公司 的 内部 管理 ， 按 公司 管理 制度 的 要求 规范 各 项 工作 流程 ； 重新 评估 公司 的 员工 绩效 考核 体系 ， 针对 不同 的 岗位 特点 制定 精细化 的 考核 办法 ； 在 全 公司 范围 内 开展 各 类 技能 培训 ， 提高 员工 的 专业 技术 水平 和 岗位 技能 ； 继续 做好 后勤 保障 工作 ， 解决 员工 的 后顾之忧 。
汽车 零部件 方面 ， 汽车 零部件 铸造 通过 <MISC>近 几 年</MISC> 的 发展 ， 目前 产品 已 配套 了 奔驰 、 大众 、 <ORGANIZATION>通用</ORGANIZATION> 、 <PERSON>福特</PERSON> 、 东风 、 <FACILITY>长城</FACILITY> 等 世界 和 国内 各 大 车 企 ， 销售量 逐年 增长 ， 产品 合格率 和 出品 率 持续 提升 ， 客户 认可 度 显著 提升 ， 国内 行业 影响力 逐步 加强 。
报告期 内 ， 公司 继续 实施 高端 精品 战略 、 服务化 战略 、 国际化 战略 以及 <ORGANIZATION>智能 化工厂</ORGANIZATION> 战略 ， 通过 技术 创新 推出 新 产品 和 首创 主动 巡检 ， 以 创新 服务 模式 聚焦 客户 价值 等 方式 ， 进一步 服务 客户 、 吸引 客户 、 引导 客户 ， 巩固 了 行业 地位 。
公司 坚持 走 中 高端 路线 ， 运用 优势 资源 聚焦 产品 和 客户 ， 先后 开发 大陆 汽车 、 <ORGANIZATION>TRW</ORGANIZATION> 、 <GPE>厦门</GPE> 亨东 、 布雷 博 等 优质 客户 合计 <MISC>10</MISC> 余 个 项目 ， A类 客户 的 客户 交付 及时 率 达到 <MISC>100</MISC>% 。
<MISC>奔驰 V213</MISC> 、 <ORGANIZATION>大众 MQBB</ORGANIZATION> 、 上汽 <MISC>AX 01</MISC> 、 长城 <MISC>CH 0 51</MISC> 、 <ORGANIZATION>沃尔沃</ORGANIZATION> 等 项目 在 <MISC>2016年</MISC> 持续 完成 批 产上量 ， 优质 客户 订单 量 稳步 上升 。
公司 持续 贯彻 实施 高端 精品 战略 、 服务化 战略 、 国际化 战略 以及 <ORGANIZATION>智能 化工厂</ORGANIZATION> 战略 ， 通过 技术 创新 推出 新 产品 和 首创 主动 巡检 ， 以 创新 服务 模式 聚焦 客户 价值 等 方式 ， 进一步 服务 客户 、 吸引 客户 、 引导 客户 ， 巩固 了 行业 地位 。
<MISC>1</MISC> . 公司 全资 子公司 <GPE>惠州</GPE> <MISC>三</MISC> 协 投入 大量 资金 ， 继续 加强 人工 智能 技术 和 新 产品 研发 并 挖潜 老 客户 ， 通过 努力 ， 除 推出 手机 包装 线 和 机床 加工 用 测量仪 等 新 产品 外 ， 模块化 设备 、 电池 PACK 线 较 <MISC>去年</MISC> 同 期 大幅 增加 ， 槟榔 全自动 生产线 订单 饱满 ， 陶瓷 CCD 花色 分选 检测 设备 等 得到 客户 认可 并 逐步 上量 ； 精密 件 方面 的 无人 机 马达 产品 ， 目前 已 大量 配套 <GPE>深圳市</GPE> 大 疆 <ORGANIZATION>创新 科技 有限 公司</ORGANIZATION> 的 无人 机 ， 后续 发展 潜力 较大 。
公司 长期 深耕 于 印制 线路板 、 <ORGANIZATION>液晶 显示器</ORGANIZATION> 及 触摸屏 、 超薄 及 特种覆 铜板 、 超声 电子 仪器 等 <MISC>四</MISC> 大 产品 领域 ， 始终 坚持 以 市场 需求 为 导向 ， 以 技术 和 质量 为 根本 ， 以 客户 服务 为 保障 ， 不断 增强 自身 的 核心 竞争力 。
公司 长期 入围 <ORGANIZATION>中国 电子 信息 百</ORGANIZATION> 强 企业 、 全国 电子 元件 <MISC>百</MISC> 强 企业 排序 ， 在 各 相关 行业 中 的 产品 均 以 “ 技术 先进 、 品质 优良 、 服务 到位 ” 的 显著 特点 而 被 客户 所 认可 ， 印制 板 <MISC>“ CCTC ”</MISC> 商标 和 平板 显示 器件 “ SLCD ” 商标 ， 同时 被 评定 为 <MISC>“</MISC> <GPE>广东省</GPE> 著名 商标 ” ， 在 行业 中 享有 较 高 的 知名度 ， 积淀 了 深厚 的 品牌 形象 。
<ORGANIZATION>“ 汕头 超声 ” 超声</ORGANIZATION> 仪器 品牌 已 深深 地 植根于 客户 的 脑海 之中 ， 各 主要 产品 因此 被 评定 为 <MISC>“</MISC> <GPE>广东省</GPE> 名牌 产品 ” 。
半 固化 片 仓库 年终 结余 比 <MISC>2014年</MISC> 增加 较 多 ， 主要 为 <MISC>12月 底</MISC> 较 多 客户 <ORGANIZATION>半 固化片</ORGANIZATION> 要求 推迟 到 元旦 后 交货 ， 不 存在 大量 超储 积压 情况 。
报告期 内 ， <ORGANIZATION>汕头 超声 印制 板 （ 二 厂 ） 有限 公司</ORGANIZATION> 实现 营业 收入 <MISC>54,916.33万 元</MISC> 、 净利润 <MISC>5,320.46万 元</MISC> ， 比 <MISC>上 年</MISC> 同 期 分别 增加 36.25% 、 <MISC>284.65</MISC>% ， 主要 原因 系 高阶 HDI 产品 大幅 增长 ， 战略 客户 及 汽车 电子 客户 成为 需求 主力 ， 附加值 高 的 订单 占 比 提高 ， 致使 公司 营业 收入 和 业绩 大幅 上升 。
丰富 出口 产品 品种 ， 提升 产品 质量 ， 加强 技术 和 售后 服务 ， 提升 <ORGANIZATION>太钢</ORGANIZATION> 的 品牌 认可 度 和 客户 满意度 。
<ORGANIZATION>设大 客户 服务 部</ORGANIZATION> 等 机构 ， 协同 为 客户 提供 一揽子 解决 方案 ， 较好 满足 了 客户 个性化 需求 ， 强化 经济 半径 市场 开发 ， 扩大 对 区域 市场 的 占有率 引入 日 价格 销售 制度 ， 引领 了 不锈 钢 市场 价格 。
丰富 出口 产品 品种 ， 提升 产品 质量 ， 加强 技术 和 售后 服务 ， 提升 <ORGANIZATION>太钢</ORGANIZATION> 的 品牌 认可 度 和 客户 满意度 。
长 <ORGANIZATION>鑫光纤 公司</ORGANIZATION> 和 长 <ORGANIZATION>鑫光缆 公司</ORGANIZATION> 根据 订单 和 生产 需要 ， 向 上游 供应商 采购 原材料 ， 随后 由 长 <ORGANIZATION>鑫光纤 公司</ORGANIZATION> 和 长 鑫光缆 公司 根据 下游 客户 订单 需求 ， 制造 光纤 、 光缆 完成 销售 。
报告期 内 ， 公司 主要 客户 集中 为 通信 运营商 和 通信 企业 ， 如 <ORGANIZATION>长飞 公司</ORGANIZATION> 。
报告期 内 ， 公司 的 主要 产品 为 光纤 、 光缆 等 光 通信 产品 ， 主要 客户 集中 为 通信 运营商 和 通信 企业 ， 如 <ORGANIZATION>长飞 公司</ORGANIZATION> 。
公司 新 进入 <ORGANIZATION>TMT</ORGANIZATION> 行业 之 AR 业务 、 汽车 自动 驾驶 业务 均 属于 前沿 高精尖 的 行业 ， 其 技术 研发 具有 一定 的 难度 和 不确定性 ， 其 专利 技术 成果 存在 流失 和 受损 的 可能 、 其 市场 应用 及 大 面积 推广 有赖于 客户 的 接受 程度 和 市场 竞争 的 具体 发展 形势 。
报告期 内 ， 公司 的 主要 产品 为 光纤 、 光缆 等 光 通信 产品 ， 主要 客户 集中 为 通信 运营商 和 通信 企业 ， 如 <ORGANIZATION>长飞 公司</ORGANIZATION> 。
公司 新 进入 <ORGANIZATION>TMT</ORGANIZATION> 行业 之 AR 业务 、 汽车 自动 驾驶 业务 均 属于 前沿 高精尖 的 行业 ， 其 技术 研发 具有 一定 的 难度 和 不确定性 ， 其 专利 技术 成果 存在 流失 和 受损 的 可能 、 其 市场 应用 及 大 面积 推广 有赖于 客户 的 接受 程度 和 市场 竞争 的 具体 发展 情势 。
公司 通过 融资 租赁 销售 模式 销售 的 业务 主要 由子 公司 （ 本 公司 持股 比例 50% ） <ORGANIZATION>深圳 秦川 国际 融资 租赁 有限 公司</ORGANIZATION> 实现 ， 融资 租赁 公司 经营 范围 主要 以 机床 融资 租赁 为 主业 ， 为 各 经销商 、 客户 购买 机床 提供 便利 的 融资 租赁 服务 。
慈兴 、 <GPE>丽水</GPE> 客户 <MISC>两</MISC> 大 项目 取得 实质性 突破 ， <ORGANIZATION>慈兴 集团</ORGANIZATION> 项目 成功 实施 ， 对 公司 产业 发展 起到 重要 支撑 作用 ， 一 是 加快 了 精密 螺纹 磨床 核心 技术 的 转型 升级 步伐 ； <MISC>二</MISC> 是 该 成 线 成套 自动化 生产 加工 设备 生产 效率 高 、 人工 需求 少 ， 顺应 了 市场 发展 趋势 ， 多 台 机床 的 联线 加工 组成 柔性 自动化 加工 单元 ， 在 汽车 行业 和 工业 自动化 领域 打下 坚实 基础 ， 开创 了 新 的 市场 局面 ， 为 后续 更 大 批量 合同 签订 奠定 合作 基础 ； <MISC>三</MISC> 是 围绕 汽车 零部件 行业 自动化 设备 ， 已 形成 转向器 、 EPS 、 EPB 、 <ORGANIZATION>EBA</ORGANIZATION> 、 HPS 等 成套 设备 的 市场 开发 。
大唐 融合 呼叫 中心 业务 具备 雄厚 的 产品 研发 实力 和 丰富 的 技术 服务 经验 ， 凭借 其 专业 的 解决 方案 、 优质 的 服务 、 卓越 的 管控 能力 ， 组织 开发 和 实施 了 <ORGANIZATION>多个 电信</ORGANIZATION> 行业 、 广电 行业 、 政企 等 多 个 行业 的 大型 应用 项目 ， 成长 为 业内 知名 的 呼叫 中心 产业 及 融合 通信 领域 、 行业 应用 解决 方案 及 <MISC>三网</MISC> 融合 解决 方案 提供商 <MISC>之一</MISC> ， 目前 在 广电 行业 客户 服务 系统 市场 占有率 <MISC>第一</MISC> 。
大唐 融合 呼叫 中心 业务 具备 雄厚 的 产品 研发 实力 和 丰富 的 技术 服务 经验 ， 凭借 其 专业 的 解决 方案 、 优质 的 服务 、 卓越 的 管控 能力 ， 组织 开发 和 实施 了 <ORGANIZATION>多个 电信</ORGANIZATION> 行业 、 广电 行业 、 政企 等 多 个 行业 的 大型 应用 项目 ， 成长 为 业内 知名 的 呼叫 中心 产业 及 融合 通信 领域 、 行业 应用 解决 方案 及 <MISC>三网</MISC> 融合 解决 方案 提供商 ， 目前 在 广电 行业 客户 服务 系统 市场 占有率 <MISC>第一</MISC> 。
大唐 融合 呼叫 中心 业务 具备 雄厚 的 产品 研发 实力 和 丰富 的 技术 服务 经验 ， 凭借 其 专业 的 解决 方案 、 优质 的 服务 、 卓越 的 管控 能力 ， 组织 开发 和 实施 了 <ORGANIZATION>多个 电信</ORGANIZATION> 行业 、 广电 行业 、 政企 等 多 个 行业 的 大型 应用 项目 ， 成长 为 业内 知名 的 呼叫 中心 产业 及 融合 通信 领域 、 行业 应用 解决 方案 及 <MISC>三网</MISC> 融合 解决 方案 提供商 <MISC>之一</MISC> ， 目前 在 广电 行业 客户 服务 系统 市场 占有率 <MISC>第一</MISC> 。
<MISC>2015年</MISC> 高阳 捷迅 继续 深耕 细作 充值 及 卡 兑换 业务 ， 积极 拓展 “ 爱 优 兑 ” 综合 数字 商品 交易 平台 ， 稳固 阿里 支付 宝 、 天 猫 、 <ORGANIZATION>腾讯</ORGANIZATION> 微信 等 核心 渠道 ， 拓展 <GPE>京东</GPE> 等 新 入口 流量 ， 引入 金龙 鱼 、 陆金 所 等 客户 ， 流量 与 游戏 业务 增长 超出 预期 ， 相关 合作 渠道 及 生态 拓展 更加 多元 和 丰富 。
子公司 大唐 融合 呼叫 中心 业务 具备 雄厚 的 产品 研发 实力 和 丰富 的 技术 服务 经验 ， 凭借 其 专业 的 解决 方案 、 优质 的 服务 、 卓越 的 管控 能力 ， 组织 开发 和 实施 了 <ORGANIZATION>多个 电信</ORGANIZATION> 行业 、 广电 行业 、 政企 等 多 个 行业 的 大型 应用 项目 ， 成长 为 业内 知名 的 呼叫 中心 产业 及 融合 通信 领域 、 行业 应用 解决 方案 及 <MISC>三网</MISC> 融合 解决 方案 提供商 <MISC>之一</MISC> ， 目前 在 广电 行业 客户 服务 系统 市场 占有率 <MISC>第一</MISC> 。
公司 可信 计算 方面 截至 本 报告 期末 ， 已经 完成 了 从 1U1 路 到 4U4 路 可信 服务器 的 产品 研发 ， 发布 了 可信 网络 交换机 产品 和 可信 存储 产品 ， 覆盖 从中 小 企业 信息 系统 到 大型 企业 私有 <FACILITY>云 数据 中心</FACILITY> 等 多 种 应用 场景 ， 可信 服务器 产品 系列 初步 形成 ； 同时 完成 了 可信 管理 平台 的 开发 ， 可信 云 平台 进入 了 β 测试 阶段 ； 市场 拓展 方面 ， 现 阶段 重点 拓展 各行业 的 可信 服务器 及 可信 云 样板 客户 ， 目标 客户 涉及 政府 、 电信 、 医疗 、 互联网 、 电力 等 行业 ， 并 取得 了 初步 成绩 ， 但是 目前 可信 计算 相关 项目 都 处于 投入 期 ， 尚未 产生 规模 收益 ； 呼叫 中心 方面 ， 公司 子公司 大唐 融合 重点 建设 <GPE>贵阳</GPE> 、 <GPE>盘锦</GPE> 融合 基地 ， 开展 呼叫 中心 业务 ， 持续 投入 与 建设 <GPE>湖北</GPE> 广电 全 省 客服 体系 的 呼叫 中心 基地 ， 大量 高 质量 项目 进驻 职场 运营 ， 成功 拓展 了 美团 外卖 、 读秒 钱包 、 吉利 汽车 、 去 哪 网 、 中移 在线 等 客户 ； 智能 制造 方面 公司 逐步 搭建 <GPE>武汉</GPE> 智能 制造 生态 平台 ， 迅速 启动 市场 ， 同时 推进 <ORGANIZATION>哈工大 机器人</ORGANIZATION> 项目 ； <MISC>三</MISC> 网 融合 方面 ， 公司 加大 巩固 发展 各 <ORGANIZATION>省 广电局</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>国网 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>广科院</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>广电 网络 公司</ORGANIZATION> 、 IPTV 、 <ORGANIZATION>OTT</ORGANIZATION> 等 核心 客户 。
本 公司 拥有 稳定 增长 的 国内外 客户群 ， 具有 共享 <ORGANIZATION>中国 石化</ORGANIZATION> 品牌 和 市场 平台 的 优势 ， <MISC>“</MISC> <ORGANIZATION>中国 石化 机械</ORGANIZATION> <MISC>”</MISC> 品牌 形象 逐步 树立 ， 公司 产品 销往 全 国 各 油气 生产 区域 并 出口 <MISC>40多</MISC> 个 国家 及 地区 ， 获 <MISC>“ 中国 名牌 产品 ”</MISC> 、 “ <GPE>中国</GPE> 驰名 商标 ” 等 殊荣 。
本 公司 拥有 稳定 增长 的 国内外 客户群 ， 具有 共享 <ORGANIZATION>中国 石化</ORGANIZATION> 品牌 和 市场 平台 的 优势 ， <MISC>“</MISC> <ORGANIZATION>中国 石化 机械</ORGANIZATION> <MISC>”</MISC> 品牌 形象 逐步 树立 ， 公司 产品 销往 全 国 各 油气 生产 区域 并 出口 <MISC>40</MISC> 多 个 国家 及 地区 ， 获 <MISC>“ 中国 名牌 产品 ”</MISC> 、 “ <GPE>中国</GPE> 驰名 商标 ” 等 殊荣 。
公司 是 国内 唯一 的 iiA 理事 单位 ， 与 IAEA 、 iiA 机构 和 与 <MISC>比利时 IBA</MISC> 、 <ORGANIZATION>加拿大 MEVEX</ORGANIZATION> 、 <GPE>瑞士</GPE> <MISC>COMET</MISC> 等 公司 建立 良好 合作 关系 ， 并 与 <GPE>印度</GPE> 、 <GPE>泰国</GPE> 、 <GPE>韩国</GPE> 、 <GPE>香港</GPE> 、 <GPE>台湾</GPE> 、 <GPE>美国</GPE> 、 <GPE>澳大利亚</GPE> 、 <GPE>墨西哥</GPE> 、 <GPE>俄罗斯</GPE> 、 <GPE>德国</GPE> 、 <GPE>伊朗</GPE> 、 <GPE>巴基斯坦</GPE> 等 多 个 国家 和 地区 的 客户 建立 了 业务 联系 ， 开展 加速器 装备 、 高 新 材料 产品 和 污水 处理 等 辐照 应用 技术 合作 。
公司 与 客户 签订 <ORGANIZATION>半 钢丝 乘用 子午线</ORGANIZATION> 轮胎 辐照 预硫化 电子 加速器 销售 合同 ， 标志 公司 成功 实现 电子 加速器 在 轮胎 预硫化 领域 的 产业化 突破 。
以 <ORGANIZATION>德国 KACO</ORGANIZATION> 为 例 ， <MISC>KACO</MISC> 成功 为 大众 ， BAIC 等 客户 开发 了 <MISC>第三</MISC> 代 PTFE 唇 片 为 一体 的 组合式 塑料 法兰 油封 。
配 电柜 产品 主要 为 各 类 市政 建设 、 轨道 交通 建设 等 提供 配电 保障 ； 高 电压 测试 设备 主要 应用于 高 电压 的 试验 检测 领域 ， 主要 客户 为 <ORGANIZATION>电科院</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>电力 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>电力 电气 检测 中心</ORGANIZATION> 等 。
同时 ， 新 产品 进入 市场 也 表现 优异 ， 作为 未来 自动 驾驶 和 辅助 驾驶 的 安全 产品 HOD （ 手 离 方向盘 监测 系统 ） 刚 进入 市场 ， 即 获得 全球 客户 高度 认可 ， 已 获得 <MISC>欧洲 前 几</MISC> 大 汽车 主机 厂商 订单 ， <ORGANIZATION>HOD</ORGANIZATION> 将 会 是 IEE 公司 未来 的 主导 产品 之一 ， 随着 高级 辅助 驾驶 技术 和 自动 驾驶 技术 的 推广 ， 会 给 IEE 公司 带来 新的 增长点 。
基于 印刷 技术 的 加热 系统 （ <ORGANIZATION>PTC</ORGANIZATION> ） 已 在 一些 市场 领先 的 主机厂 电动 演示 车上 进行 测试 ， 获得 客户 高度 认可 ， <ORGANIZATION>PTC</ORGANIZATION> 产品 在 电动车 应用 上 未来 有 较好 的 市场 前景 。
报告期 内 ， 石油 物联 方面 ， 收 发油 控制 解决 方案 在 <ORGANIZATION>远海 军队</ORGANIZATION> 拓展 已见 收效 ， 签订 多 个 合同 ； 完善 智能 油田 管理 系统 多个 模块 研发 及 样机 试验 ， 得到 客户 认可 环保 物联 方面 ， 新 开发 <MISC>3</MISC> 个 区域 运维 市场 ， VOC 业务 培育 初见 成效 ， 成功 签订 合同 。
配 电柜 产品 主要 为 各 类 市政 建设 、 轨道 交通 建设 等 提供 配电 保障 ； 高 电压 测试 设备 主要 应用于 高 电压 的 试验 检测 领域 ， 主要 客户 为 <ORGANIZATION>电科院</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>电力 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>电力 电气 检测 中心</ORGANIZATION> 等 。
（ <MISC>1</MISC> ） 集中 营销 资源 ， 抢 抓 车用 市场 产品 分别 在 乘用 车 市场 和 商用 车 市场 推广 成效 显著 ， 在 全 国 <ORGANIZATION>多个 汽车厂</ORGANIZATION> 的 整体 装机 份额 大幅 提升 机 占有率 稳 居 市场 前列 ； （ <MISC>2</MISC> ） 加强 客户 关系 管理 ， 公司 已 与 多个 汽车 厂商 形成 了 非常 紧密 的 合作 关系 ， 公司 国 IV 产品 与 <LOCATION>江淮</LOCATION> 、 <ORGANIZATION>山东 凯马</ORGANIZATION> 等 汽车厂 实现 了 批量 搭载 ， （ <MISC>3</MISC> ） 提高 售后 服务 水平 ， 完善 了 车用 产品 服务 体系 建设 ， 提升 内外部 服务 能力 ， 保障 了 公司 电控 产品 的 售后 服务 提高 了 服务 准确性 和 有效性 ； （ <MISC>4</MISC> ） 全面 进军 非 道路 柴油机 及 天然气 发动机 市场 非 道路 产品 与 多 家 一 线 非 道路 品牌 实现 了 批量 配套 和 战略 合作 ； 天然气 产品 实现 了 在 <ORGANIZATION>多个 客车厂</ORGANIZATION> 的 搭载 和 销售 （ <MISC>5</MISC> ） 推进 配件 品牌 建设 ， 实施 精品 配件 工程 ， <ORGANIZATION>山东 公司</ORGANIZATION> 主导 <MISC>“</MISC> 云 内 配件 ” 及 非 道路 发动机 专用 配件 为主 的 提高 了 公司 精品 配件 的 销量 和 知名度 ， 构建 强大 的 售后 服务 体系 平台 <MISC>2</MISC> 、 精益 研发 效果 明显 （ <MISC>1</MISC> ） 深入 开展 车用 国V 和 非道路 <MISC>三</MISC> 阶段 产品 研发 并 取得 了 不俗 的 成绩 ， 车用 国V 和 非道路 <MISC>三</MISC> 阶段 发动机 已 获得 多个 产品 的 环保 公告 同时 车用 发动机 已 应用 匹配 搭载 了 多个 车型 ； （ <MISC>2</MISC> ） 加强 产品 研发 项目 的 管理 与 监督 <ORGANIZATION>CAE</ORGANIZATION> 分析 能力 、 仿真 能力 、 标准化 能力 以及 竞品 分析 能力 ， 提升 了 公司 产品 精益 研发 综合 能力 （ <MISC>3</MISC> ） 继续 推进 <MISC>“</MISC> 国家级 企业 技术 中心 <GPE>无锡</GPE> <MISC>四</MISC> 大 研发 基地 布局 ， 形成 了 “ 一 部 <MISC>四</MISC> 中心 ” 的 研发 体系 ， 标定 等 企业 研发 核心 竞争力 ； （ <MISC>4</MISC> ） 加强 保障 环保 一致性 工作 开展 工作 ； 随着 D 系列 产品 推广 和 逐渐 上量 ， 公司 组织 发布 了 《 DD 系列 保障 环保 一致性 行动 计划 》 ， <MISC>每 周</MISC> 检查 计划 并 落实 计划 执行 情况 确保 了 产品 排放 一致性 。
公司 的 主要 生产 基地 分布 在 <GPE>四川 云南</GPE> 等 西部 区域 ， 在 战略 布局 上 拥有 得天独厚 的 区位 优势 未来 ， 公司 将 进一步 综合 利用 区位 优势 ， 寻求 与 <LOCATION>东南亚</LOCATION> 方向 的 发展 同时 与 各 大 整车 厂 客户 形成 更加 紧密 、 稳定 的 战略 合作 关系 ， 实现 双赢 ， 从而 实现 跨越 发展 <MISC>3</MISC> 、 政策 机遇 （ <MISC>1</MISC> ） <MISC>2011年 5月</MISC> ， <ORGANIZATION>国务院</ORGANIZATION> 批准 出台 了 <ORGANIZATION>国务院</ORGANIZATION> 关于 支持 <GPE>云南省</GPE> 加快 建设 面向 西南 开放 重要 桥头堡 的 意见 》 ， 提出 加快 将 <GPE>云南</GPE> “ 桥头堡 ” 建设 成为 沿边 开放 开发 的 合作 试验区 和 西部 实施 “ 走出去 ” 的 先行区 ， 深化 <GPE>云南</GPE> 与 <GPE>柬埔寨</GPE> 、 <GPE>老挝</GPE> 、 <GPE>缅甸</GPE> 、 <GPE>泰国</GPE> 进一步 激活 与 <ORGANIZATION>东盟</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>南盟</ORGANIZATION> 的 合作 能量 。
钢材 配送 业务 方面 ， 在 <MISC>G20</MISC> 峰 会后 整个 市政 建筑 行业 持续 低迷 的 情况 下 ， 积极 拓宽 销售 和 采购 渠道 ， 加强 对 外 合作 ， 努力 寻求 优质 钢材 客户 ， 并 积极 获取 <ORGANIZATION>浙建 集团</ORGANIZATION> 建立 紧密 联系 ， 努力 促进 双方 合作 。
<ORGANIZATION>亿 科 思奇 公司</ORGANIZATION> 年内 业务 保持 强势 增长 ， 各 项 经营 指标 均 创 历史 新高 ； 目前 已 与 <MISC>一二</MISC> 线 互联网 媒体 进行 深度 合作 ， 是 <ORGANIZATION>腾讯</ORGANIZATION> 效果 广告 <MISC>金牌</MISC> 代理商 ， 也 是 <ORGANIZATION>百度</ORGANIZATION> 区域 核心 代理商 ， 大 客户 整体 满意度 较 高 ； 服务 的 客户群 已 涉及 电商 类 、 APP 类 、 金融类 、 游戏 类 、 品牌 类 、 O2O 类 。
报告期 内 ， 公司 加大 与 <ORGANIZATION>河钢 集团</ORGANIZATION> 各 钢铁 子公司 对接 力度 ， 完善 了 多元 业务 组织 机构 ， 充实 了 <MISC>五</MISC> 大 客户 服务 中心 人员 队伍 ， 形成 全方位 服务 集团 内部 市场 的 能力 。
公司 主导 产品 有 <MISC>140</MISC> ～ 430 马力 履带 推土机 及其 变型 产品 ， 针对 用户 对 产品 的 不同 需求 ， 强力 推进 产品 结构 调整 ， 打造 了 以 高端 技术 为 核心 的 SD 系列 高端 产品 ， 形成 了 SD6N 、 SD7N 、 <ORGANIZATION>SD8N</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>SD9N 高端 产品 系</ORGANIZATION> ， 最大 限度 满足 国内外 高端 客户 的 需求 。
报告期 内 ， 公司 在 国内 市场 的 工作 重点 放 在 大力 培育 高端 直 供 客户群 ， 瞄准 央企 、 水利 电力 系统 、 环卫 系统 等 用户 进行 攻关 ， 在 与 集团 用户 合作 方面 取得 较好 收获 ， 加强 了 与 <GPE>山东</GPE> 临工 、 <ORGANIZATION>山河 智能</ORGANIZATION> 等 国 内外 知名 工程 机械 集团 的 <MISC>“ 差异化 战略 合作 ”</MISC> ， 利用 对方 的 营销 渠道 扩大 市场 份额 。
报告期 内 ， 公司 加大 与 <ORGANIZATION>河钢 集团</ORGANIZATION> 各 钢铁 子公司 对接 力度 ， 完善 了 多元 业务 组织 机构 ， 充实 了 <MISC>五</MISC> 大 客户 服务 中心 人员 队伍 ， 形成 全方位 服务 集团 内部 市场 的 能力 。
销售 模式 ： 公司 全资 子公司 <ORGANIZATION>神火 国贸</ORGANIZATION> 负责 煤炭 销售 管理 工作 ， 从 计划 安排 、 价格 管理 、 货款 回收 等 方面 实行 统一 管理 ； 神火 <FACILITY>国贸</FACILITY> 根据 每 月 召开 的 定价 会 制定 的 价格 政策 ， 并 结合 市场 情况 ， 与 客户 签订 销售 合同 ， 进行 销售 。
销售 模式 ： 公司 全资 子公司 <ORGANIZATION>神火 国贸</ORGANIZATION> 负责 煤炭 销售 管理 工作 ， 从 计划 安排 、 价格 管理 、 货款 回收 等 方面 实行 统一 管理 ； 神火 <FACILITY>国贸</FACILITY> 根据 每 月 召开 的 定价 会 制定 的 价格 政策 ， 并 结合 市场 情况 ， 与 客户 签订 销售 合同 ， 进行 销售 。
一 村 投资 通过 非公开 方式 向 出资人 募集 资金 ， 同时 公司 投入 部分 自有 资金 ， 共同 发起 设立 基金 ， 开展 资产 管理 业务 ， 主要 投资 类型 包括 以下 几 类 ：  投资 项目 投资 内容 股票 投资 在 <MISC>二</MISC> 级 市场 股票 投资 管理 领域 发行 并 管理 了 数 只 相关 产品 ， 为 客户 提供 基金 投资 理财 产品 ； 同时 ， 公司 并购 业务 的 发展 也 会 带来 定向 增发 为 代表 的 事件 套利型 股票 投资 产品 机会 股权 投资 创投 和 并购 业务 是 <ORGANIZATION>华西 股份</ORGANIZATION> 股权 投资 产品 的 主要 投资 标的 来源 ； 公司 将 结合 自身 在 创业 投资 、 PE 投 资 、 产业 并购 、 交易 并购 等 业务 领域 的 专业 能力 ， 结合 对 资本 市场 的 深刻 理解 ， 在 有效 控制 风险 的 前提 下 推出 适合 机构 和 高端 个人 投资者 的 股权 投资类 产品 结构 化 产品 结合 业务 融资 特点 及 不同 类型 客户 的 风险 收益 偏好 特征 ， 开发 包含 股权 特征 的 劣 后 级 份额 、 债权 特 征 的 优先级 份额 及 介于 <MISC>两</MISC> 者 之间 的 夹层 级 份额 的 结构 化 产品 ， 以 满足 不同 类型 客户 的 投资 需要 另类 与 海外 投资 股权 并购 类 、 管理人 优选 类 及 资产 配置型 FOF 产品 ， 以及 配置 海外 并购 投资 机会 及 优质 非 标 资产 的 特色 海外 投资类 产品 <MISC>2015年</MISC> 以来 ， 一 村 投资 在 原有 的 资产 管理 业务 和 规模 基础 上 ， 通过 引入 新的 投资 团队 建立 了 主动 管理型 权益 产品 、 量化 类 权益 产品 、 以及 <MISC>“ 金牛 ”</MISC> 系列 的 契约型 产品 的 产品 体系 。
通过 与 境内外 具有 品牌 效应 、 渠道 优势 和 理财 服务 系统 支持 的 知名 财富 管理 公司 建立 战略 协同 关系 ， 获取 稳定 优质 的 客户源 ， 为 <ORGANIZATION>华西 股份</ORGANIZATION> 的 资产 管理 业务 及 公司 客户 服务 。
凭借 覆盖 全 国 <MISC>1-6</MISC> 级 城市 的 完善 营销 网络 、 高效 运转 的 供应链 系统 和 雄厚 的 资金 实力 ， 公司 为 <ORGANIZATION>惠普</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>戴尔</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>三星</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>华硕</ORGANIZATION> 等 国内外 知名 IT 厂商 以及 企业 客户 提供 优质 的 综合 营销 服务 ， 分销 产品 覆盖 PC 、 笔记本 、 存储 、 服务器 、 复印机 、 打印机 、 大 幅面 绘图仪 、 扫描仪 、 网络 产品 、 耗材 、 显示 设备 等 IT 主流 产品 。
<MISC>2016 年</MISC> 成立 的 <ORGANIZATION>控股 子公司 紫光 西部 数据 有限 公司</ORGANIZATION> 立足 研发 创新 ， 为 行业 客户 提供 大 数据 存储 解决 方案 和 服务 。
目前 已 初步 完成 了 从 “ 快 数据 <MISC>” 到 “</MISC> 大 数据 ” 的 全方位 数据 存储 解决 方案 布局 ， 推出 了 <MISC>UniverFlash</MISC> 全 供应 闪存 系统 、 <ORGANIZATION>UniverStor 动态 海量</ORGANIZATION> 存储 系统 、 UniverScale 分布式 云 存储 系统 和 UniverPlat 软件 定义 存储 平台 等 首 批 产品 ， 在 智慧 城市 、 金融 服务 、 广电 媒体 、 天文 气象 、 电信 通讯 、 基因 科学 、 医疗 卫生 、 新兴 互联网 等 行业 客户 中 得到 高度 认可 。
在 餐饮 信息化 方面 ， 公司 参股 的 紫光 美食 云 （ <ORGANIZATION>北京 ） 信息 服务 有限 公司</ORGANIZATION> 为 餐饮 行业 打造 基于 SAAS 架构 的 “ 互联网 + 餐饮 ” 的 餐饮 生态 系统 平台 ， 帮助 餐饮 企业 实现 从 前台 点 餐收银 、 后台 库存 、 成本 、 进销 存 管理 ， 到 <MISC>CRM</MISC> 会员 管理 、 微信 营销 、 移动 掌上 餐厅 ， 以及 供应链 、 连锁 管理 、 食材 采购 等 多 环节 、 全方位 的 智慧 化 管理 。 目前 ， “ 有 美食 智慧 餐厅 ” 解决 方案 客户 数量 近 <MISC>6 万 家</MISC> 。
<MISC>2016 年</MISC> 新 设立 的 合营 公司 <ORGANIZATION>紫光 互联 科技 有限 公司</ORGANIZATION> ， 立足 打造 国内 政府 及 国有 企业 等 客户 所 需 的 安全 、 自主 可控 的 且 具有 世界 领先 技术 水平 的 混合 云 解决 方案 ， 目前 已 在 重点 区域 和 行业 市场 进行 了 积极 的 市场 拓展 和 产品 研发 工作 。
报告期 内 ， 理财 双 录 软件 、 电信 反 欺诈 软件 、 绩效 考核 系统 、 资产 管理 系统 等 产品 得到 快速 推广 复制 ， 并 拓展 了 <ORGANIZATION>中国 人寿</ORGANIZATION> 、 资产 管理 公司 等 新 客户 。
南 天 信息 多 年 围绕 着 银行业 开展 项目 ， 形成 对 客户 业务 的 深刻 理解 ， 能够 满足 银行业 的 需求 ， 是 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 信息 的 核心 能力 。
<MISC>近年 来</MISC> ， <ORGANIZATION>南天 信息</ORGANIZATION> 又 根据 市场 发展 趋势 ， 研发 和 推出 了 网点 排队 预 填 机 、 回单 打印机 、 自助 发卡机 、 产品 领取 机 、 移动 外拓 产品 、 无纸化 签名 设备 、 智能 交互 终端 等 产品 ， 可满足 客户 和 市场 多 层次 、 多 方面 的 需求 。
公司 将 通过 完善 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 服务 的 规范性 、 流程性 、 系统性 ， 提高 服务 效率 和 服务 质量 ， 进而 提高 客户 满意度 ， 提升 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 服务 品牌 。
在 新 客户 拓展 方面 取得 突破 ， <ORGANIZATION>新疆 银行</ORGANIZATION> 信息 应用 系统 开发 总集 成 项目 以 <MISC>1.86亿 元</MISC> 价格 成功 中标 。 报告 期内 ， 公司 软件 业务 实现 收入 <MISC>1.77亿 元</MISC> ， 同比 增长 32.05% 。
目前 的 软件 客户 以 金融 行业 的 银行业 为主 ， 公司 的 自有 软件 产品 和 解决 方案 已 可 全面 覆盖 银行 业务 系统 中 的 前 、 <GPE>中</GPE> 、 后台 业务 体系 ， 广泛 应用 于 国内 大 、 <GPE>中</GPE> 、 <ORGANIZATION>小 银行</ORGANIZATION> 及 资产 管理 公司 。
报告期 内 ， 理财 双 录 软件 、 电信 反 欺诈 软件 、 绩效 考核 系统 、 资产 管理 系统 等 产品 在 集团 内部 得到 快速 推广 复制 ， 并 拓展 了 <ORGANIZATION>中国 人寿</ORGANIZATION> 、 资产 管理 公司 等 新 客户 。
南 天 信息 多 年 围绕 着 银行业 开展 项目 ， 形成 对 客户 业务 的 深刻 理解 ， 是 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 信息 在 这个 行业 继续 深耕 不 可 复制 的 核心 能力 。
南 天 信息 和 工 、 农 、 <GPE>中</GPE> 、 建 、 交 <MISC>五</MISC> 大 国有 银行 ， 邮储 、 国 开行 、 光大 、 民生 、 <ORGANIZATION>华夏</ORGANIZATION> 、 广发 、 中信 、 招商 、 <GPE>四川</GPE> 农信 、 <ORGANIZATION>富滇 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海峡 银行</ORGANIZATION> 等 股份制 银行 、 农信 、 城 商行 形成 了 紧密 的 客户 黏度 。
公司 将 通过 完善 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 服务 的 规范性 、 流程性 、 系统性 ， 提高 服务 效率 和 服务 质量 ， 进而 提高 客户 满意度 ， 提升 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 服务 品牌 。
目前 的 软件 客户 以 金融 行业 的 银行业 为主 ， 公司 的 自有 软件 产品 和 解决 方案 已 可 全面 覆盖 银行 业务 系统 中 的 前 、 <GPE>中</GPE> 、 后台 业务 体系 ， 广泛 应用 于 国内 大 、 <GPE>中</GPE> 、 <ORGANIZATION>小 银行</ORGANIZATION> 及 资产 管理 公司 。
报告期 内 ， 理财 双 录 软件 、 电信 反 欺诈 软件 、 绩效 考核 系统 、 资产 管理 系统 等 产品 在 集团 内部 得到 快速 推广 复制 ， 并 拓展 了 <ORGANIZATION>中国 人寿</ORGANIZATION> 、 资产 管理 公司 等 新 客户 。
南 天 信息 多 年 围绕 着 银行业 开展 项目 ， 形成 对 客户 业务 的 深刻 理解 ， 是 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 信息 在 这个 行业 继续 深耕 不 可 复制 的 核心 能力 。
南 天 信息 和 工 、 农 、 <GPE>中</GPE> 、 建 、 交 <MISC>五</MISC> 大 国有 银行 ， 邮储 、 国 开行 、 光大 、 民生 、 <ORGANIZATION>华夏</ORGANIZATION> 、 广发 、 中信 、 招商 、 <GPE>四川</GPE> 农信 、 <ORGANIZATION>富滇 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海峡 银行</ORGANIZATION> 等 股份制 银行 、 农信 、 城 商行 形成 了 紧密 的 客户 黏度 。
公司 将 通过 完善 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 服务 的 规范性 、 流程性 、 系统性 ， 提高 服务 效率 和 服务 质量 ， 进而 提高 客户 满意度 ， 提升 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 服务 品牌 。
非金融 客户 有 了 拓展 ， <ORGANIZATION>国家 税务 总局</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海关 总署</ORGANIZATION> 、 民航业 带来 的 份额 逐步 增加 。
确立 云 应用 、 互联网 及 移动 应用 、 关键 业务 应用 、 专业 应用 、 软件 服务 <MISC>五</MISC> 大 重点 领域 ； 贯彻 国家 “ 自主 可控 ” 、 “ 科技 创新 ” 战略 ， 研发 基于 云计算 的 银行 核心 业务 系统 ， 入选 <MISC>2015年</MISC> <GPE>云南省</GPE> <MISC>十</MISC> 大 科技 进展 项目 ； 研发 移动 金融 领域 基础 产品 ， 并 获得 <MISC>10</MISC> 个 项目 应用 ； <ORGANIZATION>中国 邮政</ORGANIZATION> 储蓄 银行 基于 开放式 平台 的 新 一 代 核心 系统 全面 推广 应用 ； <GPE>四川</GPE> 农信 主机 业务 系统 成功 上线 ； 与 <ORGANIZATION>邮储 银行</ORGANIZATION> 签署 全面 战略 合作 协议 ； 建立 和 完善 软件 业务 市场 营销 体系 ， 保持 并 不断 扩大 邮储 银行 、 <ORGANIZATION>中国 光大 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>建设 银行</ORGANIZATION> 等 战略 客户 的 软件 市场 规模 ； 成功 开拓 <ORGANIZATION>建设 银行 北京 开发 中心</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 人民 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 金币 总 公司</ORGANIZATION> 、 中 债 公司 、 <ORGANIZATION>中国 建银 投资 有限 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 人寿 保险 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>桂林 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>农业 银行 村镇 银行</ORGANIZATION> 等 新 客户 。
南 天 信息 多 年 围绕 着 银行业 开展 项目 ， 形成 对 客户 业务 的 深刻 理解 ， 是 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 信息 在 这个 行业 继续 深耕 不 可 复制 的 核心 能力 。
南 天 信息 和 工 、 农 、 <GPE>中</GPE> 、 建 、 交 <MISC>五</MISC> 大 国有 银行 ， 邮储 、 国 开行 、 光大 、 民生 、 <ORGANIZATION>华夏</ORGANIZATION> 、 广发 、 中信 、 招商 、 <GPE>四川</GPE> 农信 、 <ORGANIZATION>富滇 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海峡 银行</ORGANIZATION> 等 股份制 银行 、 农信 、 城 商行 形成 了 紧密 的 客户 黏度 。
公司 将 通过 完善 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 服务 的 规范性 、 流程性 、 系统性 ， 提高 服务 效率 和 服务 质量 ， 进而 提高 客户 满意度 ， 提升 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 服务 品牌 。
在 业绩 保持 稳定 的 同时 ， <MISC>南 天</MISC> 与 工行 、 农行 、 <ORGANIZATION>中行</ORGANIZATION> 、 建行 、 交行 、 <ORGANIZATION>光大 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>兴业 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>民生 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>招商 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>广东 发展 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中信 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>深圳 发展 银行</ORGANIZATION> 等 银行 总行 和 地区 分行 继续 保持 友好 稳定 的 合作 关系 ， 取得 良好 的 客户 满意度 评价 ， 成为 南 天 持续 发展 的 重要 基础 。
非金融 客户 有 了 拓展 ， <ORGANIZATION>国家 税务 总局</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海关 总署</ORGANIZATION> 、 民航业 带来 的 份额 逐步 增加 。
确立 云 应用 、 互联网 及 移动 应用 、 关键 业务 应用 、 专业 应用 、 软件 服务 <MISC>五</MISC> 大 重点 领域 ； 贯彻 国家 “ 自主 可控 ” 、 “ 科技 创新 ” 战略 ， 研发 基于 云计算 的 银行 核心 业务 系统 ， 入选 <MISC>2015年</MISC> <GPE>云南省</GPE> <MISC>十</MISC> 大 科技 进展 项目 ； 研发 移动 金融 领域 基础 产品 ， 并 获得 <MISC>10</MISC> 个 项目 应用 ； <ORGANIZATION>中国 邮政</ORGANIZATION> 储蓄 银行 基于 开放式 平台 的 新 一 代 核心 系统 全面 推广 应用 ； <GPE>四川</GPE> 农信 主机 业务 系统 成功 上线 ； 与 <ORGANIZATION>邮储 银行</ORGANIZATION> 签署 全面 战略 合作 协议 ； 建立 和 完善 软件 业务 市场 营销 体系 ， 保持 并 不断 扩大 邮储 银行 、 <ORGANIZATION>中国 光大 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>建设 银行</ORGANIZATION> 等 战略 客户 的 软件 市场 规模 ； 成功 开拓 <ORGANIZATION>建设 银行 北京 开发 中心</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 人民 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 金币 总 公司</ORGANIZATION> 、 中 债 公司 、 <ORGANIZATION>中国 建银 投资 有限 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中国 人寿 保险 公司</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>桂林 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>农业 银行 村镇 银行</ORGANIZATION> 等 新 客户 。
南 天 信息 多 年 围绕 着 银行业 开展 项目 ， 形成 对 客户 业务 的 深刻 理解 ， 是 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 信息 在 这个 行业 继续 深耕 不 可 复制 的 核心 能力 。
南 天 信息 和 工 、 农 、 <GPE>中</GPE> 、 建 、 交 <MISC>五</MISC> 大 国有 银行 ， 邮储 、 国 开行 、 光大 、 民生 、 <ORGANIZATION>华夏</ORGANIZATION> 、 广发 、 中信 、 招商 、 <GPE>四川</GPE> 农信 、 <ORGANIZATION>富滇 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海峡 银行</ORGANIZATION> 等 股份制 银行 、 农信 、 城 商行 形成 了 紧密 的 客户 黏度 。
公司 将 通过 完善 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 服务 的 规范性 、 流程性 、 系统性 ， 提高 服务 效率 和 服务 质量 ， 进而 提高 客户 满意度 ， 提升 <ORGANIZATION>南天</ORGANIZATION> 服务 品牌 。
在 业绩 保持 稳定 的 同时 ， <MISC>南 天</MISC> 与 工行 、 农行 、 <ORGANIZATION>中行</ORGANIZATION> 、 建行 、 交行 、 <ORGANIZATION>光大 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>兴业 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>民生 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>招商 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>广东 发展 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>中信 银行</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>深圳 发展 银行</ORGANIZATION> 等 银行 总行 和 地区 分行 继续 保持 友好 稳定 的 合作 关系 ， 取得 良好 的 客户 满意度 评价 ， 成为 南 天 持续 发展 的 重要 基础 。
<MISC>二</MISC> 、 营销 工作 迈上 <ORGANIZATION>新 台阶 公司</ORGANIZATION> 坚持 以 用户 为 中心 ， 以 市场 为 导向 ， 聚焦 经典 车型 ， 深入 拓展 客户 领域 。
<MISC>二</MISC> 是 产品 认证 取得 新 突破 ， <MISC>上半年</MISC> 汽车 板 获得 神龙 汽车 ， <MISC>宝马</MISC> ， <FACILITY>长城</FACILITY> 、 <GPE>郑州</GPE> 日产 、 <GPE>北京</GPE> 奔驰 、 <ORGANIZATION>一汽</ORGANIZATION> 大众 、 <ORGANIZATION>广汽 丰田</ORGANIZATION> 等 <MISC>24</MISC> 家 客户 、 <MISC>547 个 零</MISC> 部件 的 认证 备料 ， 并 在 客户 处 开展 并 通过 了 <MISC>615</MISC> 个 零部件 的 认证 ； 无 取向 电工 钢 通过 <ORGANIZATION>韩国 LG 电子</ORGANIZATION> 等 <MISC>12</MISC> 家用户 认证 ， 与 <ORGANIZATION>上海 日立 电器 建立 电工 钢 应用 技术 联合 实验室</ORGANIZATION> ， 完成 新 能源 汽车 驱动 电机 用 钢 、 高压 电机 用钢 等 <MISC>5</MISC> 个 新 产品 。
<ORGANIZATION>首钢 股份</ORGANIZATION> 可 根据 运输 成本 、 产能 利用 情况 等 因素 更加 合理 的 安排 生产 计划 ， 更好 发挥 各 基地 的 区位 优势 ， 进一步 优化 生产 排程 ， 缩短 产品 交货期 ， 满足 客户 需求 。
<ORGANIZATION>首钢 股份</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>京唐 公司</ORGANIZATION> 作为 板材 生产 企业 具有 很 强 的 互补性 ， 可以 更 好 地 根据 客户 要求 ， 实现 产品 的 专线 化 生产 ， 能够 进一步 提高 产品 质量 ， 降低 成本 。
供 <ORGANIZATION>宝马 汽车</ORGANIZATION> 板 <MISC>5 个 月</MISC> 质量 <MISC>零</MISC> 缺陷 ， 锁定 <MISC>2017年 宝马</MISC> 部分 新 车型 <MISC>50</MISC>% 的 供货 份额 ； 累计 <MISC>3 个 月</MISC> 被 评为 长城 一 级 供应商 ， 供货 份额 扩展 到 30% ； 实现 奔驰 213 车型 <MISC>6</MISC> 个 零件 批量 供货 ； 组织 <MISC>20</MISC> 家 客户 <MISC>1432</MISC> 个 零件 的 认证 备料 ， 通过率 90.4% 。
汽车 板 产量 创出 历史 最好 水平 ， 镀锌 、 <PERSON>高强</PERSON> 、 外板 产量 同比 分别 提高 45.61% 、 <MISC>51</MISC>% 和 <MISC>46.31</MISC>% ； 以 <ORGANIZATION>宝马</ORGANIZATION> 、 奔驰 、 <ORGANIZATION>菲亚特</ORGANIZATION> 等 为 代表 的 合资 品牌 供货量 大幅 增加 ， 同比 提高 41.54% ， 合资 品牌 汽车 板 供货量 达到 总产量 的 23.42% ， 同比 提高 <MISC>3.54 个 百分点</MISC> ； 以 吉利 、 长城 为 代表 的 高端 自主 品牌 客户 市场 占有率 大幅 提升 ， 推动 了 汽车 板 结构 及 销售 渠道 优化 。
无 取向 电工 钢 掌握 <MISC>第二</MISC> 代 高磁感 技术 ， <MISC>35SW 1900</MISC> 成功 应用于 新 能源 汽车 高 转速 驱动 电机 ； 高端 家电 变频 用 无 取向 35SW 300 产品 实现 升级 ， 磁性 能 提高 <MISC>5</MISC>% 镀锡板 全面 进军 国内 高端 客户 ， 实现 在 <ORGANIZATION>奥瑞金</ORGANIZATION> 和 <ORGANIZATION>中粮</ORGANIZATION> 的 供货 份额 国内 <MISC>第一</MISC> 。
供 <ORGANIZATION>宝马 汽车</ORGANIZATION> 板 <MISC>5 个 月</MISC> 质量 <MISC>零</MISC> 缺陷 ， 锁定 <MISC>2017年 宝马</MISC> 部分 新 车型 <MISC>50</MISC>% 的 供货 份额 ； 累计 <MISC>3 个 月</MISC> 被 评为 长城 一 级 供应商 ， 供货 份额 扩展 到 30% ； 实现 奔驰 213 车型 <MISC>6</MISC> 个 零件 批量 供货 ； 组织 <MISC>20</MISC> 家 客户 <MISC>1432</MISC> 个 零件 的 认证 备料 ， 通过率 90.4% 。
汽车 板 产量 创出 历史 最好 水平 ， 镀锌 、 <PERSON>高强</PERSON> 、 外板 产量 同比 分别 提高 45.61% 、 <MISC>51</MISC>% 和 <MISC>46.31</MISC>% ； 以 <ORGANIZATION>宝马</ORGANIZATION> 、 奔驰 、 <ORGANIZATION>菲亚特</ORGANIZATION> 等 为 代表 的 合资 品牌 供货量 大幅 增加 ， 同比 提高 41.54% ， 合资 品牌 汽车 板 供货量 达到 总产量 的 23.42% ， 同比 提高 <MISC>3.54 个 百分点</MISC> ； 以 吉利 、 长城 为 代表 的 高端 自主 品牌 客户 市场 占有率 大幅 提升 ， 推动 了 汽车 板 结构 及 销售 渠道 优化 。
无 取向 电工 钢 掌握 <MISC>第二</MISC> 代 高磁感 技术 ， <MISC>35SW 1900</MISC> 成功 应用于 新 能源 汽车 高 转速 驱动 电机 ； 高端 家电 变频 用 无 取向 35SW 300 产品 实现 升级 ， 磁性 能 提高 <MISC>5</MISC>% 镀锡板 全面 进军 国内 高端 客户 ， 实现 在 <ORGANIZATION>奥瑞金</ORGANIZATION> 和 <ORGANIZATION>中粮</ORGANIZATION> 的 供货 份额 国内 <MISC>第一</MISC> 。
在 报告期 内 ， 公司 重点 维护 钽粉钽丝 传统 产业 市场 ， 紧密 追随 大 客户 需求 变化 ， 积极 推动 新 型号 、 新 规格 认证 ， 积极 争取 大 客户 订单 ， 争取 大 份额 的 订单 量 ， 维护 了 大客户 主要 供 <ORGANIZATION>宁夏 东方 钽业 股份 有限 公司</ORGANIZATION> <MISC>2016 年 年度</MISC> 报告 全文 应商 的 竞争 地位 。
目前 ， 公司 的 主营 业务 包括 IDC 、 CDN 以及 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 服 有 ） 务 ， 是 能 为 各 种 类型 客户 提供 云 存储 、 云 计算 和 <PERSON>云</PERSON> 服务 的 互联网 云 基础 服务 提供 商  。
目前 ， 高升 控股 的 主营 业务 包括 IDC 、 CDN 以及 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 服务 ， 是 能 为 各 种 类型 客户 提供 云 存储 、 云 计算 和 <PERSON>云</PERSON> 服务 的 互联网 云 基础 服务 提供商 。
公司 是 国内 IDC 及 CDN 行业 的 主要 竞争者 <MISC>之一</MISC> ， 公司 具备 全网 IDC 资质 ， 目前 已经 实现 全国 <MISC>130</MISC> 个 机房 、 4,500 G 带宽 、 <MISC>1500</MISC> 余 架 机柜 的 IDC 资源 布局 ， 累计 服务 大型 企业 客户 超过 <MISC>200 家</MISC> ， 客户 所处 行业 遍及 互联网 、 政府 和 传统 行业 等 ； CDN 业务 拥有 <MISC>100多</MISC> 个 节点 、 1,200 G 带宽 、 <MISC>2000多 台</MISC> 服务器 ， 并 在 海外 与 全球 CDN 行业 领先 企 Akamai 、 Fastly 合作 ， 为 客户 提供 全球 CDN 加速 服务 ； <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 业务 已经 实现 注册 用户 超过 <MISC>50,000</MISC> 户 、 服务 网站 <MISC>25,000</MISC> 个 、 付费 用户 <MISC>3,000</MISC>多 名 的 突破 。
IDC 业务 方面 ， 公司 研发 了 IDC 综合 管理 平台 、 网络 质量 检测 系统 ， 并 积极 打造 云 计算 的 系统 平台 ； CDN 业务 方面 ， 公司 自主 研发 的 流量 调度 技术 、 内容 缓存 技术 的 性能 指标 得到 了 客户 的 充分 肯定 ； <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 业务 方面 ， 公司 内置 秒级 的 系统 监控 技术 、 一键式 的 全站 优化 托管 技术 拥有 国内 同行 短期 内 无法 超越 的 技术 优势 。
目前 ， 高升 控股 的 主营 业务 包括 IDC 、 CDN 以及 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 服务 ， 是 能 为 各 种 类型 客户 提供 云 存储 、 云 计算 和 <PERSON>云</PERSON> 服务 的 云 基础 服务 提供商 。
高升 控股 的 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 产品 在 <MISC>一 年</MISC> 时间 内 积累 了 <MISC>3万</MISC> 多 家 企业 客户 ， 增速 明显 ， 迅速 形成 销售 漏斗 ， 扩大 市场 服务 占有率 。
具体 的 经营 计划 为 ：  <MISC>1</MISC> 、 做大 现有 业务 规模 ， 扩大 市场 份额 <MISC>2016年</MISC> ， 公司 将 通过 增加 机房 、 节点 、 带宽 等 资源 布局 和 拓展 客户 渠道 ， 进一步 做大 IDC 、 CDN 及 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 等 现有 业务 规模 ， 扩大 市场 份额 。
旗下 子公司 高升 科技 和 <GPE>上海</GPE> 莹悦 可 提供 IDC 、 VPN 、 CDN 和 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 等 核心 产品 ， 并 可 为 客户 提供 多 活 数据 中心 、 混合 云 、 <ORGANIZATION>DPN</ORGANIZATION> 、 一体化 IT 运维 管理 等 云 、 管 、 端 产业链 协同 业务 。
其中 ， IDC 业务 的 盈利 来源 在于 IDC 服务 的 价值 以及 资源 规模 效应 ； CDN 业务 的 盈利 来源 主要 产生 于 技术 附加值 、 服务 价值 以及 资源 规模 效应 ； <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 业务 的 盈利 来源于 为 客户 提供 一体化 的 ITOM （ IT 运维 管理 ） 及 ITOA （ IT 运维 分析 ） 服务 以 收取 相应 的 服务 费用 ， 同时 作为 销售 漏斗 带动 IDC 业务 和 CDN 业务 的 发展 。
报告期 内 ， 公司 的 客户 数量 已 达 <MISC>2000</MISC> 余家 ， 已 服务 的 客户 包括 金融 、 保险 、 广电 、 运营商 、 互联网 服 务商 、 游戏 、 电商 、 门户 网站 、 流媒体 、 云 计算 、 政府 机构 等 ， 如 芒果 IV 、 <ORGANIZATION>腾讯</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>阿里巴巴</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>百度</ORGANIZATION> 、 <LOCATION>太平洋</LOCATION> 保险 等 。
IDC 方面 ， 公司 继续 积累 相关 业务 资源 ， 并 进一步 提升 资源 利用 效率 ； VPN 业务 方面 ， 报告 期末 ， 公司 大 容量 虚拟 专用 网络 系统 已 开通 站点 <MISC>160</MISC> 个 ， 全网 目前 最 大 可 支撑 销售 的 端口 容量 已 达 <MISC>4T</MISC> ； CDN 业务 方面 ， 公司 进行 了 CDN 平台 3.0 升级 ， 进一步 提升 客户 服务 能力 及 内部 运维 管理 效率 ； <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 方面 ， 公司 向 ITOM （ IT 运营 管理 ） 、 ITOA （ IT 运营 分析 ） 领域 纵深 拓展 ， 进一步 拓宽 客户 种类 ， 并 提升 各 项 业务 的 协同 价值 。
目前 ， 公司 的 主营 业务 包括 IDC 、 CDN 、 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 以及 VPN 服务 ， 是 能 为 各 种 类型 客户 提供 包括 分布式 数据 中心 、 <PERSON>云</PERSON> 数据 传送 、 云 加速 、 <PERSON>云</PERSON> 监测 、 <ORGANIZATION>云大</ORGANIZATION> 数据 、  <PERSON>云</PERSON> 安全 在内 的 一体化 、 一站式 服务 各 种 类型 客户 提供 云 存储 、 云 计算 和 <PERSON>云</PERSON> 服务 的 互联网 云 基础 服务 提供商 。
高升 科技 主要 是 通过 自主 研发 的 软件 系统 以及 电信 资源 搭建 平台 ， 通过 平台 向 客户 提供 IDC 、 CDN 及 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 服务 ， 收取 服务 费用 。
IDC 业务 的 利润 主要 产生 于 IDC 服务 的 价值 以及 资源 规模 效应 ； CDN 业务 的 利润 主要 产生 于 技术 附加值 、 服务 价值 以及 资源 规模 效益 ； <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 业务 的 利润 主要 来源于 为 客户 提供 一站式 的 云 评测 、 云 监测 和 <PERSON>云</PERSON> 加速 服务 以 收取 相应 的 服务 费用 ， 同时 带动 IDC 业务 和 CDN 业务 的 发展 。
经过 <MISC>近 十 年</MISC> 的 发展 ， 诸如 <GPE>美国</GPE> 、 <GPE>韩国</GPE> 等 发达 国家 CDN 普及率 已 <MISC>超过 80</MISC>% ， CDN 客户 涵盖 了 政府 网站 、 新闻 媒体 、 电子 商务 网站 、 跨国 公司 等 各 种 类型 ， 一些 大型 的 专业 CDN 服务商 如 <ORGANIZATION>Akamai</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>Limelight</ORGANIZATION> 等 已经 上市 ， CDN 服务 市场 高度 细分 ， 出现 了 专门 致力于 媒体 加速 、 数据库 加速 、 游戏 应用 加速 的 CDN 服务商 。
高升 科技 的 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 产品 mmtrix 平台 为 客户 提供 基于 互联网 的 一键式 评测 、 监测 、 优化 、 加速 等 服务 ， 该 产品 一 面市 就 处于 国内 同行业 的 领先 地位 。
领先 的 产业链 优势 有助于 公司 更 好 的 调动 丰富 的 云 基础 业务 资源 ， 为 各 种 类型 客户 提供 包括 分布式 数据 中心 、 <PERSON>云</PERSON> 数据 传送 、 云 加速 、 <PERSON>云</PERSON> 监测 、 <ORGANIZATION>云大</ORGANIZATION> 数据 、 <PERSON>云</PERSON> 安全 在内 的 一站式 云 基础 服务 ， 打造 一体化 、 一站式 服务 体系 。
IDC 领域 ， 公司 通过 管 的 资源 进行 机房 互联 ， 灵活 实现 异地 数据 中心 扩容 和 容灾 ， 不断 强化 在 数据 安全 方面 的 保障 能力 ； CDN 领域 ， 公司 研发 并 搭建 基于 Docker＋Swarm 的 微服务 架构 ， 力求 将 容器 技术 的 轻量 、 快捷 等 优势 内化 到 CDN 平台 ， 使得 CDN 传输 速度 更 快 、 更 稳定 ； VPN 领域 ， 公司 致力于 网络 运维 自动化 水平 和 使用率 的 提高 ， 在 DPN 产品 和 SDN 技术 方面 实现 突破 ； <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 领域 ， mmTrix 立足 在 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 领域 积累 的 高效 、 可靠 的 大 数据 采集 、 分析 和 独有 的 3D 可视化 引擎 技术 ， 通过 面向 应用 的 大数 据 可视化 解决 方案 赋予 企业 、 政府 大数 据 分析 能力 ， 帮助 客户 创造 数据 价值 。
报告期 内 ， 公司 的 客户 数量 已 达 <MISC>2000+家</MISC> ， 已 服务 的 客户 包括 金融 、 保险 、 广电 、 运营商 、 互联网 服 务商 、 游戏 、 电商 、 门户 网站 、 流媒体 、 云 计算 、 政府 机构 等 ， 如 <GPE>中国</GPE> 移动 、 <ORGANIZATION>腾讯</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>阿里巴巴</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>百度</ORGANIZATION> 、 小米 、 <PERSON>金山云</PERSON> 、 <ORGANIZATION>迅雷</ORGANIZATION> 、 <ORGANIZATION>海尔</ORGANIZATION> 、 <LOCATION>太平洋</LOCATION> 保险 等 。
公司 在 云 基础 服务 领域 深入 耕耘 ， 以 IDC 、 CDN 、 VPN 和 <MISC>APM四</MISC> 大 业务 板块 为 立足点 ， 为 各 种 类型 客户 提供 包括 分布式 数据 中心 、 <PERSON>云</PERSON> 数据 传送 、 云 加速 、 <PERSON>云</PERSON> 监测 、 <ORGANIZATION>云大</ORGANIZATION> 数据 、 <PERSON>云</PERSON> 安全 在内 的 一体化 、 一站式 服务 。 在 <MISC>2016年</MISC> 创新 影响力 年会 暨 国家 产业 服务 平台 的 评选 活动 中 ， 公司 荣获 <GPE>中国</GPE> 领先 云 基础 服务 解决 方案 奖 。
端的 方面 ， 公司 自主 研发 了 基于 大 数据 的 应用 性能 管理 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 产品 mmTrix ， 在 标准化 服务 平台 的 基础 上 为 各 大 企业 开发 专属 定制 解决 方案 ， 将 客户 从 复杂 的 IT 工作 中 解放 ， 确保 终端 用户 能 随时 随地 享受 到 稳定 、 流畅 的 内容 体验 。
凭借 自身 的 技术 先进性 和 良好 的 用户 体验 ， 网络 通信 服务 的 <ORGANIZATION>APM</ORGANIZATION> 产品 实现 了 在线 用户 规模 的 迅速 增长 。 公司 建立 了 覆盖 范围 加大 、 服务 稳定 的 虚拟 专用 网 服务 网络 ， 并 能 根据 客户 需求 及时 扩容 以及 <MISC>7</MISC>*<MISC>24 小时</MISC> 实时 监控 。
